{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17993,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o de tarifas aumenta os pre\u00e7os pagos pelos consumidores n\u00e3o somente porque os pre\u00e7os dos produtos importados aumentam, mas tamb\u00e9m em raz\u00e3o da alta dos pre\u00e7os dom\u00e9sticos decorrente do decl\u00ednio da concorr\u00eancia das importa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563674,"hashId":"5370705fd53c0b74342f15184d0f75b5","enunciado":"<p align=justify>A imposi\u00e7\u00e3o de tarifas aumenta os pre\u00e7os pagos pelos\r\nconsumidores n\u00e3o somente porque os pre\u00e7os dos produtos\r\nimportados aumentam, mas tamb\u00e9m em raz\u00e3o da alta dos\r\npre\u00e7os dom\u00e9sticos decorrente do decl\u00ednio da concorr\u00eancia\r\ndas importa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2005743,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia internacional, julgue os itens que se seguem.","id":284190,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia internacional, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/563674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Mercado Comum do Sul (MERCOSUL), por eliminar tarifas quotas entre os pa\u00edses-membros e fixar um tarifa externa comum para os pa\u00edses n\u00e3o signat\u00e1rios do acordo, caracteriza-se como um mercado comum.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563678,"hashId":"22295c2b905edb7eef150f15c77bb52f","enunciado":"<p align=justify>O Mercado Comum do Sul (MERCOSUL), por eliminar\r\ntarifas quotas entre os pa\u00edses-membros e fixar um tarifa\r\nexterna comum para os pa\u00edses n\u00e3o signat\u00e1rios do acordo,\r\ncaracteriza-se como um mercado comum.<\/p>","resposta":2005752,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia internacional, julgue os itens que se seguem.","id":284190,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia internacional, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"}],"slug":"politica-internacional\/563678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo conhecido como milagre econ\u00f4mico, tanto as minidesvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais como incentivos fiscais contribu\u00edram para o elevado crescimento das exporta\u00e7\u00f5es, que caracterizou esse per\u00edodo.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563685,"hashId":"271f23418a3d578c3cadae93dd45a926","enunciado":"<p align=justify>Durante o per\u00edodo conhecido como milagre econ\u00f4mico,\r\ntanto as minidesvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais como incentivos\r\nfiscais contribu\u00edram para o elevado crescimento das\r\nexporta\u00e7\u00f5es, que caracterizou esse per\u00edodo.<\/p>","resposta":2005765,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. Acerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.","id":284192,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno\r\ninflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9\r\nimportante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Escala M\u00f3vel (Sliding Scale)","oab":false,"nome":"Escala M\u00f3vel (Sliding Scale)","pai":404164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404157,"slug":"economia-e-financas-escala-movel-sliding-scale"}],"slug":"economia-e-financas\/563685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do Plano Cruzado, os Planos Bresser e Ver\u00e3o, embora contivessem elementos heterodoxos, n\u00e3o utilizaram nenhuma forma de congelamento de pre\u00e7os e sal\u00e1rios.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563687,"hashId":"da0411f673bed9f415fc1af7a80cc7bf","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente do Plano Cruzado, os Planos Bresser e\r\nVer\u00e3o, embora contivessem elementos heterodoxos, n\u00e3o\r\nutilizaram nenhuma forma de congelamento de pre\u00e7os e\r\nsal\u00e1rios.<\/p>","resposta":2005770,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. Acerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.","id":284192,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno\r\ninflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9\r\nimportante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","oab":false,"nome":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404161,"slug":"economia-e-financas-planos-de-estabilizacao-1984-1993"}],"slug":"economia-e-financas\/563687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Plano Real, pol\u00edticas monet\u00e1rias restritivas junto com a denominada \u00e2ncora cambial constitu\u00edram instrumentos importantes para impedir repasses de pre\u00e7os e, assim, for\u00e7ar a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563688,"hashId":"47b638f620bb968c3b74fa520a808b13","enunciado":"<p align=justify>No Plano Real, pol\u00edticas monet\u00e1rias restritivas junto com a\r\ndenominada \u00e2ncora cambial constitu\u00edram instrumentos\r\nimportantes para impedir repasses de pre\u00e7os e, assim, for\u00e7ar\r\na estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","resposta":2005771,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual. Acerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.","id":284192,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia brasileira, incluindo-se o fen\u00f4meno\r\ninflacion\u00e1rio que a caracterizou durante um longo per\u00edodo, \u00e9\r\nimportante para a compreens\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atual.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens de 77 a 81.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"}],"slug":"economia-e-financas\/563688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns autores identificam a origem do estado de bem-estar social, nos principais pa\u00edses da Europa Ocidental, a partir da introdu\u00e7\u00e3o do seguro social, uma provis\u00e3o coletiva organizada pelo Estado para fazer frente aos riscos associados \u00e0 economia do mercado.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563689,"hashId":"9d2760b46d91fe4fbcecd1d3c77e37fc","enunciado":"<p align=justify>Alguns autores identificam a origem do estado de bem-estar\r\nsocial, nos principais pa\u00edses da Europa Ocidental, a partir da\r\nintrodu\u00e7\u00e3o do seguro social, uma provis\u00e3o coletiva\r\norganizada pelo Estado para fazer frente aos riscos\r\nassociados \u00e0 economia do mercado.<\/p>","resposta":2005773,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do desenvolvimento econ\u00f4mico e social e das transforma\u00e7\u00f5es do papel do Estado nas sociedades contempor\u00e2neas e no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":284193,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do desenvolvimento econ\u00f4mico e social e das\r\ntransforma\u00e7\u00f5es do papel do Estado nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas e no Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/563689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do IDH \u00e9 oferecer um contraponto ao PIB per capita, que considera apenas a dimens\u00e3o econ\u00f4mica do desenvolvimento. Para tanto, o IDH, calculado para todos os pa\u00edses membros da ONU, al\u00e9m de computar o PIB per capita em d\u00f3lar, depois de corrig\u00ed-lo pelo poder de compra da moeda de cada pa\u00eds, tamb\u00e9m leva em conta dois outros componentes, a longevidade e a educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563693,"hashId":"97ca7ff8ac4f3fc9ef988f0be84f932c","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos do IDH \u00e9 oferecer um contraponto ao PIB\r\nper capita, que considera apenas a dimens\u00e3o econ\u00f4mica do\r\ndesenvolvimento. Para tanto, o IDH, calculado para todos os\r\npa\u00edses membros da ONU, al\u00e9m de computar o PIB\r\nper capita em d\u00f3lar, depois de corrig\u00ed-lo pelo poder de\r\ncompra da moeda de cada pa\u00eds, tamb\u00e9m leva em conta dois\r\noutros componentes, a longevidade e a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2005781,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o ao \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH).","id":284195,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o ao \u00cdndice de\r\nDesenvolvimento Humano (IDH).<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Receitas Origin\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas Origin\u00e1rias","pai":414115,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404173,"slug":"economia-e-financas-receitas-originarias"}],"slug":"economia-e-financas\/563693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 autonomia administrativa da FUB, as propostas parciais de or\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisam estar em conformidade com a pol\u00edtica econ\u00f4mica e financeira do governo, desde que acompanhadas de tabelas explicativas da despesa e de justifica\u00e7\u00e3o pormenorizada de cada dota\u00e7\u00e3o solicitada.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563702,"hashId":"a4ccd79d62a8bfad34258ad55cf551b9","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0 autonomia administrativa da FUB, as propostas\r\nparciais de or\u00e7amento da funda\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisam estar em\r\nconformidade com a pol\u00edtica econ\u00f4mica e financeira do\r\ngoverno, desde que acompanhadas de tabelas explicativas da\r\ndespesa e de justifica\u00e7\u00e3o pormenorizada de cada dota\u00e7\u00e3o\r\nsolicitada.<\/p>","resposta":2005809,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":284198,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/563702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Banco do Brasil como competidor no sistema financeiro nacional e agente do governo para execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito e financeiro poder\u00e1 receber, a cr\u00e9dito do Tesouro Nacional, as import\u00e2ncias provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos ou rendas federais, mas n\u00e3o pode realizar os pagamentos e suprimentos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563705,"hashId":"7c5d0d787953586f0f73001239465a91","enunciado":"<p align=justify>O Banco do Brasil como competidor no sistema financeiro\r\nnacional e agente do governo para execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de\r\ncr\u00e9dito e financeiro poder\u00e1 receber, a cr\u00e9dito do Tesouro\r\nNacional, as import\u00e2ncias provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o de\r\ntributos ou rendas federais, mas n\u00e3o pode realizar os\r\npagamentos e suprimentos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do\r\nOr\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2005815,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias de fomento no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":284199,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias de fomento no Brasil, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Estrutura do Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Estrutura do Sistema Financeiro Nacional","pai":404819,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397729,"slug":"conhecimentos-bancarios-estrutura-do-sistema-financeiro-nacional"},{"nome_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o Suja (C\u00e2mbio Sujo)","oab":false,"nome":"Flutua\u00e7\u00e3o Suja (C\u00e2mbio Sujo)","pai":397732,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404881,"slug":"conhecimentos-bancarios-flutuacao-suja-cambio-sujo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/563705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pa\u00eds vem reduzindo de forma cont\u00ednua a taxa de analfabetismo na faixa et\u00e1ria de 15 anos ou mais. Contudo, o n\u00famero m\u00e9dio de anos de estudo ainda \u00e9 insatisfat\u00f3rio, pelo fato de ser elevada a propor\u00e7\u00e3o de analfabetos entre adultos e idosos.","provas":[{"id":15670,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":563707,"hashId":"d9117ba750808f090ae4ad7d38d1f1cd","enunciado":"<p align=justify>O pa\u00eds vem reduzindo de forma cont\u00ednua a taxa de\r\nanalfabetismo na faixa et\u00e1ria de 15 anos ou mais. Contudo,\r\no n\u00famero m\u00e9dio de anos de estudo ainda \u00e9 insatisfat\u00f3rio,\r\npelo fato de ser elevada a propor\u00e7\u00e3o de analfabetos entre\r\nadultos e idosos.<\/p>","resposta":2005821,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio (PNAD) \u00e9 uma pesquisa feita pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) em uma amostra de domic\u00edlios brasileiros que, por ter prop\u00f3sitos m\u00faltiplos, investiga diversas caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas da sociedade, como popula\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, trabalho, rendimento, habita\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia social, migra\u00e7\u00e3o, fecundidade, nupcialidade, sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o etc., entre outros temas que s\u00e3o inclu\u00eddos na pesquisa de acordo com as necessidades de informa\u00e7\u00e3o para o Brasil. A partir dos dados da PNAD \u00e9 poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de indicadores sociais que revelam as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. A respeito dos indicadores sociais do Brasil, julgue os itens de 96 a 100.","id":284200,"enunciado":"<p align=justify>A Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio (PNAD) \u00e9 uma\r\npesquisa feita pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\r\n(IBGE) em uma amostra de domic\u00edlios brasileiros que, por ter\r\nprop\u00f3sitos m\u00faltiplos, investiga diversas caracter\u00edsticas\r\nsocioecon\u00f4micas da sociedade, como popula\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o,\r\ntrabalho, rendimento, habita\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia social, migra\u00e7\u00e3o,\r\nfecundidade, nupcialidade, sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o etc., entre outros\r\ntemas que s\u00e3o inclu\u00eddos na pesquisa de acordo com as\r\nnecessidades de informa\u00e7\u00e3o para o Brasil. A partir dos dados da\r\nPNAD \u00e9 poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de indicadores sociais que revelam\r\nas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. A respeito dos\r\nindicadores sociais do Brasil, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/563707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O par\u00e1grafo que se inicia na linha 9 enquadra-se em um padr\u00e3o de texto que serve de resposta \u00e0s perguntas: \u201cComo se mant\u00eam as editoras universit\u00e1rias?\u201d e \u201cDe onde prov\u00eam os recursos necess\u00e1rios ao funcionamento das editoras universit\u00e1rias?\u201d","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563713,"hashId":"797434a834e3cc12e7b549b116d91d24","enunciado":"<p align=justify>O par\u00e1grafo que se inicia na linha 9 enquadra-se em um\r\npadr\u00e3o de texto que serve de resposta \u00e0s perguntas: \u201cComo\r\nse mant\u00eam as editoras universit\u00e1rias?\u201d e \u201cDe onde prov\u00eam os\r\nrecursos necess\u00e1rios ao funcionamento das editoras\r\nuniversit\u00e1rias?\u201d<\/p>","resposta":2005833,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":284201,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor apresenta um relato dos fatos acad\u00eamicos que ocasionaram a invas\u00e3o policial do campus da UnB em 1964.","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563722,"hashId":"e33fe98fb841f642b32a0447a41eac95","enunciado":"<p align=justify>O autor apresenta um relato dos fatos acad\u00eamicos que\r\nocasionaram a invas\u00e3o policial do campus da UnB em 1964.<\/p>","resposta":2005852,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No texto acima, o autor se refere \u00e0 invas\u00e3o do campus pela pol\u00edcia, em abril de 1964. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 64.","id":284203,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No texto acima, o autor se refere \u00e0 invas\u00e3o do campus pela pol\u00edcia, em abril de 1964. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 64.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ter presenciado os fatos ocorridos em 1964, como explicitado no per\u00edodo \u201cDigo isso porque presenciei os fatos daquela \u00e9poca\u201d (l.6-7), o autor os retrata com imparcialidade e neutralidade.","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563724,"hashId":"73fabbd2c6d7cf4423e1b2b7eacd8598","enunciado":"<p align=justify>Por ter presenciado os fatos ocorridos em 1964, como\r\nexplicitado no per\u00edodo \u201cDigo isso porque presenciei os fatos\r\ndaquela \u00e9poca\u201d (l.6-7), o autor os retrata com imparcialidade\r\ne neutralidade.<\/p>","resposta":2005856,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No texto acima, o autor se refere \u00e0 invas\u00e3o do campus pela pol\u00edcia, em abril de 1964. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 64.","id":284203,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No texto acima, o autor se refere \u00e0 invas\u00e3o do campus pela pol\u00edcia, em abril de 1964. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 64.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acento gr\u00e1fico em \u201cp\u00f4de\u201d (l.2) obriga o leitor a situar a ora\u00e7\u00e3o em que tal forma verbal est\u00e1 inserida no tempo pret\u00e9rito.","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563726,"hashId":"1fbd310e1685e62eab25bd7b7d417683","enunciado":"<p align=justify>O acento gr\u00e1fico em \u201cp\u00f4de\u201d (l.2) obriga o leitor a situar a\r\nora\u00e7\u00e3o em que tal forma verbal est\u00e1 inserida no tempo\r\npret\u00e9rito.<\/p>","resposta":2005859,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens que se seguem.","id":284204,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201caborto\u201d (l.4) \u00e9 empregada em sentido conotativo, j\u00e1 que, em sentido denotativo, aplica-se a situa\u00e7\u00f5es de expuls\u00e3o espont\u00e2nea ou provocada do feto antes do t\u00e9rmino da gravidez.","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563728,"hashId":"4b801455ec4df1ecf16bdf5560c838d6","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201caborto\u201d (l.4) \u00e9 empregada em sentido conotativo,\r\nj\u00e1 que, em sentido denotativo, aplica-se a situa\u00e7\u00f5es de\r\nexpuls\u00e3o espont\u00e2nea ou provocada do feto antes do t\u00e9rmino\r\nda gravidez.<\/p>","resposta":2005863,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens que se seguem.","id":284204,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os livros publicados pelas editoras universit\u00e1rias podem dispensar o n\u00famero ISBN se forem comercializados apenas em livrarias situadas nos campi das universidades.","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563745,"hashId":"d78b6db13c68634c5d5670cbb621f96f","enunciado":"<p align=justify>Os livros publicados pelas editoras universit\u00e1rias podem\r\ndispensar o n\u00famero ISBN se forem comercializados apenas\r\nem livrarias situadas nos campi das universidades.<\/p>","resposta":2005901,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, segundo o que for depreens\u00edvel do texto.","id":284208,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, segundo o que for depreens\u00edvel do texto.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ag\u00eancia que controla o sistema ISBN \u00e9 a Ag\u00eancia Internacional do ISBN. \u00c9 ela que orienta, coordena e delega poderes \u00e0s ag\u00eancias nacionais designadas em cada pa\u00eds (l.8-10).","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563748,"hashId":"576eaf0390a08d7b858db9a91ec75e9e","enunciado":"<p align=justify>A ag\u00eancia que controla o sistema ISBN \u00e9 a Ag\u00eancia\r\nInternacional do ISBN. \u00c9 ela que orienta, coordena e delega\r\npoderes \u00e0s ag\u00eancias nacionais designadas em cada pa\u00eds\r\n(l.8-10).<\/p>","resposta":2005906,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os itens a seguir apresentam, cada um, reescritura de per\u00edodos do texto indicados nas linhas entre par\u00eanteses. Julgue-os quanto \u00e0 coer\u00eancia entre as ideias e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es originais do texto.","id":284209,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15671\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os itens a seguir apresentam, cada um, reescritura de per\u00edodos do texto indicados nas linhas entre par\u00eanteses. Julgue-os quanto \u00e0 coer\u00eancia entre as ideias e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es originais do texto.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo do texto foi assim redigido: Professor, a galera est\u00e1 pedindo reedi\u00e7\u00e3o de seu livro, que tal o senhor dar uma atualizadinha nele?","provas":[{"id":15671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563760,"hashId":"579ac4cf2de0fdda0eda0f2d23f81d0b","enunciado":"<P align=justify>O primeiro par\u00e1grafo do texto foi assim redigido: <\/P>\r\n<P align=justify>Professor, a galera est\u00e1 pedindo reedi\u00e7\u00e3o de seu livro, que tal <\/P>\r\n<P align=justify>o senhor dar uma atualizadinha nele?<\/P>","resposta":2005955,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A editora de uma universidade (EU), diante da demanda dos alunos, planeja realizar a segunda edi\u00e7\u00e3o de um manual de qu\u00edmica. A EU necessita, ent\u00e3o, enviar uma correspond\u00eancia oficial ao autor do manual, professor da mesma universidade, para saber se ele deseja atualizar a obra para a nova edi\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, quanto \u00e0 correta elabora\u00e7\u00e3o da referida correspond\u00eancia oficial.","id":284210,"enunciado":"<P align=justify>A editora de uma universidade (EU), diante da demanda dos alunos, planeja realizar a segunda edi\u00e7\u00e3o de um manual de qu\u00edmica. A EU necessita, ent\u00e3o, enviar uma correspond\u00eancia oficial ao autor do manual, professor da mesma universidade, para saber se ele deseja atualizar a obra para a nova edi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, quanto \u00e0 correta elabora\u00e7\u00e3o da referida correspond\u00eancia oficial.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Texto do documento","oab":false,"nome":"Texto do documento","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411164,"slug":"redacao-oficial-texto-do-documento"}],"slug":"redacao-oficial\/563760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os melhores locais para administra\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea s\u00e3o a face interna dos antebra\u00e7os, o abdome e as faces anteriores das coxas.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563782,"hashId":"0942a590b46b409b15e40873c586edbf","enunciado":"<p align=justify>Os melhores locais para administra\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea\r\ns\u00e3o a face interna dos antebra\u00e7os, o abdome e as faces\r\nanteriores das coxas.<\/p>","resposta":2006032,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca de aspectos relacionados aos procedimentos de enfermagem.","id":284214,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca de aspectos relacionados aos\r\nprocedimentos de enfermagem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/563782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cuidados com \u00falcera de press\u00e3o em est\u00e1gio II envolvem o debridamento, a limpeza e a aplica\u00e7\u00e3o de curativo. O debridamento deve ser feito na presen\u00e7a de tecido de granula\u00e7\u00e3o; para a limpeza utiliza-se soro morno e a cobertura pode ser feita com placa de hidrocoloide.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563784,"hashId":"4ab200a189bb4dee45a3ca5cda1b9715","enunciado":"<p align=justify>Os cuidados com \u00falcera de press\u00e3o em est\u00e1gio II envolvem\r\no debridamento, a limpeza e a aplica\u00e7\u00e3o de curativo. O\r\ndebridamento deve ser feito na presen\u00e7a de tecido de\r\ngranula\u00e7\u00e3o; para a limpeza utiliza-se soro morno e a\r\ncobertura pode ser feita com placa de hidrocoloide.<\/p>","resposta":2006036,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca de aspectos relacionados aos procedimentos de enfermagem.","id":284214,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca de aspectos relacionados aos\r\nprocedimentos de enfermagem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/563784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso descrito, recomenda-se a ado\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es padronizadas associadas a precau\u00e7\u00f5es de contato.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563789,"hashId":"329d49c549d85ddbcdf5aff264e7633f","enunciado":"<p align=justify>No caso descrito, recomenda-se a ado\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es\r\npadronizadas associadas a precau\u00e7\u00f5es de contato.<\/p>","resposta":2006045,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Culturas de secre\u00e7\u00f5es de \u00falcera de dec\u00fabito extensa, com secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida, de uma paciente internada h\u00e1 3 semanas na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, mostrou infec\u00e7\u00e3o por Staphylococcus aureus resistente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a enfermeira indicou uma s\u00e9rie de cuidados a esta paciente. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.","id":284217,"enunciado":"<P align=justify>Culturas de secre\u00e7\u00f5es de \u00falcera de dec\u00fabito extensa, com secre\u00e7\u00e3o n\u00e3o contida, de uma paciente internada h\u00e1 3 semanas na cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital, mostrou infec\u00e7\u00e3o por Staphylococcus aureus resistente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a enfermeira indicou uma s\u00e9rie de cuidados a esta paciente. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428346,"slug":"enfermagem-medidas-de-precaucao"}],"slug":"enfermagem\/563789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lactulose contribui para a excre\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia nas fezes por alterar o pH col\u00f4nico e por modificar a flora fecal. Para que atue como desejado deve proporcionar a elimina\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de fezes diarr\u00e9icas aquosas.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563804,"hashId":"04f99ad7378a3d9fb965744225470979","enunciado":"<p align=justify>A lactulose contribui para a excre\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia nas fezes por\r\nalterar o pH col\u00f4nico e por modificar a flora fecal. Para que\r\natue como desejado deve proporcionar a elimina\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de\r\nfezes diarr\u00e9icas aquosas.<\/p>","resposta":2006076,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade encontra-se internado com quadro avan\u00e7ado de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica. Apresenta icter\u00edcia, defici\u00eancias nutricionais, hipertens\u00e3o porta com ascite e varizes esof\u00e1gicas. Tem apresentado epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o noturna e ins\u00f4nia. Apresentou epis\u00f3dios de sangramento digestivo. Foram prescritos lactulose e reposi\u00e7\u00e3o de vitamina K. Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir que tratam da assist\u00eancia de enfermagem.","id":284222,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 56 anos de idade encontra-se internado com quadro avan\u00e7ado de doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica. Apresenta icter\u00edcia, defici\u00eancias nutricionais, hipertens\u00e3o porta com ascite e varizes esof\u00e1gicas. Tem apresentado epis\u00f3dios de confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o noturna e ins\u00f4nia. Apresentou epis\u00f3dios de sangramento digestivo. Foram prescritos lactulose e reposi\u00e7\u00e3o de vitamina K. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir que tratam da assist\u00eancia de enfermagem.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428408,"slug":"enfermagem-doencas-metabolicas"}],"slug":"enfermagem\/563804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo gerador deve elaborar um plano de gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, embasado nas caracter\u00edsticas dos res\u00edduos gerados e seus riscos, estabelecendo diretrizes de manejo de RSS.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563810,"hashId":"9ccf7e28d2acf05e9d1a33ffbc1a395b","enunciado":"<p align=justify>Todo gerador deve elaborar um plano de gerenciamento\r\nde res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, embasado nas\r\ncaracter\u00edsticas dos res\u00edduos gerados e seus riscos,\r\nestabelecendo diretrizes de manejo de RSS.<\/p>","resposta":2006087,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 306\/2004, da diretoria colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o gerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) constitui-se em um conjunto de procedimentos de gest\u00e3o, planejados e implementados a partir de bases cient\u00edficas e t\u00e9cnicas, normativas e legais, com o objetivo de minimizar a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e proporcionar aos res\u00edduos gerados um encaminhamento seguro, de forma eficiente, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica, dos recursos naturais e do meio ambiente. Em conformidade com essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":284224,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 306\/2004, da diretoria colegiada da\r\nAg\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), o\r\ngerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS)\r\nconstitui-se em um conjunto de procedimentos de gest\u00e3o,\r\nplanejados e implementados a partir de bases cient\u00edficas e\r\nt\u00e9cnicas, normativas e legais, com o objetivo de minimizar a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e proporcionar aos res\u00edduos gerados um\r\nencaminhamento seguro, de forma eficiente, visando \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica,\r\ndos recursos naturais e do meio ambiente. Em conformidade\r\ncom essa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/563810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem tem o dever de manter segredo sobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional, exceto nos casos previstos em lei, ordem judicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida ou de seu representante legal.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563817,"hashId":"dbc923a7acec0f5ae491ff7f91ccb244","enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem tem o dever de manter segredo\r\nsobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua\r\natividade profissional, exceto nos casos previstos em lei, ordem\r\njudicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida\r\nou de seu representante legal.<\/p>","resposta":2006101,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":284226,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da \u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/563817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o que determina a legisla\u00e7\u00e3o profissional vigente, as penalidades a serem impostas pelos conselhos federal e regional de enfermagem s\u00e3o advert\u00eancia verbal, multa, censura, suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":15673,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":563818,"hashId":"6606461a0fbc4f3aaee5b78ecdb019c5","enunciado":"<p align=justify>Conforme o que determina a legisla\u00e7\u00e3o profissional vigente, as\r\npenalidades a serem impostas pelos conselhos federal e regional\r\nde enfermagem s\u00e3o advert\u00eancia verbal, multa, censura,\r\nsuspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e cassa\u00e7\u00e3o do direito ao\r\nexerc\u00edcio profissional.<\/p>","resposta":2006104,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2006103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2006104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":284226,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da \u00e9tica e da legisla\u00e7\u00e3o profissional de enfermagem,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/563818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de n\u00fameros naturais de 3 algarismos em que todos os algarismos s\u00e3o distintos \u00e9 superior a 700.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569255,"hashId":"53f163708b6df678e4ce92845bbd3bb4","enunciado":"<p align=justify>A quantidade de n\u00fameros naturais de 3 algarismos em que\r\ntodos os algarismos s\u00e3o distintos \u00e9 superior a 700.<\/p>","resposta":2023576,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contagem, julgue os itens a seguir.","id":285320,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/569255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMMI tem como objetivo servir de guia para a melhoria de processos na organiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m da habilidade dos profissionais em gerenciar o desenvolvimento, a aquisi\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.","provas":[{"id":15635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562565,"hashId":"8c9333f8ac7f0417aa694379f4b209ef","enunciado":"<p align=justify>O CMMI tem como objetivo servir de guia para a melhoria\r\nde processos na organiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m da habilidade dos\r\nprofissionais em gerenciar o desenvolvimento, a aquisi\u00e7\u00e3o e\r\na manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2003007,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2003007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2003008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de software, julgue os itens de 100 a 114.","id":283953,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de\r\nsoftware, julgue os itens de 100 a 114.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gateways ou desvios","oab":false,"nome":"Gateways ou desvios","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8267,"slug":"tecnologia-da-informacao-gateways-ou-desvios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do CMMI usa n\u00edveis de capacita\u00e7\u00e3o para medir a melhoria de capacidade da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.","provas":[{"id":15635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562572,"hashId":"064fa4807e895fb76cebb8c1302f7370","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do CMMI usa n\u00edveis de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o para medir a melhoria de capacidade da\r\norganiza\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p>","resposta":2003022,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2003021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2003022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de software, julgue os itens de 100 a 114.","id":283953,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de\r\nsoftware, julgue os itens de 100 a 114.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MPS.BR \u00e9 um modelo de melhoria de processos definido em n\u00edveis, semelhante aos modelos CMM e CMMI.","provas":[{"id":15635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologia-da-informacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562578,"hashId":"c436c91883eb2d0b373eb7b4af508267","enunciado":"<p align=justify>O MPS.BR \u00e9 um modelo de melhoria de processos definido\r\nem n\u00edveis, semelhante aos modelos CMM e CMMI.<\/p>","resposta":2003033,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2003033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2003034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de software, julgue os itens de 100 a 114.","id":283953,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de qualidade no desenvolvimento de\r\nsoftware, julgue os itens de 100 a 114.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de constitui\u00e7\u00e3o de conselhos escolares n\u00e3o est\u00e1 prevista no PNE.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569048,"hashId":"04741d8571313d1927abaa3aa5aef8be","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de constitui\u00e7\u00e3o de conselhos escolares n\u00e3o\r\nest\u00e1 prevista no PNE.<\/p>","resposta":2023162,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do PNE, aprovado pelo Congresso Nacional por meio da Lei n.o 10.172\/2001, julgue os itens subsequentes.","id":285280,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do PNE, aprovado pelo Congresso Nacional por meio da\r\nLei n.o 10.172\/2001, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395064,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-172-2001-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"legislacao-federal\/569048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As escolas t\u00e9cnicas e profissionais oferecem, exclusivamente, cursos regulares de capacita\u00e7\u00e3o, de acordo com o n\u00edvel de escolaridade dos alunos.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569055,"hashId":"5626b4279424a93f92c5922b04c44750","enunciado":"<p align=justify>As escolas t\u00e9cnicas e profissionais oferecem,\r\nexclusivamente, cursos regulares de capacita\u00e7\u00e3o, de acordo\r\ncom o n\u00edvel de escolaridade dos alunos.<\/p>","resposta":2023176,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino na atualidade, julgue os itens que se seguem.","id":285282,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino na atualidade,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/569055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial aquela oferecida exclusivamente nos servi\u00e7os de apoio especializado, de acordo com as necessidades dos educandos.","provas":[{"id":15882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Educacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":569058,"hashId":"163cdfe360d7052c9a51fdffa9b720a3","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial aquela oferecida\r\nexclusivamente nos servi\u00e7os de apoio especializado, de\r\nacordo com as necessidades dos educandos.<\/p>","resposta":2023182,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino na atualidade, julgue os itens que se seguem.","id":285282,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de educa\u00e7\u00e3o e ensino na atualidade,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/569058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos semelhantes ao de Maria, os encaminhamentos ao setor de terapia ocupacional s\u00e3o frequentemente realizados ainda na fase de inflama\u00e7\u00e3o aguda.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569067,"hashId":"635210ab158d6398b33d8c52dcfe6af4","enunciado":"<p align=justify>Nos casos semelhantes ao de Maria, os encaminhamentos ao\r\nsetor de terapia ocupacional s\u00e3o frequentemente realizados\r\nainda na fase de inflama\u00e7\u00e3o aguda.<\/p>","resposta":2023200,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria tem 55 anos de idade, \u00e9 casada, tem 2 filhos e h\u00e1 8 meses teve a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Ficou com fraqueza residual nos 4 membros e o progn\u00f3stico \u00e9 de alguns ganhos adicionais de for\u00e7a, sem perspectiva de recupera\u00e7\u00e3o completa. O esposo relata que ela usa cadeira de rodas comum para se locomover, que \u00e9 dependente para cuidados pessoais, que nunca tenta ajudar nas tarefas de casa e que se isola a maior parte do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":285284,"enunciado":"<P>Maria tem 55 anos de idade, \u00e9 casada, tem 2 filhos e h\u00e1 8 meses teve a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Ficou com fraqueza residual nos 4 membros e o progn\u00f3stico \u00e9 de alguns ganhos adicionais de for\u00e7a, sem perspectiva de recupera\u00e7\u00e3o completa. O esposo relata que ela usa cadeira de rodas comum para se locomover, que \u00e9 dependente para cuidados pessoais, que nunca tenta ajudar nas tarefas de casa e que se isola a maior parte do tempo. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o exame de for\u00e7a muscular de Maria para o movimento de eleva\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula, rota\u00e7\u00e3o de pesco\u00e7o e flex\u00e3o lateral, o terapeuta ocupacional avaliar\u00e1, respectivamente, os m\u00fasculos trap\u00e9zio inferior, trap\u00e9zio m\u00e9dio e elevador da esc\u00e1pula.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569068,"hashId":"76375a2bfd7f5c6332c2d8d0a136b79b","enunciado":"<p align=justify>Durante o exame de for\u00e7a muscular de Maria para o\r\nmovimento de eleva\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula, rota\u00e7\u00e3o de pesco\u00e7o e\r\nflex\u00e3o lateral, o terapeuta ocupacional avaliar\u00e1,\r\nrespectivamente, os m\u00fasculos trap\u00e9zio inferior, trap\u00e9zio\r\nm\u00e9dio e elevador da esc\u00e1pula.<\/p>","resposta":2023202,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria tem 55 anos de idade, \u00e9 casada, tem 2 filhos e h\u00e1 8 meses teve a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Ficou com fraqueza residual nos 4 membros e o progn\u00f3stico \u00e9 de alguns ganhos adicionais de for\u00e7a, sem perspectiva de recupera\u00e7\u00e3o completa. O esposo relata que ela usa cadeira de rodas comum para se locomover, que \u00e9 dependente para cuidados pessoais, que nunca tenta ajudar nas tarefas de casa e que se isola a maior parte do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":285284,"enunciado":"<P>Maria tem 55 anos de idade, \u00e9 casada, tem 2 filhos e h\u00e1 8 meses teve a s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Ficou com fraqueza residual nos 4 membros e o progn\u00f3stico \u00e9 de alguns ganhos adicionais de for\u00e7a, sem perspectiva de recupera\u00e7\u00e3o completa. O esposo relata que ela usa cadeira de rodas comum para se locomover, que \u00e9 dependente para cuidados pessoais, que nunca tenta ajudar nas tarefas de casa e que se isola a maior parte do tempo. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reflexo cervical t\u00f4nico assim\u00e9trico (RTCA) est\u00e1 presente desde o nascimento at\u00e9 os 4 a 6 meses de idade. Sua presen\u00e7a, depois disso, pode ser ind\u00edcio de les\u00e3o neurol\u00f3gica, por isso \u00e9 importante que o terapeuta ocupacional saiba test\u00e1-lo. A posi\u00e7\u00e3o de teste deste reflexo \u00e9 em dec\u00fabito dorsal ou sentado, com aplica\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo para girar passivamente ou ativamente a cabe\u00e7a do paciente em 90\u00ba para um lado.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569083,"hashId":"14516a0fedf0bcc820bfe1ebe3be348d","enunciado":"O reflexo cervical t\u00f4nico assim\u00e9trico (RTCA) est\u00e1 presente\r\ndesde o nascimento at\u00e9 os 4 a 6 meses de idade. Sua\r\npresen\u00e7a, depois disso, pode ser ind\u00edcio de les\u00e3o\r\nneurol\u00f3gica, por isso \u00e9 importante que o terapeuta\r\nocupacional saiba test\u00e1-lo. A posi\u00e7\u00e3o de teste deste reflexo\r\n\u00e9 em dec\u00fabito dorsal ou sentado, com aplica\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo\r\npara girar passivamente ou ativamente a cabe\u00e7a do paciente\r\nem 90\u00ba para um lado.","resposta":2023231,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios da reabilita\u00e7\u00e3o e da interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional junto a crian\u00e7as com desordens neuromotoras, julgue os itens de 63 a 70.","id":285287,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios da reabilita\u00e7\u00e3o e da interven\u00e7\u00e3o da terapia\r\nocupacional junto a crian\u00e7as com desordens neuromotoras, julgue\r\nos itens de 63 a 70.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ntes de 1980, os fundamentos da terapia ocupacional, no Brasil, estavam embasados prioritariamente na literatura estrangeira e o modelo positivista era a vertente que influenciava a forma\u00e7\u00e3o profissional oferecida pelos primeiros cursos no pa\u00eds.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569090,"hashId":"ab64c5e743ec108617dc60f77b749504","enunciado":"<p align=justify>ntes de 1980, os fundamentos da terapia ocupacional, no\r\nBrasil, estavam embasados prioritariamente na literatura\r\nestrangeira e o modelo positivista era a vertente que\r\ninfluenciava a forma\u00e7\u00e3o profissional oferecida pelos\r\nprimeiros cursos no pa\u00eds.<\/p>","resposta":2023245,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos da terapia ocupacional e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens de 75 a 79.","id":285289,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos da terapia ocupacional e \u00e0\r\nlegisla\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens de 75 a 79.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"\u00c9tica e Deontologia profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica e Deontologia profissional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425484,"slug":"terapia-ocupacional-etica-e-deontologia-profissional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio isot\u00f4nico resistido consiste na contra\u00e7\u00e3o muscular com aumento de tens\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o em uma posi\u00e7\u00e3o est\u00e1vel por aproximadamente 5 segundos contra uma resist\u00eancia externa.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569099,"hashId":"98718c168f17aa5df1b1c1f50f1580a5","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio isot\u00f4nico resistido consiste na contra\u00e7\u00e3o\r\nmuscular com aumento de tens\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da\r\narticula\u00e7\u00e3o em uma posi\u00e7\u00e3o est\u00e1vel por aproximadamente\r\n5 segundos contra uma resist\u00eancia externa.<\/p>","resposta":2023264,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em patologias da ortopedia e traumatologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285291,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em patologias da\r\nortopedia e traumatologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de mistan\u00e1sia, que compreende morte infeliz ou insatisfat\u00f3ria, guarda estreitas rela\u00e7\u00f5es com os conceitos de eutan\u00e1sia e distan\u00e1sia.","provas":[{"id":15883,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":569105,"hashId":"6f2826fda87c7892ea1325d88f4ad941","enunciado":"<p align=justify>O conceito de mistan\u00e1sia, que compreende morte infeliz ou\r\ninsatisfat\u00f3ria, guarda estreitas rela\u00e7\u00f5es com os conceitos de\r\neutan\u00e1sia e distan\u00e1sia.<\/p>","resposta":2023276,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":285292,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15883\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/569105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569202,"hashId":"b7b2219221c0c997ea030b5ef3bf6261","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/16.gif><\/P>","resposta":2023469,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Internet Explorer 6.0 (IE6) com uma p\u00e1gina web, julgue os itens subsequentes acerca de Internet.","id":285309,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Internet Explorer 6.0 (IE6) com uma p\u00e1gina web, julgue os itens subsequentes acerca de Internet.<\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/569202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alerta de pandemia decorreu da dissemina\u00e7\u00e3o da gripe su\u00edna, n\u00e3o do aumento de sua letalidade.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569208,"hashId":"90dcc2691ba4679158e00a782c64db4b","enunciado":"<p align=justify>O alerta de pandemia decorreu da dissemina\u00e7\u00e3o da gripe\r\nsu\u00edna, n\u00e3o do aumento de sua letalidade.<\/p>","resposta":2023481,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":285310,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A OMS adverte que a luta contra a gripe su\u00edna n\u00e3o se esgotar\u00e1 rapidamente.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569209,"hashId":"043e386dee9957b7f582d39673b669b7","enunciado":"A OMS adverte que a luta contra a gripe su\u00edna n\u00e3o se\r\nesgotar\u00e1 rapidamente.","resposta":2023483,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":285310,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora inventor da m\u00fasica pop, como afirma o texto, Michael Jackson notabilizou-se por ficar \u00e0 margem da ind\u00fastria do entretenimento, que t\u00e3o bem caracteriza o mundo contempor\u00e2neo.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569213,"hashId":"d3dc4c9f4b19c3e52c05ad97e63a89bb","enunciado":"<p align=justify>Embora inventor da m\u00fasica pop, como afirma o texto,\r\nMichael Jackson notabilizou-se por ficar \u00e0 margem da\r\nind\u00fastria do entretenimento, que t\u00e3o bem caracteriza o\r\nmundo contempor\u00e2neo.<\/p>","resposta":2023492,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando aspectos caracter\u00edsticos da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.","id":285311,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando aspectos caracter\u00edsticos da civiliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande maioria dos que passam fome, segundo o texto, vive nos denominados pa\u00edses em desenvolvimento.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569215,"hashId":"7eb8410d0301139df802f51bfd9f2e43","enunciado":"<p align=justify>A grande maioria dos que passam fome, segundo o texto,\r\nvive nos denominados pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","resposta":2023495,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando a amplitude do tema por ele focalizado, julgue os itens de 50 a 54.","id":285312,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando a amplitude do tema por ele focalizado, julgue os itens de 50 a 54.<\/P>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto sugere que uma crise econ\u00f4mica com a dimens\u00e3o da que o mundo experimenta na atualidade tamb\u00e9m acarreta graves problemas sociais.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569218,"hashId":"fec91edcba290454964e0a2d826c08e8","enunciado":"<p align=justify>O texto sugere que uma crise econ\u00f4mica com a dimens\u00e3o da\r\nque o mundo experimenta na atualidade tamb\u00e9m acarreta\r\ngraves problemas sociais.<\/p>","resposta":2023501,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando a amplitude do tema por ele focalizado, julgue os itens de 50 a 54.","id":285312,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15885\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto acima, e considerando a amplitude do tema por ele focalizado, julgue os itens de 50 a 54.<\/P>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, no dia em que Paulo completou 8 anos de idade, o pai deles dividiu R$ 300,00 entre os dois de modo que cada um deles tenha recebido uma quantia proporcional \u00e0 sua idade. Nesse caso, Paulo recebeu R$ 120,00 e Marcos, R$ 180,00.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569246,"hashId":"eda2c51931ce3f74cdf864a864a28a95","enunciado":"<p align=justify>Considere que, no dia em que Paulo completou 8 anos de\r\nidade, o pai deles dividiu R$ 300,00 entre os dois de modo\r\nque cada um deles tenha recebido uma quantia proporcional\r\n\u00e0 sua idade. Nesse caso, Paulo recebeu R$ 120,00 e Marcos,\r\nR$ 180,00.<\/p>","resposta":2023557,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo e Marcos s\u00e3o irm\u00e3os. Sabe-se que Marcos nasceu 4 anos antes de Paulo e que os dois aniversariam no mesmo dia do ano. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":285317,"enunciado":"<p align=justify>Paulo e Marcos s\u00e3o irm\u00e3os. Sabe-se que Marcos nasceu 4 anos\r\nantes de Paulo e que os dois aniversariam no mesmo dia do ano.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","pai":408570,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408576,"slug":"matematica-sequencia-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/569246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em determinado ano, antes de Marcos completar 15 anos de idade, a idade de Paulo corresponder\u00e1 a 80% da idade de Marcos.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569247,"hashId":"f1534639adcd833fb0f5454fd44f787e","enunciado":"<p align=justify>Em determinado ano, antes de Marcos completar 15 anos de\r\nidade, a idade de Paulo corresponder\u00e1 a 80% da idade de\r\nMarcos.<\/p>","resposta":2023560,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo e Marcos s\u00e3o irm\u00e3os. Sabe-se que Marcos nasceu 4 anos antes de Paulo e que os dois aniversariam no mesmo dia do ano. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":285317,"enunciado":"<p align=justify>Paulo e Marcos s\u00e3o irm\u00e3os. Sabe-se que Marcos nasceu 4 anos\r\nantes de Paulo e que os dois aniversariam no mesmo dia do ano.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/569247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um comercial de TV anunciava a venda daquele modelo com 20% de desconto se o pagamento fosse \u00e0 vista, mas que o propriet\u00e1rio havia aumentado seu pre\u00e7o de forma que, mesmo vendendo com o desconto anunciado, ele ainda obteria os R$ 32.000,00. Nesse caso, o propriet\u00e1rio aumentou o pre\u00e7o do modelo em 20%.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569248,"hashId":"8b3729aaf3fb812c3717d61b9b0dd2b6","enunciado":"<p align=justify>Considere que um comercial de TV anunciava a venda\r\ndaquele modelo com 20% de desconto se o pagamento fosse\r\n\u00e0 vista, mas que o propriet\u00e1rio havia aumentado seu pre\u00e7o de\r\nforma que, mesmo vendendo com o desconto anunciado, ele\r\nainda obteria os R$ 32.000,00. Nesse caso, o propriet\u00e1rio\r\naumentou o pre\u00e7o do modelo em 20%.<\/p>","resposta":2023562,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma concession\u00e1ria de ve\u00edculos o pre\u00e7o de determinado modelo \u00e9 R$ 32.000,00. Com a queda nas vendas, o propriet\u00e1rio da concession\u00e1ria criou v\u00e1rios planos de venda para atrair novos clientes e tentar vend\u00ea-lo. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":285318,"enunciado":"<p align=justify>Em uma concession\u00e1ria de ve\u00edculos o pre\u00e7o de determinado\r\nmodelo \u00e9 R$ 32.000,00. Com a queda nas vendas, o propriet\u00e1rio\r\nda concession\u00e1ria criou v\u00e1rios planos de venda para atrair novos\r\nclientes e tentar vend\u00ea-lo. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/569248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, sobre a Emenda Constitucional n\u00b0 45, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073326,"hashId":"a91948ae14f70a58f0f2e23a68681a1b","enunciado":"<p>De acordo com o texto, sobre a Emenda Constitucional n\u00b0 45, \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3775967,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Historicamente a Justi\u00e7a Militar tem atuado unicamente em processo e julgamento de quest\u00f5es penais.","id":3775964,"corpo":"<p>Historicamente a Justi\u00e7a Militar tem atuado unicamente em processo e julgamento de quest\u00f5es penais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 uniformidade de opini\u00e3o a respeito de um poss\u00edvel fortalecimento das Justi\u00e7as Militares Estaduais.","id":3775965,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 uniformidade de opini\u00e3o a respeito de um poss\u00edvel fortalecimento das Justi\u00e7as Militares Estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espera-se que as novas compet\u00eancias das Justi\u00e7as Militares Estaduais provoquem uma redu\u00e7\u00e3o na quantidade de processos nas Varas da Fazenda P\u00fablica.","id":3775966,"corpo":"<p>Espera-se que as novas compet\u00eancias das Justi\u00e7as Militares Estaduais provoquem uma redu\u00e7\u00e3o na quantidade de processos nas Varas da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a Reforma do Poder Judici\u00e1rio, a Justi\u00e7a Militar cuidar\u00e1 exclusivamente das quest\u00f5es decorrentes de atos disciplinares militares.","id":3775967,"corpo":"<p>Com a Reforma do Poder Judici\u00e1rio, a Justi\u00e7a Militar cuidar\u00e1 exclusivamente das quest\u00f5es decorrentes de atos disciplinares militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lentid\u00e3o da justi\u00e7a comum \u00e9 atribu\u00edda, em parte, \u00e0 grande quantidade de a\u00e7\u00f5es propostas pelos cidad\u00e3os que buscam assegurar poss\u00edveis direitos.","id":3775968,"corpo":"<p>A lentid\u00e3o da justi\u00e7a comum \u00e9 atribu\u00edda, em parte, \u00e0 grande quantidade de a\u00e7\u00f5es propostas pelos cidad\u00e3os que buscam assegurar poss\u00edveis direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381892,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37464\/2.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens em que a express\u00e3o entre par\u00eanteses substitui corretamente a express\u00e3o destacada em negrito.I O her\u00f3i crist\u00e3o foi modelo de gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es. (A hero\u00edna crist\u00e3)II O senador burgu\u00eas negou-se a assinar o requerimento aprovado em plen\u00e1rio. (A senatriz burguesa)III A princesa russa desistiu de casar com um ator plebeu. (uma atriz pleb\u00e9a)IV O uniforme tinha faixa amarelo-laranja. (faixas amarelas-laranjas) V A pesquisa pretende obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre a vida do povo teutoamericano. (das popula\u00e7\u00f5es teutoamericanas)Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073328,"hashId":"0a2db5020532067729cb8a27bfdf7634","enunciado":"<p>Analise os itens em que a express\u00e3o entre par\u00eanteses substitui corretamente a express\u00e3o destacada em negrito.<\/p><p>I<strong> O her\u00f3i crist\u00e3o<\/strong> foi modelo de gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es. (A hero\u00edna crist\u00e3)<\/p><p>II <strong>O senador burgu\u00eas<\/strong> negou-se a assinar o requerimento aprovado em plen\u00e1rio. (A senatriz burguesa)<\/p><p>III A princesa russa desistiu de casar com <strong>um ator plebeu<\/strong>. (uma atriz pleb\u00e9a)<\/p><p>IV O uniforme tinha <strong>faixa amarelo-laranja<\/strong>. (faixas amarelas-laranjas) V A pesquisa pretende obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre a vida <strong>do povo teutoamericano<\/strong>. (das popula\u00e7\u00f5es teutoamericanas)<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":3775978,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - III - IV","id":3775974,"corpo":"<p>I - III - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3775975,"corpo":"<p>II - III - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - II - V","id":3775976,"corpo":"<p>I - II - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3775977,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - V","id":3775978,"corpo":"<p>I - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381892,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37464\/2.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase est\u00e1 escrita corretamente.","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073331,"hashId":"dda58d8961bdfe3b03283566d7a5fc40","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja frase est\u00e1 escrita corretamente.<\/p>","resposta":3775991,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fazeres a prova do concurso, pense bem nas respostas que dareis; sai da sala somente depois de te certificar de que n\u00e3o esqueceu de nada.","id":3775989,"corpo":"<p>Ao fazeres a prova do concurso, pense bem nas respostas que dareis; sai da sala somente depois de te certificar de que n\u00e3o esqueceu de nada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao fazer a prova do concurso, pense bem nas respostas que dar\u00e1s; saia da sala somente depois de te certificar de que n\u00e3o esqueceste de nada.","id":3775990,"corpo":"<p>Ao fazer a prova do concurso, pense bem nas respostas que dar\u00e1s; saia da sala somente depois de te certificar de que n\u00e3o esqueceste de nada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fazeres a prova do concurso, pensa bem nas respostas que dar\u00e1s; sai da sala somente depois de te certificares de que n\u00e3o esqueceste de nada.","id":3775991,"corpo":"<p>Ao fazeres a prova do concurso, pensa bem nas respostas que dar\u00e1s; sai da sala somente depois de te certificares de que n\u00e3o esqueceste de nada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao fazer a prova do concurso, pensai bem nas respostas que dareis; saia da sala somente depois de te certificarem de que n\u00e3o esquecestes de nada.","id":3775992,"corpo":"<p>Ao fazer a prova do concurso, pensai bem nas respostas que dareis; saia da sala somente depois de te certificarem de que n\u00e3o esquecestes de nada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao fazerdes a prova do concurso, pensai bem nas respostas que dar\u00e1s; sa\u00ed da sala somente depois de vos certificardes de que n\u00e3o esquecestes de nada.","id":3775993,"corpo":"<p>Ao fazerdes a prova do concurso, pensai bem nas respostas que dar\u00e1s; sa\u00ed da sala somente depois de vos certificardes de que n\u00e3o esquecestes de nada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381892,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37464\/2.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas das frases a seguir.Recentemente, os Estados Unidos_______um momento \u00edmpar. Durante o processo eleitoral, __________ a limpo muitas coisas. Ao final, __________ o primeiro presidente negro da hist\u00f3ria americana.","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073332,"hashId":"91bb985e1f8d110fb455d1587d17033e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas das frases a seguir.<\/p><p>Recentemente, os Estados Unidos_______um momento \u00edmpar. Durante o processo eleitoral, __________ a limpo muitas coisas. Ao final, __________ o primeiro presidente negro da hist\u00f3ria americana.<\/p>","resposta":3775995,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viveu \u2013 passaram \u2013 elegeu-se","id":3775994,"corpo":"<p>viveu \u2013 passaram \u2013 elegeu-se<br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viveram \u2013 passaram-se \u2013 elegeu-se","id":3775995,"corpo":"<p>viveram \u2013 passaram-se \u2013 elegeu-se<br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viveu \u2013 passou-se \u2013 elegeram","id":3775996,"corpo":"<p>viveu \u2013 passou-se \u2013 elegeram<br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viveram \u2013 passou \u2013 elegeram-se","id":3775997,"corpo":"<p>viveram \u2013 passou \u2013 elegeram-se<br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viveu-se \u2013 passou-se \u2013 elegeu-se","id":3775998,"corpo":"<p>viveu-se \u2013 passou-se \u2013 elegeu-se<br data-mce-bogus=\"1\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381892,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37464\/2.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:59:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073336,"hashId":"21ec27efaa6f4c566662c4a9d41c8ead","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3776015,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mecaniza\u00e7\u00e3o do campo e o hist\u00f3rico processo de concentra\u00e7\u00e3o de terras, verificados de forma acelerada em diversas regi\u00f5es agr\u00edcolas do Brasil, provocaram o \u00eaxodo rural.","id":3776014,"corpo":"<p>A mecaniza\u00e7\u00e3o do campo e o hist\u00f3rico processo de concentra\u00e7\u00e3o de terras, verificados de forma acelerada em diversas regi\u00f5es agr\u00edcolas do Brasil, provocaram o \u00eaxodo rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo industrial brasileiro, ao longo da hist\u00f3ria, foi regulamentado pelo Estado, que sempre proibiu o ingresso de ind\u00fastrias estrangeiras e, por isso, cresceu \u00e0 base de ind\u00fastrias estatais e nacionais.","id":3776015,"corpo":"<p>O processo industrial brasileiro, ao longo da hist\u00f3ria, foi regulamentado pelo Estado, que sempre proibiu o ingresso de ind\u00fastrias estrangeiras e, por isso, cresceu \u00e0 base de ind\u00fastrias estatais e nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Centro-Sul \u00e9 a macrorregi\u00e3o onde a rede urbana \u00e9 mais densa e articulada, com destaque para as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, que polarizam o pa\u00eds inteiro.","id":3776016,"corpo":"<p>O Centro-Sul \u00e9 a macrorregi\u00e3o onde a rede urbana \u00e9 mais densa e articulada, com destaque para as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro, que polarizam o pa\u00eds inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo hist\u00f3rico de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro e o do desenvolvimento industrial foram fatores respons\u00e1veis pela maior concentra\u00e7\u00e3o populacional numa faixa de terras pr\u00f3xima do litoral.","id":3776017,"corpo":"<p>O processo hist\u00f3rico de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro e o do desenvolvimento industrial foram fatores respons\u00e1veis pela maior concentra\u00e7\u00e3o populacional numa faixa de terras pr\u00f3xima do litoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrutura fundi\u00e1ria do Brasil, a moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura e o avan\u00e7o do capital evidenciam a necessidade de solu\u00e7\u00f5es para os problemas do campo.","id":3776018,"corpo":"<p>A estrutura fundi\u00e1ria do Brasil, a moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura e o avan\u00e7o do capital evidenciam a necessidade de solu\u00e7\u00f5es para os problemas do campo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381893,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1073336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo da hist\u00f3ria conhecido como Estado Novo (1937\/45), diversos eventos marcaram a vida econ\u00f4mica e pol\u00edtica do Brasil. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I Utiliza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio como um importante instrumento pol\u00edtico, divulgador das a\u00e7\u00f5es do governo estadonovista.II Intensifica\u00e7\u00e3o da Campanha de Nacionaliza\u00e7\u00e3o em n\u00facleos com povoamento de origem europ\u00e9ia.III Manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da A.I.B. (A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira) durante todo o per\u00edodo do Estado Novo, importante aliado do governo de Get\u00falio Vargas.IV Em Santa Catarina, durante o governo do interventor Nereu Ramos, os n\u00facleos de coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia n\u00e3o sofreram interfer\u00eancias, contrariando as leis federais.V Na Campanha militar do Brasil durante a Segunda Guerra Mundial na Europa, a FEB - For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira teve sua principal atua\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio italiano. Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37464,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073339,"hashId":"c5c1ecc7a3173f714dcb03b336ed9a2a","enunciado":"<p>Durante o per\u00edodo da hist\u00f3ria conhecido como Estado Novo (1937\/45), diversos eventos marcaram a vida econ\u00f4mica e pol\u00edtica do Brasil. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p>I Utiliza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio como um importante instrumento pol\u00edtico, divulgador das a\u00e7\u00f5es do governo estadonovista.<\/p><p>II Intensifica\u00e7\u00e3o da Campanha de Nacionaliza\u00e7\u00e3o em n\u00facleos com povoamento de origem europ\u00e9ia.<\/p><p>III Manuten\u00e7\u00e3o do funcionamento da A.I.B. (A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira) durante todo o per\u00edodo do Estado Novo, importante aliado do governo de Get\u00falio Vargas.<\/p><p>IV Em Santa Catarina, durante o governo do interventor Nereu Ramos, os n\u00facleos de coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia n\u00e3o sofreram interfer\u00eancias, contrariando as leis federais.<\/p><p>V Na Campanha militar do Brasil durante a Segunda Guerra Mundial na Europa, a FEB - For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira teve sua principal atua\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio italiano. Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3776031,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II - III - V","id":3776029,"corpo":"<p>II - III - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III - IV","id":3776030,"corpo":"<p>I - III - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - II - V","id":3776031,"corpo":"<p>I - II - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3776032,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3776033,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381893,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1073339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073351,"hashId":"f330613b41f7febfa5d8983ad0feb556","enunciado":"<p>Considerando o C\u00f3digo Penal brasileiro \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3776090,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prazos de natureza penal s\u00e3o contados incluindo no c\u00f4mputo o dia do come\u00e7o. Assim, n\u00e3o interessa a que horas do dia o prazo se inicia, j\u00e1 que, para efeito de contagem, \u00e9 computado como um dia inteiro.","id":3776089,"corpo":"<p>Os prazos de natureza penal s\u00e3o contados incluindo no c\u00f4mputo o dia do come\u00e7o. Assim, n\u00e3o interessa a que horas do dia o prazo se inicia, j\u00e1 que, para efeito de contagem, \u00e9 computado como um dia inteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitos \u00e0 lei brasileira, embora cometidos no estrangeiro, independentemente do concurso de quaisquer condi\u00e7\u00f5es, os crimes contra a vida ou liberdade de cidad\u00e3o brasileiro. Em tais casos, o agente \u00e9 punido segundo a lei brasileira, ainda que absolvido ou condenado no estrangeiro.","id":3776090,"corpo":"<p>Est\u00e3o sujeitos \u00e0 lei brasileira, embora cometidos no estrangeiro, independentemente do concurso de quaisquer condi\u00e7\u00f5es, os crimes contra a vida ou liberdade de cidad\u00e3o brasileiro. Em tais casos, o agente \u00e9 punido segundo a lei brasileira, ainda que absolvido ou condenado no estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"A, de 17 anos e 11 meses de idade, esfaqueia B, que vem a falecer 2 meses depois, em raz\u00e3o dos golpes recebidos. De acordo com a teoria da atividade, acerca do tempo do crime, A ser\u00e1 considerado penalmente inimput\u00e1vel.","id":3776091,"corpo":"<p align=justify><p>\"A, de 17 anos e 11 meses de idade, esfaqueia B, que vem a falecer 2 meses depois, em raz\u00e3o dos golpes recebidos. De acordo com a teoria da atividade, acerca do tempo do crime, A ser\u00e1 considerado penalmente inimput\u00e1vel.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As regras gerais aplicam-se aos fatos incriminados em lei especial, se esta n\u00e3o dispuser de modo diverso.","id":3776092,"corpo":"<p>As regras gerais aplicam-se aos fatos incriminados em lei especial, se esta n\u00e3o dispuser de modo diverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crime qualificado pelo resultado \u00e9 aquele em que o legislador, ap\u00f3s descrever uma conduta t\u00edpica, com todos os seus elementos, acrescenta-lhe um resultado cuja ocorr\u00eancia acarreta um agravamento da san\u00e7\u00e3o penal.","id":3776093,"corpo":"<p>Crime qualificado pelo resultado \u00e9 aquele em que o legislador, ap\u00f3s descrever uma conduta t\u00edpica, com todos os seus elementos, acrescenta-lhe um resultado cuja ocorr\u00eancia acarreta um agravamento da san\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381894,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Extraterritorialidade","oab":true,"nome":"Extraterritorialidade","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406251,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade"},{"nome_clean":"Extraterritorialidade Incondicionada","oab":false,"nome":"Extraterritorialidade Incondicionada","pai":406251,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413548,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade-incondicionada"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-penal\/1073351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juiz poder\u00e1 conceder ao preso em flagrante a liberdade provis\u00f3ria quando:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073363,"hashId":"76a1c91e26cc3ac8c035f5a719e951a0","enunciado":"<p>O juiz poder\u00e1 conceder ao preso em flagrante a liberdade provis\u00f3ria quando:<\/p>","resposta":3776152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o preso for menor de 21 anos de idade.","id":3776149,"corpo":"<p>o preso for menor de 21 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o preso for funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":3776150,"corpo":"<p>o preso for funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o preso confessou espontaneamente a pr\u00e1tica do crime.","id":3776151,"corpo":"<p>o preso confessou espontaneamente a pr\u00e1tica do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar, pelo auto de pris\u00e3o em flagrante, inocorr\u00eancia de motivos que justificariam a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.","id":3776152,"corpo":"<p>verificar, pelo auto de pris\u00e3o em flagrante, inocorr\u00eancia de motivos que justificariam a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o preso n\u00e3o for considerado de alta periculosidade pela autoridade policial.","id":3776153,"corpo":"<p>o preso n\u00e3o for considerado de alta periculosidade pela autoridade policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381894,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia da ordem p\u00fablica ou da ordem econ\u00f4mica, a conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal e o asseguramento da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal s\u00e3o pressupostos de pris\u00e3o:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073364,"hashId":"62cabbdace9343511f8be99beb867dd4","enunciado":"<p>A garantia da ordem p\u00fablica ou da ordem econ\u00f4mica, a conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal e o asseguramento da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal s\u00e3o pressupostos de pris\u00e3o:<\/p>","resposta":3776156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especial.","id":3776154,"corpo":"<p>especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em flagrante.","id":3776155,"corpo":"<p>em flagrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preventiva.","id":3776156,"corpo":"<p>preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1ria.","id":3776157,"corpo":"<p>tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"civil.","id":3776158,"corpo":"<p>civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381894,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Pris\u00e3o","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Pris\u00e3o","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414639,"slug":"direito-processual-penal-especies-de-prisao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do assistente, do querelante ou do acusado, ou mediante representa\u00e7\u00e3o do juiz competente poder\u00e1 determinar o desaforamento do julgamento do r\u00e9u pelo Tribunal do J\u00fari de uma comarca para outra da regi\u00e3o, preferindo- se a mais pr\u00f3xima, nas seguintes hip\u00f3teses previstas no C\u00f3digo de Processo Penal:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073370,"hashId":"4bdf218813831ba99056fd50d5f33f56","enunciado":"<p>O Tribunal de Justi\u00e7a, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, do assistente, do querelante ou do acusado, ou mediante representa\u00e7\u00e3o do juiz competente poder\u00e1 determinar o desaforamento do julgamento do r\u00e9u pelo Tribunal do J\u00fari de uma comarca para outra da regi\u00e3o, preferindo- se a mais pr\u00f3xima, nas seguintes hip\u00f3teses previstas no C\u00f3digo de Processo Penal:<\/p>","resposta":3776185,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para garantir a ordem p\u00fablica; por conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal; por alegada conveni\u00eancia da defesa ou da acusa\u00e7\u00e3o ou para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.","id":3776184,"corpo":"<p>para garantir a ordem p\u00fablica; por conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal; por alegada conveni\u00eancia da defesa ou da acusa\u00e7\u00e3o ou para assegurar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por interesse da ordem p\u00fablica; diante da exist\u00eancia de d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari; diante da exist\u00eancia de d\u00favida sobre a seguran\u00e7a pessoal do acusado ou em raz\u00e3o do comprovado excesso de servi\u00e7o, ouvidos o juiz presidente e a parte contr\u00e1ria, se o julgamento n\u00e3o puder ser realizado no prazo de 6 (seis) meses, contado do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o de pron\u00fancia.","id":3776185,"corpo":"<p>por interesse da ordem p\u00fablica; diante da exist\u00eancia de d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari; diante da exist\u00eancia de d\u00favida sobre a seguran\u00e7a pessoal do acusado ou em raz\u00e3o do comprovado excesso de servi\u00e7o, ouvidos o juiz presidente e a parte contr\u00e1ria, se o julgamento n\u00e3o puder ser realizado no prazo de 6 (seis) meses, contado do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o de pron\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para assegurar o sigilo das vota\u00e7\u00f5es do j\u00fari; quando n\u00e3o comparecerem o acusado solto ou seu defensor constitu\u00eddo, embora regularmente intimados ou quando testemunha arrolada como imprescind\u00edvel por qualquer das partes, embora intimada, n\u00e3o comparecer \u00e0 sess\u00e3o de julgamento.","id":3776186,"corpo":"<p>para assegurar o sigilo das vota\u00e7\u00f5es do j\u00fari; quando n\u00e3o comparecerem o acusado solto ou seu defensor constitu\u00eddo, embora regularmente intimados ou quando testemunha arrolada como imprescind\u00edvel por qualquer das partes, embora intimada, n\u00e3o comparecer \u00e0 sess\u00e3o de julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para assegurar a cust\u00f3dia cautelar do acusado; por conveni\u00eancia do ju\u00edzo da instru\u00e7\u00e3o ou para garantir a inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o ou de defesa residentes em outra comarca.","id":3776187,"corpo":"<p>para assegurar a cust\u00f3dia cautelar do acusado; por conveni\u00eancia do ju\u00edzo da instru\u00e7\u00e3o ou para garantir a inquiri\u00e7\u00e3o das testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o ou de defesa residentes em outra comarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para assegurar a realiza\u00e7\u00e3o do julgamento, quando n\u00e3o comparecerem pelo menos 15 dos 25 jurados sorteados para a sess\u00e3o; quando o r\u00e9u alegar em interrogat\u00f3rio judicial d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari ou se for constatada a ocorr\u00eancia de nulidade insan\u00e1vel posterior \u00e0 decis\u00e3o de pron\u00fancia.","id":3776188,"corpo":"<p>para assegurar a realiza\u00e7\u00e3o do julgamento, quando n\u00e3o comparecerem pelo menos 15 dos 25 jurados sorteados para a sess\u00e3o; quando o r\u00e9u alegar em interrogat\u00f3rio judicial d\u00favida sobre a imparcialidade do j\u00fari ou se for constatada a ocorr\u00eancia de nulidade insan\u00e1vel posterior \u00e0 decis\u00e3o de pron\u00fancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381894,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"nome_clean":"Pron\u00fancia","oab":false,"nome":"Pron\u00fancia","pai":415037,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421478,"slug":"direito-processual-penal-pronuncia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o isentos do servi\u00e7o do j\u00fari, exceto:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073373,"hashId":"9d2792ea45d6a2de06e4e8d7fd1f4b47","enunciado":"<p>Est\u00e3o isentos do servi\u00e7o do j\u00fari, exceto:<\/p>","resposta":3776200,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":3776199,"corpo":"<p>o Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cidad\u00e3os maiores de 60 (sessenta) anos que requeiram sua dispensa.","id":3776200,"corpo":"<p>os cidad\u00e3os maiores de 60 (sessenta) anos que requeiram sua dispensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica.","id":3776201,"corpo":"<p>os Magistrados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os militares em servi\u00e7o ativo.","id":3776202,"corpo":"<p>os militares em servi\u00e7o ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Prefeitos Municipais.","id":3776203,"corpo":"<p>os Prefeitos Municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381894,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirms\u00e7\u00f5es a seguir.I O Governador de Estado ou do Distrito Federal pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.II A Ordem dos Advogados do Brasil de Santa Catarina pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.III Confedera\u00e7\u00e3o sindical ou entidade de classe pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.IV O Procurador-Geral da Rep\u00fablica poder\u00e1 ser previamente ouvido nas a\u00e7\u00f5es de inconstitucionalidade ou nos processos de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.V A aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante poder\u00e1 ser provocado por Governador de Estado ou do Distrito Federal.Todas e somente as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas est\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073379,"hashId":"0707868fac3b38d979ca7e76e455424c","enunciado":"<p>Analise as afirms\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p>I O Governador de Estado ou do Distrito Federal pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p><p>II A Ordem dos Advogados do Brasil de Santa Catarina pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p><p>III Confedera\u00e7\u00e3o sindical ou entidade de classe pode propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p><p>IV O Procurador-Geral da Rep\u00fablica poder\u00e1 ser previamente ouvido nas a\u00e7\u00f5es de inconstitucionalidade ou nos processos de compet\u00eancia do Supremo Tribunal Federal.<\/p><p>V A aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante poder\u00e1 ser provocado por Governador de Estado ou do Distrito Federal.<\/p><p>Todas e somente as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas est\u00e3o na alternativa:<\/p>","resposta":3776233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3776229,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - II - IV","id":3776230,"corpo":"<p>I - II - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III","id":3776231,"corpo":"<p>II - III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - V","id":3776232,"corpo":"<p>III - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - V","id":3776233,"corpo":"<p>I - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381895,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1073379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros natos e naturalizados, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37465,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:59:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073383,"hashId":"074cae2dd75d672e28e1cc247e468b04","enunciado":"<p>A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros natos e naturalizados, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3776253,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros natos ou naturalizados que possuem os requisitos legais.","id":3776249,"corpo":"<p>Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis apenas aos brasileiros natos ou naturalizados que possuem os requisitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos de Ministros do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a e Tribunal Superior do Trabalho.","id":3776250,"corpo":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos de Ministros do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a e Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos de membros da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.","id":3776251,"corpo":"<p>S\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos de membros da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Ministros de Estado e de Estado da Defesa ser\u00e3o escolhidos dentre brasileiros, natos ou naturalizados, maiores de vinte e um anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":3776252,"corpo":"<p>Os Ministros de Estado e de Estado da Defesa ser\u00e3o escolhidos dentre brasileiros, natos ou naturalizados, maiores de vinte e um anos e no exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o somente pode ser diplomata brasileiro nato.","id":3776253,"corpo":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o somente pode ser diplomata brasileiro nato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381895,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/1073383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 07 da Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente \u2013 FATMA disciplina a extra\u00e7\u00e3o de areia em leito de rio. Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l A \u00e1rea de transbordo (empr\u00e9stimo) dever\u00e1 situar-se a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 5,0 metros da margem do rio. ll A extra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 manter a dist\u00e2ncia m\u00ednima de 20,0 metros de obras de arte (pontes, viadutos, etc.). lll A manuten\u00e7\u00e3o ou troca de \u00f3leo dever\u00e1 possuir sistema de conten\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o, observando a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 357\/05. lV Colocar placa de identifica\u00e7\u00e3o da empresa respons\u00e1vel em local vis\u00edvel sobre as dragas. V Na \u00e1rea de extra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a ambiental de opera\u00e7\u00e3o, licen\u00e7a do Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral \u2013 DNPM, o PRAD e\/ou PCA e ART do t\u00e9cnico respons\u00e1vel. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091965,"hashId":"d9c8186b9432b45e747a57282203ae14","enunciado":"<p align=\"justify\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 07 da Funda\u00e7\u00e3o do\r\nMeio Ambiente \u2013 FATMA disciplina a extra\u00e7\u00e3o\r\nde areia em leito de rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a\r\nseguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">l\r\nA \u00e1rea de transbordo (empr\u00e9stimo) dever\u00e1\r\nsituar-se a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 5,0\r\nmetros da margem do rio.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nll\r\nA extra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 manter a dist\u00e2ncia m\u00ednima\r\nde 20,0 metros de obras de arte (pontes,\r\nviadutos, etc.).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lll\r\nA manuten\u00e7\u00e3o ou troca de \u00f3leo dever\u00e1 possuir\r\nsistema de conten\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o,\r\nobservando a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 357\/05.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlV\r\nColocar placa de identifica\u00e7\u00e3o da empresa\r\nrespons\u00e1vel em local vis\u00edvel sobre as dragas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V\r\nNa \u00e1rea de extra\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o\r\nda licen\u00e7a ambiental de opera\u00e7\u00e3o,\r\nlicen\u00e7a do Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o\r\nMineral \u2013 DNPM, o PRAD e\/ou PCA\r\ne ART do t\u00e9cnico respons\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3856970,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - III - IV","id":3856967,"corpo":"<p align=justify>I - III - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - IV","id":3856968,"corpo":"<p align=justify>II - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - IV - V","id":3856969,"corpo":"<p align=justify>II - IV - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3856970,"corpo":"<p align=justify>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3856971,"corpo":"IV - V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","pai":401399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401400,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fatma-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1091965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de outorga de direitos de uso de Recursos H\u00eddricos, Lei Federal 9.433\/97, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091981,"hashId":"6bf4709d93d181ee8666ff2dd0af5738","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de outorga de\r\ndireitos de uso de Recursos H\u00eddricos, Lei Federal\r\n9.433\/97, todas as alternativas est\u00e3o corretas,\r\nexceto a:","resposta":3857042,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural.","id":3857042,"corpo":"<p align=justify>Para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de\r\npequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no\r\nmeio rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos.","id":3857043,"corpo":"<p align=justify>Para o lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de\r\nesgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o aproveitamento dos potenciais hidroel\u00e9tricos.","id":3857044,"corpo":"<p align=justify>Para o aproveitamento dos potenciais hidroel\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para outros usos que alterem o regime, a qualidade ou a quantidade da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua.","id":3857045,"corpo":"<p align=justify>Para outros usos que alterem o regime, a\r\nqualidade ou a quantidade da \u00e1gua existente\r\nem um corpo de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo.","id":3857046,"corpo":"<p align=justify>Para a extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo\r\npara consumo final ou insumo de processo\r\nprodutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1091981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a Instru\u00e7\u00e3o Normativa 07 da Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA, no que se refere \u00e0s normas para extra\u00e7\u00e3o de argila e\/ou areia em cava e marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Executar o monitoramento quantitativo e qualitativo das \u00e1guas superficiais e do len\u00e7ol fre\u00e1tico. ( ) A profundidade das cavas n\u00e3o dever\u00e1 exceder a 4,0 metros. ( ) A minera\u00e7\u00e3o em cava com mais de 2,0 metros de profundidade dever\u00e1 ser efetuada em m\u00f3dulos de at\u00e9 10,0 hectares. ( ) Colocar sinaliza\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o em advert\u00eancia em locais vis\u00edveis. ( ) Independente do uso futuro da cava, respeitar uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de 15,0 metros entre a cava e o limite da propriedade. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091988,"hashId":"ba65618c016b10a6683e9c593178c4c5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a Instru\u00e7\u00e3o Normativa 07 da Funda\u00e7\u00e3o\r\ndo Meio Ambiente - FATMA, no que se\r\nrefere \u00e0s normas para extra\u00e7\u00e3o de argila e\/ou\r\nareia em cava e marque com V as afirma\u00e7\u00f5es\r\nverdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nExecutar o monitoramento quantitativo e\r\nqualitativo das \u00e1guas superficiais e do\r\nlen\u00e7ol fre\u00e1tico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nA profundidade das cavas n\u00e3o dever\u00e1\r\nexceder a 4,0 metros.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nA minera\u00e7\u00e3o em cava com mais de 2,0\r\nmetros de profundidade dever\u00e1 ser efetuada\r\nem m\u00f3dulos de at\u00e9 10,0 hectares.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nColocar sinaliza\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o em advert\u00eancia\r\nem locais vis\u00edveis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nIndependente do uso futuro da cava, respeitar\r\numa dist\u00e2ncia m\u00ednima de 15,0 metros\r\nentre a cava e o limite da propriedade.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3857080,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V - F","id":3857077,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V","id":3857078,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - F","id":3857079,"corpo":"<p align=justify>V - V - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V - V","id":3857080,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - V","id":3857081,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","pai":401399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401400,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fatma-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1091988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das opera\u00e7\u00f5es apresentadas nas alternativas, constitui parte do ciclo de produ\u00e7\u00e3o (lavra) de rocha britada, exceto:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091990,"hashId":"38dab3d80949fac312913c8d2b6d8b55","enunciado":"<p align=justify>Das opera\u00e7\u00f5es apresentadas nas alternativas,\r\nconstitui parte do ciclo de produ\u00e7\u00e3o (lavra)\r\nde rocha britada, exceto:<\/p>","resposta":3857089,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detona\u00e7\u00e3o\/ desmonte.","id":3857087,"corpo":"<p align=justify>Detona\u00e7\u00e3o\/ desmonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfura\u00e7\u00e3o.","id":3857088,"corpo":"<p align=justify>Perfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prospec\u00e7\u00e3o.","id":3857089,"corpo":"<p align=justify>Prospec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carregamento.","id":3857090,"corpo":"<p align=justify>Carregamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":3857091,"corpo":"<p align=justify>Transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394985,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-mineracao-decreto-lei-no-227-1967"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.805\/1989 - Altera o Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, cria o regime de permiss\u00e3o de lavra garimpeira, extingue o regime de matr\u00edcula, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.805\/1989 - Altera o Decreto-Lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967, cria o regime de permiss\u00e3o de lavra garimpeira, extingue o regime de matr\u00edcula, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395759,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-805-1989-altera-o-decreto-lei-no-227-de-28-de-fevereiro-de-1967-cria-o-regime-de-permissao-de-lavra-garimpeira-extingue-o-regime-de-matricula-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1091990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091998,"hashId":"0af917e153e72bf8145ecbcc96a904bc","enunciado":"<p align=justify>Das alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas,\r\nexceto a:<\/p>","resposta":3857131,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os riolitos apresentam comumente textura porfir\u00edtica.","id":3857127,"corpo":"<p align=justify>Os riolitos apresentam comumente textura\r\nporfir\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os granitos apresentam comumente textura granular hipidiom\u00f3rfica.","id":3857128,"corpo":"<p align=justify>Os granitos apresentam comumente textura\r\ngranular hipidiom\u00f3rfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os basaltos apresentam comumente textura intergranular.","id":3857129,"corpo":"<p align=justify>Os basaltos apresentam comumente textura\r\nintergranular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rochas catacl\u00e1sticas afetadas por intensas deforma\u00e7\u00f5es desenvolvem textura milon\u00edtica.","id":3857130,"corpo":"<p align=justify>As rochas catacl\u00e1sticas afetadas por intensas\r\ndeforma\u00e7\u00f5es desenvolvem textura milon\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A textura gr\u00e1fica \u00e9 formada pelo intercrescimento do quartzo com a apatita.","id":3857131,"corpo":"<p align=justify>A textura gr\u00e1fica \u00e9 formada pelo intercrescimento\r\ndo quartzo com a apatita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1091998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o estudo das rochas sedimentares, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Ocorre em evaporitos: anidrita, andradita e silvita. ll S\u00e3o processos diagen\u00e9ticos: cimenta\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o diagen\u00e9tica e diferencia\u00e7\u00e3o diagen\u00e9tica. lll S\u00e3o propriedades dos gr\u00e3os: tamanho, arredondamento, esfericidade e textura superficial. lV Os arenitos ortoquartz\u00edticos possuem mais de 95% quartzo na sua composi\u00e7\u00e3o. V Os arenitos arc\u00f3sios possuem menos de 75% de feldspato e a soma de fragmento de rocha mais quartzo acima de 25%. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092004,"hashId":"ba6ea615f8382201a043049f333cf09f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o estudo das rochas sedimentares,\r\nanalise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nl\r\nOcorre em evaporitos: anidrita, andradita e\r\nsilvita.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nll\r\nS\u00e3o processos diagen\u00e9ticos: cimenta\u00e7\u00e3o,\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o diagen\u00e9tica e diferencia\u00e7\u00e3o\r\ndiagen\u00e9tica.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll\r\nS\u00e3o propriedades dos gr\u00e3os: tamanho, arredondamento,\r\nesfericidade e textura superficial.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV\r\nOs arenitos ortoquartz\u00edticos possuem mais\r\nde 95% quartzo na sua composi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V\r\nOs arenitos arc\u00f3sios possuem menos de\r\n75% de feldspato e a soma de fragmento de\r\nrocha mais quartzo acima de 25%.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nTodas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3857160,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":3857157,"corpo":"I - II - III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III - V","id":3857158,"corpo":"I - III - V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":3857159,"corpo":"<p align=justify>II - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3857160,"corpo":"II - III - IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3857161,"corpo":"<p align=justify>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/1092004","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"XMLHttpRequest, DOM, Javascript, CSS, XML e XSLT s\u00e3o alguns recursos que integram o modelo:","provas":[{"id":37919,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093612,"hashId":"b401d90d29238aa737b880a6454fa94a","enunciado":"XMLHttpRequest, DOM, Javascript, CSS, XML e XSLT s\u00e3o alguns recursos que integram o modelo:","resposta":3863067,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AJAX","id":3863067,"corpo":"<p align=justify>AJAX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PL\/SQL","id":3863068,"corpo":"<p align=justify>PL\/SQL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UML","id":3863069,"corpo":"<p align=justify>UML<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ORACLE","id":3863070,"corpo":"ORACLE","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ADO.NET","id":3863071,"corpo":"<p align=justify>ADO.NET<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1093612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a fauna e a flora previstos na Lei 9.605\/1998 \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1091696,"hashId":"d7aaf62380ea53fb8cc802328976c9fc","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crimes contra a fauna e a flora\r\nprevistos na Lei 9.605\/1998 \u00e9 correto afirmar,\r\nexceto:<\/p>","resposta":3855618,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerada pr\u00e1tica de ato de abuso e maus tratos a realiza\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia dolorosa ou cruel em animal vivo, ainda que para fins did\u00e1ticos ou cient\u00edficos, quando existirem recursos alternativos.","id":3855617,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 considerada pr\u00e1tica de ato de abuso e\r\nmaus tratos a realiza\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia dolorosa\r\nou cruel em animal vivo, ainda que para fins\r\ndid\u00e1ticos ou cient\u00edficos, quando existirem recursos\r\nalternativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fazem parte do rol de condutas lesivas \u00e0 flora a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ou pragas e os danos \u00e0s plantas ornamentais de resid\u00eancias e espa\u00e7os p\u00fablicos, sendo contempladas nos c\u00f3digos penal e civil, respectivamente.","id":3855618,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o fazem parte do rol de condutas lesivas\r\n\u00e0 flora a dissemina\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ou pragas\r\ne os danos \u00e0s plantas ornamentais de resid\u00eancias\r\ne espa\u00e7os p\u00fablicos, sendo contempladas\r\nnos c\u00f3digos penal e civil, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui excludente de antijuridicidade abater animal quando realizado em estado de necessidade, para saciar a fome do agente ou de sua fam\u00edlia, para prote\u00e7\u00e3o de cultivares e rebanhos da a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria ou destruidora de animais ou por ser nocivo o animal, desde que legalmente autorizado pela autoridade competente.","id":3855619,"corpo":"<p align=justify>Constitui excludente de antijuridicidade\r\nabater animal quando realizado em estado de\r\nnecessidade, para saciar a fome do agente ou\r\nde sua fam\u00edlia, para prote\u00e7\u00e3o de cultivares e\r\nrebanhos da a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria ou destruidora de\r\nanimais ou por ser nocivo o animal, desde que\r\nlegalmente autorizado pela autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es \u00e9 conduta criminosa se os mesmos puderem provocar inc\u00eandios em \u00e1reas urbanas ou em qualquer tipo de assentamento humano, em florestas e outras forma\u00e7\u00f5es vegetais.","id":3855620,"corpo":"<p align=justify>Fabricar, vender, transportar ou soltar bal\u00f5es\r\n\u00e9 conduta criminosa se os mesmos puderem\r\nprovocar inc\u00eandios em \u00e1reas urbanas ou\r\nem qualquer tipo de assentamento humano, em\r\nflorestas e outras forma\u00e7\u00f5es vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O com\u00e9rcio de motosserras, bem como sua utiliza\u00e7\u00e3o em florestas ou outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado crime quando n\u00e3o devidamente licenciado e registrado pela autoridade competente.","id":3855621,"corpo":"<p align=justify>O com\u00e9rcio de motosserras, bem como\r\nsua utiliza\u00e7\u00e3o em florestas ou outras formas de\r\nvegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado crime quando n\u00e3o\r\ndevidamente licenciado e registrado pela autoridade\r\ncompetente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1091696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 40, o plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l O plano diretor dever\u00e1 englobar apenas a \u00e1rea urbana do Munic\u00edpio. ll O plano diretor \u00e9 parte integrante do processo de planejamento municipal, devendo o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e o or\u00e7amento anual incorporar as diretrizes e as prioridades nele contidas. lll O plano diretor dever\u00e1 englobar o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio como um todo. lV A lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser revista, pelo menos, a cada dez anos. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091738,"hashId":"f7b8a65b4c8b1c8e13ef2997f801bc53","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o artigo 40, o plano diretor,\r\naprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico\r\nda pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o\r\nurbana. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nl\r\nO plano diretor dever\u00e1 englobar apenas a\r\n\u00e1rea urbana do Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">ll\r\nO plano diretor \u00e9 parte integrante do processo\r\nde planejamento municipal, devendo\r\no plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\r\ne o or\u00e7amento anual incorporar as diretrizes\r\ne as prioridades nele contidas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll\r\nO plano diretor dever\u00e1 englobar o territ\u00f3rio\r\ndo Munic\u00edpio como um todo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV\r\nA lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser\r\nrevista, pelo menos, a cada dez anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3855829,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II","id":3855827,"corpo":"<p align=justify>I - II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III","id":3855828,"corpo":"<p align=justify>I - III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3855829,"corpo":"<p align=justify>II - III - IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - III","id":3855830,"corpo":"<p align=justify>II - III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3855831,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37887\/44.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1091738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 41, o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades: l com mais de dez mil habitantes. ll integrantes de regi\u00f5es metropolitanas e aglomera\u00e7\u00f5es urbanas. lll integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico. lV inseridas na \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos ou atividades com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito regional ou nacional. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091740,"hashId":"7680b8c3436a08c457bc2989a90b9f88","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o artigo 41, o plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio\r\npara cidades:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">l com mais de dez mil habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">ll\r\nintegrantes de regi\u00f5es metropolitanas e\r\naglomera\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll\r\nintegrantes de \u00e1reas de especial interesse\r\ntur\u00edstico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV\r\ninseridas na \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos\r\nou atividades com significativo\r\nimpacto ambiental de \u00e2mbito regional ou\r\nnacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3855835,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II","id":3855832,"corpo":"I - II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III","id":3855833,"corpo":"<p align=justify>I - III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - II - IV","id":3855834,"corpo":"<p align=justify>I - II - IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3855835,"corpo":"<p align=justify>II - III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3855836,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37887\/44.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1091740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na publica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios trabalhos por Le Corbusier na d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo passado, sobre a produ\u00e7\u00e3o de uma nova arquitetura por meio de referenciais te\u00f3ricos, destacou-se em especial aquele denominado como \"cinco pontos para uma nova arquitetura\", os quais incluem, al\u00e9m de pilotis e planta livre (...) A alternativa correta que completa o enunciado acima \u00e9:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091754,"hashId":"5e0c91a716048d8fde2a8ce75a11366d","enunciado":"<p align=justify>Na publica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios trabalhos por Le\r\nCorbusier na d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo passado,\r\nsobre a produ\u00e7\u00e3o de uma nova arquitetura por\r\nmeio de referenciais te\u00f3ricos, destacou-se em\r\nespecial aquele denominado como \"cinco pontos\r\npara uma nova arquitetura\", os quais incluem,\r\nal\u00e9m de pilotis e planta livre (...)\r\nA alternativa correta que completa o enunciado\r\nacima \u00e9:<\/p>","resposta":3855909,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura modulada, terra\u00e7o jardim e rampas.","id":3855907,"corpo":"<p align=justify>estrutura modulada, terra\u00e7o jardim e rampas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fachada livre, rampas e janelas horizontais.","id":3855908,"corpo":"fachada livre, rampas e janelas horizontais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fachada livre, terra\u00e7o jardim e janelas em fitas.","id":3855909,"corpo":"fachada livre, terra\u00e7o jardim e janelas em\r\nfitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"janelas horizontais cont\u00ednuas, quebra-sol e rampas.","id":3855910,"corpo":"janelas horizontais cont\u00ednuas, quebra-sol e\r\nrampas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quebra-sol, terra\u00e7o jardim e janelas moduladas.","id":3855911,"corpo":"<p align=justify>quebra-sol, terra\u00e7o jardim e janelas moduladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Idade Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Idade Contempor\u00e2nea","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398798,"slug":"arquitetura-idade-contemporanea"}],"slug":"arquitetura\/1091754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as possibilidades legais existentes no Plano Diretor de uma cidade com 30.000 habitantes, responda as quest\u00f5es 54 e 55.3Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto residencial unifamiliar em um lote urbano com 450m2, os \u00cdndices Urban\u00edsticos previstos no Plano Diretor s\u00e3o:- Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima = 50%- Coeficiente de Aproveitamento m\u00e1ximo = 1,1A Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima no lote \u00e9:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091759,"hashId":"07201663ff21a8117239b2f6ecc9e58c","enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Considerando as possibilidades legais existentes no Plano Diretor de uma cidade com 30.000 habitantes, responda as quest\u00f5es <strong>54 <\/strong>e <strong>55<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto residencial unifamiliar em um lote urbano com 450m<sup>2<\/sup>, os \u00cdndices Urban\u00edsticos previstos no Plano Diretor s\u00e3o:<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">- Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima = 50%<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">- Coeficiente de Aproveitamento m\u00e1ximo = 1,1<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">A Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima no lote \u00e9:<\/p>","resposta":3855929,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450,00 m2","id":3855927,"corpo":"<p>450,00 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"495,00 m2","id":3855928,"corpo":"<p>495,00 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225,00 m2","id":3855929,"corpo":"<p>225,00 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"247,50 m2","id":3855930,"corpo":"<p>247,50 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250,00 m2","id":3855931,"corpo":"<p>250,00 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384291,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1091759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a planilha eletr\u00f4nica MS Office Excel 2003, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o existente?","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"},{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1248115,"hashId":"341c68631abec97be2708f12fb403c92","enunciado":"<p align=justify>Utilizando a planilha eletr\u00f4nica MS Office Excel\r\n2003, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, qual dos\r\nitens abaixo N\u00c3O \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o existente?<\/p>","resposta":4517558,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOMA","id":4517556,"corpo":"<p align=justify>SOMA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SE","id":4517557,"corpo":"<p align=justify>SE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00daLTIPLO","id":4517558,"corpo":"<p align=justify>M\u00daLTIPLO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00c1XIMO","id":4517559,"corpo":"<p align=justify>M\u00c1XIMO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00c9DIA","id":4517560,"corpo":"<p align=justify>M\u00c9DIA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/1248115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 respeito da Transa\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248120,"hashId":"13234acc4f5a36a91d7cd8f5cc4dfe31","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 respeito da Transa\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Civil, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4517577,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o interpreta-se restritivamente, e por ela n\u00e3o se transmitem, apenas se declaram ou reconhecem direitos.","id":4517576,"corpo":"<p align=justify>A transa\u00e7\u00e3o interpreta-se restritivamente, e por ela n\u00e3o\r\nse transmitem, apenas se declaram ou reconhecem\r\ndireitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dada a evic\u00e7\u00e3o da coisa renunciada por um dos transigentes, ou por ele transferida \u00e0 outra parte, n\u00e3o revive a obriga\u00e7\u00e3o extinta pela transa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo ao evicto o direito de reclamar perdas e danos.","id":4517577,"corpo":"<p align=justify>Dada a evic\u00e7\u00e3o da coisa renunciada por um dos\r\ntransigentes, ou por ele transferida \u00e0 outra parte, n\u00e3o\r\nrevive a obriga\u00e7\u00e3o extinta pela transa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo\r\nao evicto o direito de reclamar perdas e danos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for conclu\u00edda entre o credor e o devedor, desobrigar\u00e1 o fiador.","id":4517578,"corpo":"<p align=justify>Se for conclu\u00edda entre o credor e o devedor,\r\ndesobrigar\u00e1 o fiador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se entre um dos credores solid\u00e1rios e o devedor, extingue a obriga\u00e7\u00e3o deste para com os outros credores.","id":4517579,"corpo":"<p align=justify>Se entre um dos credores solid\u00e1rios e o devedor,\r\nextingue a obriga\u00e7\u00e3o deste para com os outros\r\ncredores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o aproveita, nem prejudica sen\u00e3o aos que nela intervierem, ainda que diga respeito a coisa indivis\u00edvel.","id":4517580,"corpo":"<p align=justify>A transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o aproveita, nem prejudica sen\u00e3o aos\r\nque nela intervierem, ainda que diga respeito a coisa\r\nindivis\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","oab":true,"nome":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405955,"slug":"direito-civil-vicios-redibitorios-art-441-ao-446"},{"nome_clean":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","oab":true,"nome":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405956,"slug":"direito-civil-eviccao-art-447-ao-457"}],"slug":"direito-civil\/1248120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. Duas ou mais pessoas podem litigar, no mesmo processo, em conjunto, ativa ou passivamente, quando I. entre elas houver comunh\u00e3o de direitos ou de obriga\u00e7\u00f5es relativamente \u00e0 lide. II. os direitos ou as obriga\u00e7\u00f5es derivarem do mesmo fundamento de fato ou de direito. III. entre as causas houver contin\u00eancia pelo objeto ou pela causa de pedir. IV. ocorrer afinidade de quest\u00f5es por um ponto comum de fato ou de direito.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248128,"hashId":"e3cc5fbf1e148f2934d2cb5634ce5d0c","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta. Duas ou mais pessoas podem litigar, no\r\nmesmo processo, em conjunto, ativa ou\r\npassivamente, quando\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. entre elas houver comunh\u00e3o de direitos ou de\r\nobriga\u00e7\u00f5es relativamente \u00e0 lide.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. os direitos ou as obriga\u00e7\u00f5es derivarem do\r\nmesmo fundamento de fato ou de direito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. entre as causas houver contin\u00eancia pelo\r\nobjeto ou pela causa de pedir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. ocorrer afinidade de quest\u00f5es por um ponto\r\ncomum de fato ou de direito.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517618,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4517616,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4517617,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4517618,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4517619,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4517620,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Litiscons\u00f3rcio e assist\u00eancia","pai":3680,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3687,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-litisconsorcio-e-assistencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1248128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao adimplemento e extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248158,"hashId":"0f3741f25a5ad95f29a738fd54f47e3b","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao adimplemento e extin\u00e7\u00e3o das\r\nobriga\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4517770,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 il\u00edcito convencionar o aumento progressivo de presta\u00e7\u00f5es sucessivas.","id":4517766,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 il\u00edcito convencionar o aumento progressivo de\r\npresta\u00e7\u00f5es sucessivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrega do t\u00edtulo ao devedor firma presun\u00e7\u00e3o absoluta do pagamento.","id":4517767,"corpo":"<p align=justify>A entrega do t\u00edtulo ao devedor firma presun\u00e7\u00e3o\r\nabsoluta do pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetuar-se-\u00e1 o pagamento no domic\u00edlio do credor, salvo se as partes convencionarem diversamente, ou se o contr\u00e1rio resultar da lei, da natureza da obriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias.","id":4517768,"corpo":"<p align=justify>Efetuar-se-\u00e1 o pagamento no domic\u00edlio do credor,\r\nsalvo se as partes convencionarem diversamente, ou\r\nse o contr\u00e1rio resultar da lei, da natureza da\r\nobriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que o pagamento seja em quotas peri\u00f3dicas, a quita\u00e7\u00e3o da \u00faltima n\u00e3o gera a presun\u00e7\u00e3o de estarem solvidas as anteriores.","id":4517769,"corpo":"<p align=justify>Ainda que o pagamento seja em quotas peri\u00f3dicas, a\r\nquita\u00e7\u00e3o da \u00faltima n\u00e3o gera a presun\u00e7\u00e3o de estarem\r\nsolvidas as anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que a obriga\u00e7\u00e3o tenha por objeto presta\u00e7\u00e3o divis\u00edvel, n\u00e3o pode o credor ser obrigado a receber, nem o devedor a pagar, por partes, se assim n\u00e3o se ajustou.","id":4517770,"corpo":"<p align=justify>Ainda que a obriga\u00e7\u00e3o tenha por objeto presta\u00e7\u00e3o\r\ndivis\u00edvel, n\u00e3o pode o credor ser obrigado a receber,\r\nnem o devedor a pagar, por partes, se assim n\u00e3o se\r\najustou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Objeto e Prova do Pagamento (Art. 313 ao 326)","oab":true,"nome":"Objeto e Prova do Pagamento (Art. 313 ao 326)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405931,"slug":"direito-civil-objeto-e-prova-do-pagamento-art-313-ao-326"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"}],"slug":"direito-civil\/1248158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos recursos c\u00edveis, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para recorrer apenas no processo em que foi parte. II. O recurso adesivo fica subordinado ao recurso principal, sendo admiss\u00edvel na apela\u00e7\u00e3o, no agravo de instrumento, no recurso extraordin\u00e1rio e no recurso especial. III. A insufici\u00eancia no valor do preparo implicar\u00e1 deser\u00e7\u00e3o, se o recorrente, intimado, n\u00e3o vier a supri-lo no prazo de 5 (cinco) dias. IV. O recurso interposto por um dos litisconsortes a todos aproveita, salvo se distintos ou opostos os seus interesses.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248162,"hashId":"f25d5ce4abeb727514f44c6d2e3b3033","enunciado":"<p align=\"justify\">No que tange aos recursos c\u00edveis, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que aponta as\r\ncorretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade para\r\nrecorrer apenas no processo em que foi parte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O recurso adesivo fica subordinado ao recurso\r\nprincipal, sendo admiss\u00edvel na apela\u00e7\u00e3o, no\r\nagravo de instrumento, no recurso extraordin\u00e1rio\r\ne no recurso especial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A insufici\u00eancia no valor do preparo implicar\u00e1\r\ndeser\u00e7\u00e3o, se o recorrente, intimado, n\u00e3o vier a\r\nsupri-lo no prazo de 5 (cinco) dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O recurso interposto por um dos litisconsortes a\r\ntodos aproveita, salvo se distintos ou opostos os\r\nseus interesses.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517790,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4517786,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4517787,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4517788,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4517789,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4517790,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1248162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cEm outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da Anistia com o intuito de punir torturadores do regime militar, um surto de revanchismo e inoportunidade...\u201d, o substantivo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por todos os apontados abaixo, exceto por","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248173,"hashId":"c8e757437aa3106b258f0db2908adcef","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cEm outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da\r\nAnistia com o intuito de punir torturadores do regime\r\nmilitar, um surto de revanchismo e\r\n<u>inoportunidade<\/u>...\u201d, o substantivo destacado pode ser\r\nsubstitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por todos os\r\napontados abaixo, exceto por<\/p>","resposta":4517841,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inaptid\u00e3o.","id":4517841,"corpo":"<p align=justify>inaptid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impropriedade.","id":4517842,"corpo":"<p align=justify>impropriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconveni\u00eancia.","id":4517843,"corpo":"<p align=justify>inconveni\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intempestividade.","id":4517844,"corpo":"<p align=justify>intempestividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incivilidade.","id":4517845,"corpo":"<p align=justify>incivilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obrigado, Tarso Genro O ministro d\u00e1 ref\u00fagio a terrorista condenado, cria terremoto diplom\u00e1tico e \u00e9 acusado de agir movido s\u00f3 por ideologia - mas pode ter tido boas raz\u00f5es A decis\u00e3o do titular da Justi\u00e7a, Tarso Genro, de conceder ref\u00fagio pol\u00edtico ao italiano Cesare Battisti abriu uma fenda diplom\u00e1tica nas rela\u00e7\u00f5es do Brasil com a It\u00e1lia e empurrou o ministro para o pared\u00e3o: Tarso, metralharam seus cr\u00edticos, teria se precipitado e tomado a decis\u00e3o com base em simpatias ideol\u00f3gicas. Faz sentido. Battisti foi condenado em seu pa\u00eds \u00e0 pris\u00e3o perp\u00e9tua pela morte de quatro pessoas quando encabe\u00e7ava um grupo extremista de esquerda, os Prolet\u00e1rios Armados pelo Comunismo (PAC). Ao recusar-se a extradit\u00e1-lo para a It\u00e1lia como criminoso, optando por abrig\u00e1-lo no Brasil na condi\u00e7\u00e3o de perseguido pol\u00edtico, Tarso Genro dispensou o julgamento do Supremo Tribunal Federal (STF) e contrariou dois pareceres, ambos emitidos por \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos e insuspeitos: o Comit\u00ea Nacional para os Refugiados e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Al\u00e9m disso, o ministro j\u00e1 havia dado mostras recentes de que, se ningu\u00e9m o segura, ele se deixa facilmente levar pelo caminho obscuro das convic\u00e7\u00f5es esquerdistas. Em outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da Anistia com o intuito de punir torturadores do regime militar, um surto de revanchismo e inoportunidade que provocou rea\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo dentro do governo. Tarso s\u00f3 recuou depois de um pux\u00e3o de orelhas dado pelo presidente Lula. Tudo isso somado contribuiu para que se conclu\u00edsse que a concess\u00e3o do ref\u00fagio ao italiano foi mais uma das rea\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas autom\u00e1ticas do ministro. Nesse caso, no entanto, a hip\u00f3tese de que Tarso Genro tenha tomado uma decis\u00e3o correta n\u00e3o pode ser descartada sem um exame mais minucioso. Battisti nega que tenha participado ou ordenado os assassinatos pelos quais foi condenado. \u201cN\u00e3o matei ningu\u00e9m e abandonei o grupo quando o PAC se decidiu pela luta armada\u201d, vem repetindo Battisti h\u00e1 mais de dez anos. Tarso afirma ter estudado o processo do italiano a fundo, durante seus quatorze dias de f\u00e9rias de fim de ano (\u00e9 de esperar agora que tenha o mesmo cuidado quando lhe chegar \u00e0s m\u00e3os um processo contra algu\u00e9m acusado de ter sido torturador da ditadura). Diz ter terminado a an\u00e1lise convencido de que \u201cexce\u00e7\u00f5es legais\u201d, criadas pelo estado italiano no ambiente de convuls\u00e3o social que aquele pa\u00eds vivia no fim dos anos 70, podem ter prejudicado a defesa de Battisti. Cita como exemplo o fato de sua condena\u00e7\u00e3o ter se baseado unicamente no depoimento de uma pessoa \u2013 Pietro Mutti, tamb\u00e9m integrante do PAC, que fez suas acusa\u00e7\u00f5es no contexto de um programa de dela\u00e7\u00e3o premiada. Se o ministro estiver certo, ter\u00e1 ajudado a reparar uma injusti\u00e7a que dificilmente poderia ser corrigida pela Justi\u00e7a italiana, uma vez que Mutti mudou de identidade e hoje vive em lugar n\u00e3o sabido. Se estiver errado, por\u00e9m, ter\u00e1 deixado \u00e0 solta um assassino que executou pessoas apenas por discordarem de sua organiza\u00e7\u00e3o terrorista. Tarso deixou a porta aberta para rever o caso se surgirem provas mais contundentes contra o italiano. Texto extra\u00eddo da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2096, ano 42, n. 3, de 21 de janeiro de 2009. p. 73.","id":401670,"enunciado":"<p align=\"justify\">Obrigado, Tarso Genro\r\n<\/p><p align=\"justify\">O ministro d\u00e1 ref\u00fagio a terrorista condenado, cria\r\nterremoto diplom\u00e1tico e \u00e9 acusado de agir movido s\u00f3\r\npor ideologia - mas pode ter tido boas raz\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A decis\u00e3o do titular da Justi\u00e7a, Tarso Genro, de\r\nconceder ref\u00fagio pol\u00edtico ao italiano Cesare Battisti\r\nabriu uma fenda diplom\u00e1tica nas rela\u00e7\u00f5es do Brasil com\r\na It\u00e1lia e empurrou o ministro para o pared\u00e3o: Tarso,\r\nmetralharam seus cr\u00edticos, teria se precipitado e\r\ntomado a decis\u00e3o com base em simpatias ideol\u00f3gicas.\r\nFaz sentido. Battisti foi condenado em seu pa\u00eds \u00e0 pris\u00e3o\r\nperp\u00e9tua pela morte de quatro pessoas quando\r\nencabe\u00e7ava um grupo extremista de esquerda, os\r\nProlet\u00e1rios Armados pelo Comunismo (PAC). Ao\r\nrecusar-se a extradit\u00e1-lo para a It\u00e1lia como criminoso,\r\noptando por abrig\u00e1-lo no Brasil na condi\u00e7\u00e3o de\r\nperseguido pol\u00edtico, Tarso Genro dispensou o\r\njulgamento do Supremo Tribunal Federal (STF) e\r\ncontrariou dois pareceres, ambos emitidos por \u00f3rg\u00e3os\r\nt\u00e9cnicos e insuspeitos: o Comit\u00ea Nacional para os\r\nRefugiados e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Al\u00e9m\r\ndisso, o ministro j\u00e1 havia dado mostras recentes de\r\nque, se ningu\u00e9m o segura, ele se deixa facilmente levar\r\npelo caminho obscuro das convic\u00e7\u00f5es esquerdistas.\r\nEm outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da Anistia com\r\no intuito de punir torturadores do regime militar, um\r\nsurto de revanchismo e inoportunidade que provocou\r\nrea\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo dentro do governo. Tarso s\u00f3 recuou\r\ndepois de um pux\u00e3o de orelhas dado pelo presidente\r\nLula. Tudo isso somado contribuiu para que se\r\nconclu\u00edsse que a concess\u00e3o do ref\u00fagio ao italiano foi\r\nmais uma das rea\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas autom\u00e1ticas do\r\nministro. Nesse caso, no entanto, a hip\u00f3tese de que\r\nTarso Genro tenha tomado uma decis\u00e3o correta n\u00e3o\r\npode ser descartada sem um exame mais minucioso.\r\nBattisti nega que tenha participado ou ordenado os\r\nassassinatos pelos quais foi condenado. \u201cN\u00e3o matei\r\nningu\u00e9m e abandonei o grupo quando o PAC se decidiu\r\npela luta armada\u201d, vem repetindo Battisti h\u00e1 mais de\r\ndez anos. Tarso afirma ter estudado o processo do\r\nitaliano a fundo, durante seus quatorze dias de f\u00e9rias de\r\nfim de ano (\u00e9 de esperar agora que tenha o mesmo\r\ncuidado quando lhe chegar \u00e0s m\u00e3os um processo\r\ncontra algu\u00e9m acusado de ter sido torturador da\r\nditadura). Diz ter terminado a an\u00e1lise convencido de\r\nque \u201cexce\u00e7\u00f5es legais\u201d, criadas pelo estado italiano no\r\nambiente de convuls\u00e3o social que aquele pa\u00eds vivia no\r\nfim dos anos 70, podem ter prejudicado a defesa de\r\nBattisti. Cita como exemplo o fato de sua condena\u00e7\u00e3o\r\nter se baseado unicamente no depoimento de uma\r\npessoa \u2013 Pietro Mutti, tamb\u00e9m integrante do PAC, que\r\nfez suas acusa\u00e7\u00f5es no contexto de um programa de\r\ndela\u00e7\u00e3o premiada. Se o ministro estiver certo, ter\u00e1\r\najudado a reparar uma injusti\u00e7a que dificilmente\r\npoderia ser corrigida pela Justi\u00e7a italiana, uma vez que\r\nMutti mudou de identidade e hoje vive em lugar n\u00e3o\r\nsabido. Se estiver errado, por\u00e9m, ter\u00e1 deixado \u00e0 solta\r\num assassino que executou pessoas apenas por\r\ndiscordarem de sua organiza\u00e7\u00e3o terrorista. Tarso\r\ndeixou a porta aberta para rever o caso se surgirem\r\nprovas mais contundentes contra o italiano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Texto extra\u00eddo da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2096,\r\nano 42, n. 3, de 21 de janeiro de 2009. p. 73.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com a estrutura do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele est\u00e1 centrado na fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248175,"hashId":"f1c8186af7bd0c0a7b059f075040924c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. De acordo com a\r\nestrutura do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele est\u00e1\r\ncentrado na fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4517852,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referencial da linguagem.","id":4517851,"corpo":"<p align=\"justify\">referencial da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emotiva da linguagem.","id":4517852,"corpo":"<p align=justify>emotiva da linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conativa da linguagem.","id":4517853,"corpo":"<p align=justify>conativa da linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica da linguagem.","id":4517854,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1tica da linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metaling\u00fc\u00edstica da linguagem.","id":4517855,"corpo":"<p align=justify>metaling\u00fc\u00edstica da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obrigado, Tarso Genro O ministro d\u00e1 ref\u00fagio a terrorista condenado, cria terremoto diplom\u00e1tico e \u00e9 acusado de agir movido s\u00f3 por ideologia - mas pode ter tido boas raz\u00f5es A decis\u00e3o do titular da Justi\u00e7a, Tarso Genro, de conceder ref\u00fagio pol\u00edtico ao italiano Cesare Battisti abriu uma fenda diplom\u00e1tica nas rela\u00e7\u00f5es do Brasil com a It\u00e1lia e empurrou o ministro para o pared\u00e3o: Tarso, metralharam seus cr\u00edticos, teria se precipitado e tomado a decis\u00e3o com base em simpatias ideol\u00f3gicas. Faz sentido. Battisti foi condenado em seu pa\u00eds \u00e0 pris\u00e3o perp\u00e9tua pela morte de quatro pessoas quando encabe\u00e7ava um grupo extremista de esquerda, os Prolet\u00e1rios Armados pelo Comunismo (PAC). Ao recusar-se a extradit\u00e1-lo para a It\u00e1lia como criminoso, optando por abrig\u00e1-lo no Brasil na condi\u00e7\u00e3o de perseguido pol\u00edtico, Tarso Genro dispensou o julgamento do Supremo Tribunal Federal (STF) e contrariou dois pareceres, ambos emitidos por \u00f3rg\u00e3os t\u00e9cnicos e insuspeitos: o Comit\u00ea Nacional para os Refugiados e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Al\u00e9m disso, o ministro j\u00e1 havia dado mostras recentes de que, se ningu\u00e9m o segura, ele se deixa facilmente levar pelo caminho obscuro das convic\u00e7\u00f5es esquerdistas. Em outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da Anistia com o intuito de punir torturadores do regime militar, um surto de revanchismo e inoportunidade que provocou rea\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo dentro do governo. Tarso s\u00f3 recuou depois de um pux\u00e3o de orelhas dado pelo presidente Lula. Tudo isso somado contribuiu para que se conclu\u00edsse que a concess\u00e3o do ref\u00fagio ao italiano foi mais uma das rea\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas autom\u00e1ticas do ministro. Nesse caso, no entanto, a hip\u00f3tese de que Tarso Genro tenha tomado uma decis\u00e3o correta n\u00e3o pode ser descartada sem um exame mais minucioso. Battisti nega que tenha participado ou ordenado os assassinatos pelos quais foi condenado. \u201cN\u00e3o matei ningu\u00e9m e abandonei o grupo quando o PAC se decidiu pela luta armada\u201d, vem repetindo Battisti h\u00e1 mais de dez anos. Tarso afirma ter estudado o processo do italiano a fundo, durante seus quatorze dias de f\u00e9rias de fim de ano (\u00e9 de esperar agora que tenha o mesmo cuidado quando lhe chegar \u00e0s m\u00e3os um processo contra algu\u00e9m acusado de ter sido torturador da ditadura). Diz ter terminado a an\u00e1lise convencido de que \u201cexce\u00e7\u00f5es legais\u201d, criadas pelo estado italiano no ambiente de convuls\u00e3o social que aquele pa\u00eds vivia no fim dos anos 70, podem ter prejudicado a defesa de Battisti. Cita como exemplo o fato de sua condena\u00e7\u00e3o ter se baseado unicamente no depoimento de uma pessoa \u2013 Pietro Mutti, tamb\u00e9m integrante do PAC, que fez suas acusa\u00e7\u00f5es no contexto de um programa de dela\u00e7\u00e3o premiada. Se o ministro estiver certo, ter\u00e1 ajudado a reparar uma injusti\u00e7a que dificilmente poderia ser corrigida pela Justi\u00e7a italiana, uma vez que Mutti mudou de identidade e hoje vive em lugar n\u00e3o sabido. Se estiver errado, por\u00e9m, ter\u00e1 deixado \u00e0 solta um assassino que executou pessoas apenas por discordarem de sua organiza\u00e7\u00e3o terrorista. Tarso deixou a porta aberta para rever o caso se surgirem provas mais contundentes contra o italiano. Texto extra\u00eddo da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2096, ano 42, n. 3, de 21 de janeiro de 2009. p. 73.","id":401670,"enunciado":"<p align=\"justify\">Obrigado, Tarso Genro\r\n<\/p><p align=\"justify\">O ministro d\u00e1 ref\u00fagio a terrorista condenado, cria\r\nterremoto diplom\u00e1tico e \u00e9 acusado de agir movido s\u00f3\r\npor ideologia - mas pode ter tido boas raz\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A decis\u00e3o do titular da Justi\u00e7a, Tarso Genro, de\r\nconceder ref\u00fagio pol\u00edtico ao italiano Cesare Battisti\r\nabriu uma fenda diplom\u00e1tica nas rela\u00e7\u00f5es do Brasil com\r\na It\u00e1lia e empurrou o ministro para o pared\u00e3o: Tarso,\r\nmetralharam seus cr\u00edticos, teria se precipitado e\r\ntomado a decis\u00e3o com base em simpatias ideol\u00f3gicas.\r\nFaz sentido. Battisti foi condenado em seu pa\u00eds \u00e0 pris\u00e3o\r\nperp\u00e9tua pela morte de quatro pessoas quando\r\nencabe\u00e7ava um grupo extremista de esquerda, os\r\nProlet\u00e1rios Armados pelo Comunismo (PAC). Ao\r\nrecusar-se a extradit\u00e1-lo para a It\u00e1lia como criminoso,\r\noptando por abrig\u00e1-lo no Brasil na condi\u00e7\u00e3o de\r\nperseguido pol\u00edtico, Tarso Genro dispensou o\r\njulgamento do Supremo Tribunal Federal (STF) e\r\ncontrariou dois pareceres, ambos emitidos por \u00f3rg\u00e3os\r\nt\u00e9cnicos e insuspeitos: o Comit\u00ea Nacional para os\r\nRefugiados e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. Al\u00e9m\r\ndisso, o ministro j\u00e1 havia dado mostras recentes de\r\nque, se ningu\u00e9m o segura, ele se deixa facilmente levar\r\npelo caminho obscuro das convic\u00e7\u00f5es esquerdistas.\r\nEm outubro, ele prop\u00f4s a revis\u00e3o da Lei da Anistia com\r\no intuito de punir torturadores do regime militar, um\r\nsurto de revanchismo e inoportunidade que provocou\r\nrea\u00e7\u00f5es at\u00e9 mesmo dentro do governo. Tarso s\u00f3 recuou\r\ndepois de um pux\u00e3o de orelhas dado pelo presidente\r\nLula. Tudo isso somado contribuiu para que se\r\nconclu\u00edsse que a concess\u00e3o do ref\u00fagio ao italiano foi\r\nmais uma das rea\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas autom\u00e1ticas do\r\nministro. Nesse caso, no entanto, a hip\u00f3tese de que\r\nTarso Genro tenha tomado uma decis\u00e3o correta n\u00e3o\r\npode ser descartada sem um exame mais minucioso.\r\nBattisti nega que tenha participado ou ordenado os\r\nassassinatos pelos quais foi condenado. \u201cN\u00e3o matei\r\nningu\u00e9m e abandonei o grupo quando o PAC se decidiu\r\npela luta armada\u201d, vem repetindo Battisti h\u00e1 mais de\r\ndez anos. Tarso afirma ter estudado o processo do\r\nitaliano a fundo, durante seus quatorze dias de f\u00e9rias de\r\nfim de ano (\u00e9 de esperar agora que tenha o mesmo\r\ncuidado quando lhe chegar \u00e0s m\u00e3os um processo\r\ncontra algu\u00e9m acusado de ter sido torturador da\r\nditadura). Diz ter terminado a an\u00e1lise convencido de\r\nque \u201cexce\u00e7\u00f5es legais\u201d, criadas pelo estado italiano no\r\nambiente de convuls\u00e3o social que aquele pa\u00eds vivia no\r\nfim dos anos 70, podem ter prejudicado a defesa de\r\nBattisti. Cita como exemplo o fato de sua condena\u00e7\u00e3o\r\nter se baseado unicamente no depoimento de uma\r\npessoa \u2013 Pietro Mutti, tamb\u00e9m integrante do PAC, que\r\nfez suas acusa\u00e7\u00f5es no contexto de um programa de\r\ndela\u00e7\u00e3o premiada. Se o ministro estiver certo, ter\u00e1\r\najudado a reparar uma injusti\u00e7a que dificilmente\r\npoderia ser corrigida pela Justi\u00e7a italiana, uma vez que\r\nMutti mudou de identidade e hoje vive em lugar n\u00e3o\r\nsabido. Se estiver errado, por\u00e9m, ter\u00e1 deixado \u00e0 solta\r\num assassino que executou pessoas apenas por\r\ndiscordarem de sua organiza\u00e7\u00e3o terrorista. Tarso\r\ndeixou a porta aberta para rever o caso se surgirem\r\nprovas mais contundentes contra o italiano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Texto extra\u00eddo da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2096,\r\nano 42, n. 3, de 21 de janeiro de 2009. p. 73.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o software que N\u00c3O faz parte da instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, vers\u00e3o 2000, da Su\u00edte de aplicativos Microsoft Office.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248182,"hashId":"c3beb3ad392daa5c5e061d70bdfa7dc6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o software que\r\nN\u00c3O faz parte da instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas\r\nBrasil, vers\u00e3o 2000, da Su\u00edte de aplicativos Microsoft\r\nOffice.<\/p>","resposta":4517887,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel.","id":4517886,"corpo":"<p align=justify>Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outlook Express.","id":4517887,"corpo":"<p align=justify>Outlook Express.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":4517888,"corpo":"<p align=justify>PowerPoint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Access.","id":4517889,"corpo":"<p align=justify>Access.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Word.","id":4517890,"corpo":"<p align=justify>Word.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1248182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando Microsoft Office Excel 2000, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, podemos copiar um estilo de uma c\u00e9lula ou intervalo selecionado atrav\u00e9s do pincel localizado na barra de ferramentas do editor. Como devemos utilizar esse recurso para que o estilo selecionado possa ser aplicado mais de uma vez com a mesma sele\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248183,"hashId":"a02890cacffe758df971203c9a437751","enunciado":"<p align=justify>Utilizando Microsoft Office Excel 2000, instala\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, podemos copiar um estilo\r\nde uma c\u00e9lula ou intervalo selecionado atrav\u00e9s do\r\npincel localizado na barra de ferramentas do editor.\r\nComo devemos utilizar esse recurso para que o\r\nestilo selecionado possa ser aplicado mais de uma\r\nvez com a mesma sele\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4517892,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em pincel uma vez.","id":4517891,"corpo":"<p align=justify>Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em pincel\r\numa vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em pincel duas vezes.","id":4517892,"corpo":"<p align=justify>Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em pincel\r\nduas vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em CTRL + pincel.","id":4517893,"corpo":"<p align=justify>Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em CTRL +\r\npincel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em SHIFT + pincel.","id":4517894,"corpo":"<p align=justify>Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em SHIFT +\r\npincel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em ALT + pincel.","id":4517895,"corpo":"<p align=justify>Com uma c\u00e9lula ou um intervalo clique em ALT +\r\npincel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/1248183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248189,"hashId":"5eb31e6db5a672460e3a4840ac1a1155","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4517922,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a desregulamenta\u00e7\u00e3o do mercado, nos anos 1990, fez com que as leis que regulamentavam a a\u00e7\u00e3o de agentes financeiros que datavam de 1964 fossem revogadas e perdessem o valor.","id":4517921,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a desregulamenta\u00e7\u00e3o do mercado, nos\r\nanos 1990, fez com que as leis que regulamentavam\r\na a\u00e7\u00e3o de agentes financeiros que datavam de 1964\r\nfossem revogadas e perdessem o valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a lei 4595 de 1964, as \u201cinstitui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito do Governo Federal\u201d.","id":4517922,"corpo":"<p align=justify>Segundo a lei 4595 de 1964, as \u201cinstitui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras p\u00fablicas s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares da\r\nexecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito do Governo Federal\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas, segundo a Lei de 1964, somente poderiam funcionar no Brasil mediante autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Banco Central, ou decreto do Executivo. Em 2004, foi votado e sancionado um substitutivo que tirou do Banco Central tal poder de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":4517923,"corpo":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas, segundo a Lei\r\nde 1964, somente poderiam funcionar no Brasil\r\nmediante autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Banco Central, ou\r\ndecreto do Executivo. Em 2004, foi votado e\r\nsancionado um substitutivo que tirou do Banco\r\nCentral tal poder de autoriza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas que trabalham com cust\u00f3dia de valor de terceiros n\u00e3o s\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es financeiras, de acordo com a Lei 4595 de 1964.","id":4517924,"corpo":"<p align=justify>Empresas que trabalham com cust\u00f3dia de valor de\r\nterceiros n\u00e3o s\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, de acordo com a Lei 4595 de 1964.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o s\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es financeiras por estarem ligadas diretamente ao Governo Federal e tamb\u00e9m n\u00e3o fazem parte do Sistema Financeiro Nacional.","id":4517925,"corpo":"<p align=justify>O Banco do Brasil e Caixa Econ\u00f4mica Federal n\u00e3o\r\ns\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es financeiras por\r\nestarem ligadas diretamente ao Governo Federal e\r\ntamb\u00e9m n\u00e3o fazem parte do Sistema Financeiro\r\nNacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa que N\u00c3O condiz com o texto.","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248313,"hashId":"cb330111f42f83b7dd3829de09cff4c2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa que N\u00c3O condiz com o texto.<\/p>","resposta":4518453,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe uma rela\u00e7\u00e3o entre n\u00edvel de escolaridade e confian\u00e7a na justi\u00e7a.","id":4518450,"corpo":"<p align=justify>Existe uma rela\u00e7\u00e3o entre n\u00edvel de escolaridade e confian\u00e7a na justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os soteropolitanos associam o mau funcionamento da Justi\u00e7a ao clientelismo praticado pelos pol\u00edticos.","id":4518451,"corpo":"<p align=justify>Os soteropolitanos associam o mau funcionamento da Justi\u00e7a ao clientelismo\r\npraticado pelos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As diferen\u00e7as e especificidades das regi\u00f5es interferem na maneira como o cidad\u00e3o v\u00ea e usa a justi\u00e7a.","id":4518452,"corpo":"<p align=justify>As diferen\u00e7as e especificidades das regi\u00f5es interferem na maneira como o cidad\u00e3o v\u00ea\r\ne usa a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os menos pobres pagam as contas em dia por se sentirem injusti\u00e7adas e por n\u00e3o disporem de alternativa.","id":4518453,"corpo":"<p align=justify>Os menos pobres pagam as contas em dia por se sentirem injusti\u00e7adas e por n\u00e3o\r\ndisporem de alternativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas. AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas, mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1 realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por 5 iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a (ICJ), um indicador como nunca se viu. 10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que dela se faz uso chegue a 80. 15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos, pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou 20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais. N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a 25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa mesmo da lei. Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma 30 fila. Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; 35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos; o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem 40 direito. O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. 45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais, mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo questionado no mundo inteiro. Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio 50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos. Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram 55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa. FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).","id":401686,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia\r\natentamente todo o texto antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">     Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A<\/p><p align=\"justify\">\r\n     conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1\r\n<\/p><p align=\"justify\">     realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por <\/p><p align=\"justify\">5   iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em\r\n<\/p><p align=\"justify\">     entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas\r\n<\/p><p align=\"justify\">     correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser\r\n<\/p><p align=\"justify\">     trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     (ICJ), um indicador como nunca se viu. <\/p><p align=\"justify\">10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre\r\n<\/p><p align=\"justify\">     a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dela se faz uso chegue a 80. <\/p><p align=\"justify\">15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento\r\n<\/p><p align=\"justify\">     do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente\r\n<\/p><p align=\"justify\">     proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou <\/p><p align=\"justify\">20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras\r\n<\/p><p align=\"justify\">     de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais.<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da\r\n<\/p><p align=\"justify\">     justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a <\/p><p align=\"justify\">25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mesmo da lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito\r\n<\/p><p align=\"justify\">     uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma <\/p><p align=\"justify\">30 fila.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; <\/p><p align=\"justify\">35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue\r\n<\/p><p align=\"justify\">     com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem <\/p><p align=\"justify\">40 direito. <\/p><p align=\"justify\">     O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem\r\n<\/p><p align=\"justify\">     liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo\r\n<\/p><p align=\"justify\">     questionado no mundo inteiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio <\/p><p align=\"justify\">50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram\r\n<\/p><p align=\"justify\">     suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores\r\n<\/p><p align=\"justify\">     em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram <\/p><p align=\"justify\">55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite\r\n<\/p><p align=\"justify\">     nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fistulotomia em dois tempos associada \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de sedenho (seton) deve ser considerada nos casos de trajetos transesfincterianos altos, especialmente os localizados anteriormente ao \u00e2nus na mulher.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912269,"hashId":"3a9e4aca6f9bf061c554c31e5b35dedf","enunciado":"A fistulotomia em dois tempos associada \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de\r\nsedenho (seton) deve ser considerada nos casos de trajetos\r\ntransesfincterianos altos, especialmente os localizados\r\nanteriormente ao \u00e2nus na mulher.","resposta":3197351,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o anorretal, julgue os itens a seguir.","id":353099,"enunciado":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o\r\nanorretal, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento da fasce\u00edte necrosante, conhecida como gangrena de Fournier, a colostomia derivativa \u00e9 indicada na fase precoce e deve ser realizada no primeiro desbridamento das \u00e1reas necrosadas.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912272,"hashId":"d03bf30c703cd3790c4309b12fe061ca","enunciado":"No tratamento da fasce\u00edte necrosante, conhecida como\r\ngangrena de Fournier, a colostomia derivativa \u00e9 indicada na\r\nfase precoce e deve ser realizada no primeiro desbridamento\r\ndas \u00e1reas necrosadas.","resposta":3197358,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas, apresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens que se seguem.","id":353100,"enunciado":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas,\r\napresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma de c\u00e9lulas transicionais da pelve renal \u00e9 a doen\u00e7a renal maligna prim\u00e1ria mais comum.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912273,"hashId":"87d466ec5f2afc24c91bf35487285492","enunciado":"O carcinoma de c\u00e9lulas transicionais da pelve renal \u00e9 a\r\ndoen\u00e7a renal maligna prim\u00e1ria mais comum.","resposta":3197360,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas, apresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens que se seguem.","id":353100,"enunciado":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas,\r\napresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de Child-Pugh para avalia\u00e7\u00e3o da reserva funcional hep\u00e1tica \u00e9 composto pelo grau de encefalopatia, presen\u00e7a e intensidade de ascite, n\u00edveis de bilirrubina e albumina e aumento no tempo de protrombina.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912278,"hashId":"c06d642b9163723bb8796d48e8c842fe","enunciado":"O crit\u00e9rio de Child-Pugh para avalia\u00e7\u00e3o da reserva funcional\r\nhep\u00e1tica \u00e9 composto pelo grau de encefalopatia, presen\u00e7a e\r\nintensidade de ascite, n\u00edveis de bilirrubina e albumina e\r\naumento no tempo de protrombina.","resposta":3197369,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas e cir\u00fargicas.","id":353102,"enunciado":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico\r\nde hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica,\r\njulgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas\r\ne cir\u00fargicas.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No megaes\u00f4fago chag\u00e1sico avan\u00e7ado, classificado radiologicamente seja como grupo IV ou grau IV, o melhor tratamento \u00e9 a cardiomiotomia \u00e0 Heller.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912284,"hashId":"556c4cdf485197b420047a0fd6018f9f","enunciado":"No megaes\u00f4fago chag\u00e1sico avan\u00e7ado, classificado\r\nradiologicamente seja como grupo IV ou grau IV, o melhor\r\ntratamento \u00e9 a cardiomiotomia \u00e0 Heller.","resposta":3197382,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es benignas e malignas, julgue os itens a seguir.","id":353104,"enunciado":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es\r\nbenignas e malignas, julgue os itens a seguir.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas fundoplicaturas para tratamento da doen\u00e7a por refluxo gastroesof\u00e1gico, quanto maior o comprometimento da motilidade esofagiana, maior deve ser o envolvimento do es\u00f4fago com o fundo g\u00e1strico (preferencialmente 360\u00ba).","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912287,"hashId":"18e3fc0bd845f4f04d7187c0c5d339e4","enunciado":"Nas fundoplicaturas para tratamento da doen\u00e7a por refluxo\r\ngastroesof\u00e1gico, quanto maior o comprometimento da motilidade\r\nesofagiana, maior deve ser o envolvimento do es\u00f4fago com o\r\nfundo g\u00e1strico (preferencialmente 360\u00ba).","resposta":3197388,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es benignas e malignas, julgue os itens a seguir.","id":353104,"enunciado":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es\r\nbenignas e malignas, julgue os itens a seguir.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande vantagem da t\u00e9cnica laparosc\u00f3pica de reparo das h\u00e9rnias inguinais por acesso totalmente extraperitoneal \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de coloca\u00e7\u00e3o de qualquer tela ou material sint\u00e9tico.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912289,"hashId":"5cb1ae33f0baa16c7bfe65adccc050a4","enunciado":"A grande vantagem da t\u00e9cnica laparosc\u00f3pica de reparo das h\u00e9rnias\r\ninguinais por acesso totalmente extraperitoneal \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 a\r\nnecessidade de coloca\u00e7\u00e3o de qualquer tela ou material sint\u00e9tico.","resposta":3197392,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens seguintes.","id":353105,"enunciado":"Com respeito \u00e0s h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse segmento hep\u00e1tico \u00e9 drenado pela veia hep\u00e1tica direita.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914603,"hashId":"372dbcf4ab8615648c74d909ffa1af51","enunciado":"Esse segmento hep\u00e1tico \u00e9 drenado pela veia hep\u00e1tica direita.","resposta":3207127,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma paciente de 45 anos de idade com les\u00e3o hep\u00e1tica de 4 cm cuja tomografia computadorizada do abdome sugeriu diagn\u00f3stico de carcinoma hepatocelular no segmento VII. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":353505,"enunciado":"Considere uma paciente de 45 anos de idade com les\u00e3o hep\u00e1tica\r\nde 4 cm cuja tomografia computadorizada do abdome sugeriu\r\ndiagn\u00f3stico de carcinoma hepatocelular no segmento VII. Acerca\r\ndesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a esplenectomia, a sec\u00e7\u00e3o do ligamento esplenofr\u00eanico pode ser feita sem hemostasia, pois, geralmente, esse ligamento \u00e9 avascular.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914607,"hashId":"df6236b433689a10f36fc51e7a7a2306","enunciado":"Durante a esplenectomia, a sec\u00e7\u00e3o do ligamento\r\nesplenofr\u00eanico pode ser feita sem hemostasia, pois,\r\ngeralmente, esse ligamento \u00e9 avascular.","resposta":3207135,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma abdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","id":353506,"enunciado":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma\r\nabdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pancreatectomia caudal \u00e9 um procedimento de risco, pois a veia espl\u00eanica e a mesent\u00e9rica inferior se unem na face posterior da cauda do p\u00e2ncreas.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914608,"hashId":"d1620c8831cfa835597e4bf1c5fa5ac5","enunciado":"A pancreatectomia caudal \u00e9 um procedimento de risco, pois\r\na veia espl\u00eanica e a mesent\u00e9rica inferior se unem na face\r\nposterior da cauda do p\u00e2ncreas.","resposta":3207138,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma abdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","id":353506,"enunciado":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma\r\nabdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se favor\u00e1vel ao sucesso da indu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto o \u00edndice de Bishop igual a sete.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914639,"hashId":"7ffa3f043c0aa3356236fd6c9b59ab84","enunciado":"Considera-se favor\u00e1vel ao sucesso da indu\u00e7\u00e3o do trabalho de\r\nparto o \u00edndice de Bishop igual a sete.","resposta":3207199,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de avalia\u00e7\u00e3o do colo uterino e \u00e0 assist\u00eancia ao trabalho de parto, julgue os itens subsequentes.","id":353514,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de avalia\u00e7\u00e3o do colo uterino e \u00e0\r\nassist\u00eancia ao trabalho de parto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acompanhamento nos casos de tratamento medicamentoso da prenhez ect\u00f3pica deve ser feito com realiza\u00e7\u00e3o de ecografia semanal e dosagem do hCG at\u00e9 obten\u00e7\u00e3o de valores inferiores a 50 mUI\/mL.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914646,"hashId":"e902afb0ce16c54546fa93ea4417d981","enunciado":"O acompanhamento nos casos de tratamento medicamentoso\r\nda prenhez ect\u00f3pica deve ser feito com realiza\u00e7\u00e3o de\r\necografia semanal e dosagem do hCG at\u00e9 obten\u00e7\u00e3o de\r\nvalores inferiores a 50 mUI\/mL.","resposta":3207214,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, G0P0, com antecedente de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica tratada, apresentou quadro de sangramento transvaginal de pouca monta. O exame especular mostrou sinais de perda sangu\u00ednea nos fundos de saco vaginal. A ecografia transvaginal identificou massa complexa anexial \u00e0 esquerda (2,5 cm) e aus\u00eancia de saco gestacional intrauterino. A dosagem de $-hCG obtida foi de 3.000 mUI\/mL. A paciente apresentou PA 120 mmHg \u00d7 80 mmHg, FC:80 bpm, fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e renal preservadas. Com o diagn\u00f3stico de prenhez ect\u00f3pica \u00edntegra, foi administrado metotrexato (MTX), 50 mg intramuscular (D1). No 4\u00ba dia ap\u00f3s a medica\u00e7\u00e3o (D4), a dosagem de $-hCG obtida foi de 3.500 mUI\/mL. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.","id":353516,"enunciado":"<p>Uma paciente de 32 anos de idade, G0P0, com\r\nantecedente de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica tratada, apresentou\r\nquadro de sangramento transvaginal de pouca monta. O exame\r\nespecular mostrou sinais de perda sangu\u00ednea nos fundos de saco\r\nvaginal. A ecografia transvaginal identificou massa complexa\r\nanexial \u00e0 esquerda (2,5 cm) e aus\u00eancia de saco gestacional\r\nintrauterino. A dosagem de $-hCG obtida foi de 3.000 mUI\/mL.\r\nA paciente apresentou PA 120 mmHg \u00d7 80 mmHg, FC:80 bpm,\r\nfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e renal preservadas. Com o diagn\u00f3stico de\r\nprenhez ect\u00f3pica \u00edntegra, foi administrado metotrexato (MTX),\r\n50 mg intramuscular (D1). No 4\u00ba dia ap\u00f3s a medica\u00e7\u00e3o (D4), a\r\ndosagem de $-hCG obtida foi de 3.500 mUI\/mL.\r\n<\/p><p>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma colposcopia \u00e9 considerada insatisfat\u00f3ria quando o colo n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel, a jun\u00e7\u00e3o escamo-colunar n\u00e3o \u00e9 visualizada ou existe inflama\u00e7\u00e3o ou atrofia graves.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914648,"hashId":"23c44324dbd6ad74f55f13d5ad6804f4","enunciado":"Uma colposcopia \u00e9 considerada insatisfat\u00f3ria quando o colo\r\nn\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel, a jun\u00e7\u00e3o escamo-colunar n\u00e3o \u00e9 visualizada ou\r\nexiste inflama\u00e7\u00e3o ou atrofia graves.","resposta":3207217,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos achados colposc\u00f3picos, julgue os itens a seguir.","id":353517,"enunciado":"Acerca dos achados colposc\u00f3picos, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, as les\u00f5es intraepiteliais de baixo grau (LIEBG) t\u00eam capta\u00e7\u00e3o irregular do lugol, padr\u00e3o vascular regular e bordas irregulares.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914649,"hashId":"107d45e95b96e82d839fb14764256fe6","enunciado":"De modo geral, as les\u00f5es intraepiteliais de baixo grau\r\n(LIEBG) t\u00eam capta\u00e7\u00e3o irregular do lugol, padr\u00e3o vascular\r\nregular e bordas irregulares.","resposta":3207219,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos achados colposc\u00f3picos, julgue os itens a seguir.","id":353517,"enunciado":"Acerca dos achados colposc\u00f3picos, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Calymmatobacterium granulomatis, bacilo gram-negativo, \u00e9 o agente respons\u00e1vel pelo linfogranuloma ven\u00e9reo.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914650,"hashId":"749421ee02170d850928886c43aafe08","enunciado":"O Calymmatobacterium granulomatis, bacilo gram-negativo,\r\n\u00e9 o agente respons\u00e1vel pelo linfogranuloma ven\u00e9reo.","resposta":3207222,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das infec\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o sexual, julgue os itens subsequentes.","id":353518,"enunciado":"A respeito das infec\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o sexual, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores que diminuem a globulina ligadora de horm\u00f4nios sexuais (SHBG) aumentam a fra\u00e7\u00e3o livre de testosterona, aumentando a possibilidade de ocorr\u00eancia de sinais cl\u00ednicos relacionados ao hirsutismo. S\u00e3o exemplos desses fatores a insulina, a obesidade, os androg\u00eanios e o hipotireoidismo.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914652,"hashId":"f6f7329a339043adc2019ab1ccf3be49","enunciado":"Fatores que diminuem a globulina ligadora de horm\u00f4nios\r\nsexuais (SHBG) aumentam a fra\u00e7\u00e3o livre de testosterona,\r\naumentando a possibilidade de ocorr\u00eancia de sinais cl\u00ednicos\r\nrelacionados ao hirsutismo. S\u00e3o exemplos desses fatores a\r\ninsulina, a obesidade, os androg\u00eanios e o hipotireoidismo.","resposta":3207225,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No hiperandrogenismo ocorre aumento da produ\u00e7\u00e3o de androg\u00eanios pelos ov\u00e1rios e supra-renais. Acerca desse assunto, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":353519,"enunciado":"No hiperandrogenismo ocorre aumento da produ\u00e7\u00e3o de\r\nandrog\u00eanios pelos ov\u00e1rios e supra-renais. Acerca desse assunto,\r\njulgue o pr\u00f3ximo item.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de Yuzpe prop\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o de 200 mcg de etinilestradiol e 1.000 mcg de levonorgestrel, fracionada em duas doses iguais com intervalo de 12 horas entre elas, com in\u00edcio at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o coito.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914654,"hashId":"b4732a4eeb2725ad95ed1fe3d5bb75dd","enunciado":"O m\u00e9todo de Yuzpe prop\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o de 200 mcg de\r\netinilestradiol e 1.000 mcg de levonorgestrel, fracionada em\r\nduas doses iguais com intervalo de 12 horas entre elas, com\r\nin\u00edcio at\u00e9 72 horas ap\u00f3s o coito.","resposta":3207229,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A p\u00edlula do dia seguinte n\u00e3o deve ser usada costumeiramente como m\u00e9todo contraceptivo, sendo seu uso restrito \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), as p\u00edlulas de progestog\u00eanio isolado s\u00e3o mais eficazes do que as combinadas, quando utilizadas com esse objetivo, al\u00e9m de causar menos efeitos colaterais. Acerca da contracep\u00e7\u00e3o p\u00f3scoital de emerg\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":353520,"enunciado":"A p\u00edlula do dia seguinte n\u00e3o deve ser usada costumeiramente\r\ncomo m\u00e9todo contraceptivo, sendo seu uso restrito \u00e0s situa\u00e7\u00f5es\r\nde emerg\u00eancia. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade\r\n(OMS), as p\u00edlulas de progestog\u00eanio isolado s\u00e3o mais eficazes do\r\nque as combinadas, quando utilizadas com esse objetivo, al\u00e9m de\r\ncausar menos efeitos colaterais. Acerca da contracep\u00e7\u00e3o p\u00f3scoital\r\nde emerg\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}