{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18005,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de mortalidade por neoplasia de pulm\u00e3o no munic\u00edpio A \u00e9 maior do que no munic\u00edpio B. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067283,"hashId":"54c8182845c6caccf1e66cc2e4d49539","enunciado":"A taxa de mortalidade por neoplasia de pulm\u00e3o no munic\u00edpio A\r\n\u00e9 maior do que no munic\u00edpio B. Assinale a alternativa correta.","resposta":3747001,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 certamente mais fatores de risco para neoplasia de pulm\u00e3o no munic\u00edpio A do que no munic\u00edpio B.","id":3747000,"corpo":"H\u00e1 certamente mais fatores de risco para neoplasia de\r\npulm\u00e3o no munic\u00edpio A do que no munic\u00edpio B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capacidade diagn\u00f3stica de neoplasia de pulm\u00e3o no munic\u00edpio A pode ser maior do que no munic\u00edpio B.","id":3747001,"corpo":"A capacidade diagn\u00f3stica de neoplasia de pulm\u00e3o no\r\nmunic\u00edpio A pode ser maior do que no munic\u00edpio B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O coeficiente de mortalidade geral do munic\u00edpio A \u00e9 maior do que o do munic\u00edpio B.","id":3747002,"corpo":"O coeficiente de mortalidade geral do munic\u00edpio A \u00e9\r\nmaior do que o do munic\u00edpio B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A expectativa de vida no munic\u00edpio A \u00e9 menor do que no munic\u00edpio B.","id":3747003,"corpo":" A expectativa de vida no munic\u00edpio A \u00e9 menor do que\r\nno munic\u00edpio B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rede de sa\u00fade do munic\u00edpio A tem menor grau de resolutividade do que a do munic\u00edpio B.","id":3747004,"corpo":"A rede de sa\u00fade do munic\u00edpio A tem menor grau de\r\nresolutividade do que a do munic\u00edpio B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380987,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1067283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de abrang\u00eancia do C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica.","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067291,"hashId":"d87945fd06553a1a7faac1ebc9cb7feb","enunciado":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de abrang\u00eancia\r\ndo C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica.","resposta":3747040,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgi\u00e3o-dentista, t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria, auxiliar em sa\u00fade bucal e t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","id":3747040,"corpo":"Cirurgi\u00e3o-dentista, t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria, auxiliar\r\nem sa\u00fade bucal e t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista.","id":3747041,"corpo":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os profissionais da sa\u00fade.","id":3747042,"corpo":"Todos os profissionais da sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista, o auxiliar em sa\u00fade bucal e o t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","id":3747043,"corpo":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista, o auxiliar em sa\u00fade bucal e\r\no t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista e o t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria.","id":3747044,"corpo":"Apenas o cirurgi\u00e3o-dentista e o t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380988,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1067291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vaso sangu\u00edneo que, em sua origem ou pr\u00f3ximo dela, \u00e9 cruzado pelo ventre posterior do m\u00fasculo dig\u00e1strico, m\u00fasculo estiloi\u00f3ideo e nervo hipoglosso. No tri\u00e2ngulo submandibular, sobe profundamente \u00e0 gl\u00e2ndula submandibular, sulcando seu aspecto superior e profundo, at\u00e9 alcan\u00e7ar a borda inferior da mand\u00edbula. A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067295,"hashId":"d36aaebc7405781b9450c28a171db6a3","enunciado":"Vaso sangu\u00edneo que, em sua origem ou pr\u00f3ximo dela, \u00e9 cruzado\r\npelo ventre posterior do m\u00fasculo dig\u00e1strico, m\u00fasculo\r\nestiloi\u00f3ideo e nervo hipoglosso. No tri\u00e2ngulo submandibular,\r\nsobe profundamente \u00e0 gl\u00e2ndula submandibular, sulcando seu\r\naspecto superior e profundo, at\u00e9 alcan\u00e7ar a borda inferior da\r\nmand\u00edbula. A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a","resposta":3747063,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9ria car\u00f3tida externa.","id":3747060,"corpo":"art\u00e9ria car\u00f3tida externa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"veia submandibular.","id":3747061,"corpo":"veia submandibular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" art\u00e9ria submandibular.","id":3747062,"corpo":" art\u00e9ria submandibular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria facial.","id":3747063,"corpo":"art\u00e9ria facial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"veia retromandibular.","id":3747064,"corpo":"veia retromandibular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1067295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas com adrenalina em pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica deve ser criteriosa. Segundo Malamed (2005) e outros autores, em pacientes normais (ASA I) e com doen\u00e7a cardiovascular clinicamente significativa (ASA III ou IV), o n\u00famero m\u00e1ximo de tubetes anest\u00e9sicos que pode ser administrado, em fun\u00e7\u00e3o unicamente da dose m\u00e1xima recomendada de adrenalina e da concentra\u00e7\u00e3o de adrenalina no tubete de 1:50.000 \u00e9 de, respectivamente,","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067300,"hashId":"4d52d6af86d4d99a1519aed54f242f89","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas com adrenalina\r\nem pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica deve ser criteriosa.\r\nSegundo Malamed (2005) e outros autores, em pacientes\r\nnormais (ASA I) e com doen\u00e7a cardiovascular clinicamente\r\nsignificativa (ASA III ou IV), o n\u00famero m\u00e1ximo de tubetes\r\nanest\u00e9sicos que pode ser administrado, em fun\u00e7\u00e3o unicamente\r\nda dose m\u00e1xima recomendada de adrenalina e da concentra\u00e7\u00e3o\r\nde adrenalina no tubete de 1:50.000 \u00e9 de, respectivamente,","resposta":3747085,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 e 1.","id":3747085,"corpo":"5,5 e 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 e 2.","id":3747086,"corpo":"11 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 2.","id":3747087,"corpo":"4 e 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5 e 1,5.","id":3747088,"corpo":"3,5 e 1,5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 e 4.","id":3747089,"corpo":"10 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/1067300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito da noradrenalina nas c\u00e9lulas marcapasso costuma ser","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067301,"hashId":"d05e0cba01498cc091f9133746b79ccb","enunciado":"O efeito da noradrenalina nas c\u00e9lulas marcapasso costuma ser","resposta":3747093,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depressivo, com diminui\u00e7\u00e3o da irritabilidade e menor incid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","id":3747090,"corpo":"depressivo, com diminui\u00e7\u00e3o da irritabilidade e menor\r\nincid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depressivo, com aumento da irritabilidade e maior incid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","id":3747091,"corpo":"depressivo, com aumento da irritabilidade e maior incid\u00eancia\r\nde disritmias card\u00edacas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimulante, com aumento da irritabilidade e menor incid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","id":3747092,"corpo":"estimulante, com aumento da irritabilidade e menor\r\nincid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimulante, com aumento da irritabilidade e maior incid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","id":3747093,"corpo":"estimulante, com aumento da irritabilidade e maior incid\u00eancia\r\nde disritmias card\u00edacas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimulante, com diminui\u00e7\u00e3o da irritabilidade e menor incid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","id":3747094,"corpo":"estimulante, com diminui\u00e7\u00e3o da irritabilidade e menor\r\nincid\u00eancia de disritmias card\u00edacas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Vasos Constritores","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Vasos Constritores","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417567,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-vasos-constritores"}],"slug":"odontologia\/1067301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos anti-inflamat\u00f3rios esteroidais relacionados, os que apresentam pot\u00eancia de a\u00e7\u00e3o aproximadamente 25 vezes maior que a da hidrocortisona, droga padr\u00e3o do grupo, podendo ser indicados em procedimentos cir\u00fargicos mais invasivos, s\u00e3o a","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067306,"hashId":"361be882b8b31d6502a0c1272233ea72","enunciado":"Dos anti-inflamat\u00f3rios esteroidais relacionados, os que apresentam\r\npot\u00eancia de a\u00e7\u00e3o aproximadamente 25 vezes maior\r\nque a da hidrocortisona, droga padr\u00e3o do grupo, podendo ser\r\nindicados em procedimentos cir\u00fargicos mais invasivos, s\u00e3o a","resposta":3747119,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prednisolona e a triancinolona.","id":3747115,"corpo":"prednisolona e a triancinolona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prednisona e a prednisolona.","id":3747116,"corpo":"prednisona e a prednisolona.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dexametasona e a prednisolona.","id":3747117,"corpo":"dexametasona e a prednisolona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"betametasona e a triancinolona.","id":3747118,"corpo":"betametasona e a triancinolona.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"betametasona e a dexametasona.","id":3747119,"corpo":"betametasona e a dexametasona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417560,"slug":"odontologia-analgesicos-e-anti-inflamatorios"}],"slug":"odontologia\/1067306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00farbio de desenvolvimento que pode se manifestar de v\u00e1rias maneiras, incluindo assimetria facial, prognatismo, mordida cruzada e mordida aberta. Algumas vezes h\u00e1 crescimento compensador e inclina\u00e7\u00e3o do plano oclusal. Dentre as alternativas, a que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel dessa condi\u00e7\u00e3o, identificada mais comumente em adolescentes e adultos jovens, \u00e9 a(o)","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067309,"hashId":"9ec37c1d64a28a01f90c3cee93901711","enunciado":"Dist\u00farbio de desenvolvimento que pode se manifestar de\r\nv\u00e1rias maneiras, incluindo assimetria facial, prognatismo,\r\nmordida cruzada e mordida aberta. Algumas vezes h\u00e1 crescimento\r\ncompensador e inclina\u00e7\u00e3o do plano oclusal. Dentre\r\nas alternativas, a que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel\r\ndessa condi\u00e7\u00e3o, identificada mais comumente em adolescentes\r\ne adultos jovens, \u00e9 a(o)","resposta":3747134,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoplasia condilar.","id":3747130,"corpo":"hipoplasia condilar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperplasia coronoide.","id":3747131,"corpo":"hiperplasia coronoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f4ndilo b\u00edfido.","id":3747132,"corpo":"c\u00f4ndilo b\u00edfido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Eagle.","id":3747133,"corpo":"s\u00edndrome de Eagle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperplasia condilar.","id":3747134,"corpo":"hiperplasia condilar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","oab":false,"nome":"Disfun\u00e7\u00f5es Temporomandibulares","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399372,"slug":"odontologia-disfuncoes-temporomandibulares"}],"slug":"odontologia\/1067309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas relacionadas que mais frequentemente podem ser acompanhadas de taurodontia e hipercementoses s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067311,"hashId":"036bfd36ffc4f72a2ea7619384ad2b8b","enunciado":"As altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas relacionadas que mais frequentemente\r\npodem ser acompanhadas de taurodontia e hipercementoses\r\ns\u00e3o, respectivamente,","resposta":3747140,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Down e doen\u00e7a \u00f3ssea de Paget.","id":3747140,"corpo":"s\u00edndrome de Down e doen\u00e7a \u00f3ssea de Paget.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre reum\u00e1tica e b\u00f3cio da tireoide.","id":3747141,"corpo":"febre reum\u00e1tica e b\u00f3cio da tireoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite e gigantismo pituit\u00e1rio.","id":3747142,"corpo":"artrite e gigantismo pituit\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acromegalia e displasia oculodentodigital.","id":3747143,"corpo":"acromegalia e displasia oculodentodigital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia da vitamina A e displasia ectod\u00e9rmica.","id":3747144,"corpo":"defici\u00eancia da vitamina A e displasia ectod\u00e9rmica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1067311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para confec\u00e7\u00e3o de modelos de gesso de boa qualidade, o vazamento da mistura de gesso sobre o molde de alginato deve ser realizado com a superf\u00edcie do molde","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067320,"hashId":"f79079d3e6e0837c9b684bac79dc4546","enunciado":"Para confec\u00e7\u00e3o de modelos de gesso de boa qualidade, o\r\nvazamento da mistura de gesso sobre o molde de alginato\r\ndeve ser realizado com a superf\u00edcie do molde","resposta":3747187,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com got\u00edculas de \u00e1gua.","id":3747185,"corpo":"com got\u00edculas de \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com uma fina pel\u00edcula de \u00e1gua.","id":3747186,"corpo":"com uma fina pel\u00edcula de \u00e1gua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brilhante, mas sem got\u00edculas ou pel\u00edcula de \u00e1gua.","id":3747187,"corpo":"brilhante, mas sem got\u00edculas ou pel\u00edcula de \u00e1gua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completamente seca (desidratada) e opaca, mas sem rachaduras.","id":3747188,"corpo":"completamente seca (desidratada) e opaca, mas sem\r\nrachaduras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"completamente seca (desidratada), opaca e com rachaduras.","id":3747189,"corpo":"completamente seca (desidratada), opaca e com rachaduras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":"odontologia\/1067320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol pode ser utilizada para registrar as rela\u00e7\u00f5es oclusais entre dentes naturais ou artificiais, com a caracter\u00edstica de","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067321,"hashId":"0afde976e04350a8f7565bff5335fab3","enunciado":"A pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol pode ser utilizada para\r\nregistrar as rela\u00e7\u00f5es oclusais entre dentes naturais ou artificiais,\r\ncom a caracter\u00edstica de","resposta":3747190,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o oferecer resist\u00eancia ao fechamento completo da mand\u00edbula.","id":3747190,"corpo":"n\u00e3o oferecer resist\u00eancia ao fechamento completo da\r\nmand\u00edbula.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer resist\u00eancia ao fechamento completo da mand\u00edbula.","id":3747191,"corpo":"oferecer resist\u00eancia ao fechamento completo da mand\u00edbula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser menos est\u00e1vel do que a cera.","id":3747192,"corpo":"ser menos est\u00e1vel do que a cera.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar elevada contra\u00e7\u00e3o durante o endurecimento.","id":3747193,"corpo":"apresentar elevada contra\u00e7\u00e3o durante o endurecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o produzir sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o quando em contato com as mucosas.","id":3747194,"corpo":"n\u00e3o produzir sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o quando em contato\r\ncom as mucosas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":"odontologia\/1067321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s brocas de carbureto de tungst\u00eanio utilizadas para acabamento e polimento de restaura\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que as de","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067322,"hashId":"c90e278aa2315c6a8ec05efa40b58689","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s brocas de carbureto de tungst\u00eanio utilizadas\r\npara acabamento e polimento de restaura\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar\r\nque as de","resposta":3747197,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 l\u00e2minas removem material mais rapidamente que as de 8 l\u00e2minas.","id":3747195,"corpo":"16 l\u00e2minas removem material mais rapidamente que as\r\nde 8 l\u00e2minas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 l\u00e2minas produzem melhor lisura superficial do que as de 16 l\u00e2minas.","id":3747196,"corpo":"8 l\u00e2minas produzem melhor lisura superficial do que as\r\nde 16 l\u00e2minas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 l\u00e2minas produzem melhor lisura superficial do que as de 8 l\u00e2minas.","id":3747197,"corpo":"16 l\u00e2minas produzem melhor lisura superficial do que\r\nas de 8 l\u00e2minas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 e 16 l\u00e2minas produzem a mesma lisura superficial, mas s\u00e3o usadas para materiais diferentes.","id":3747198,"corpo":"8 e 16 l\u00e2minas produzem a mesma lisura superficial, mas\r\ns\u00e3o usadas para materiais diferentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8e 16 l\u00e2minas removem material com a mesma velocidade, mas s\u00e3o usadas para materiais diferentes.","id":3747199,"corpo":"8e 16 l\u00e2minas removem material com a mesma velocidade,\r\nmas s\u00e3o usadas para materiais diferentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Dent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Materiais Dent\u00e1rios","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417643,"slug":"odontologia-materiais-dentarios"}],"slug":"odontologia\/1067322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados que devem ser tomados para maximizar a uni\u00e3o de sistemas adesivos aos dentes \u00e9 o de","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067330,"hashId":"6f99785df7b37f05474669790e5875b3","enunciado":"Um dos cuidados que devem ser tomados para maximizar a\r\nuni\u00e3o de sistemas adesivos aos dentes \u00e9 o de","resposta":3747238,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar o \u00e1cido primeiro sobre a dentina e depois sobre o esmalte.","id":3747235,"corpo":"aplicar o \u00e1cido primeiro sobre a dentina e depois sobre\r\no esmalte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter o \u00e1cido sobre a dentina por, aproximadamente, 90 segundos.","id":3747236,"corpo":"manter o \u00e1cido sobre a dentina por, aproximadamente,\r\n90 segundos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afinar ao m\u00e1ximo a camada do adesivo com intensos jatos de ar.","id":3747237,"corpo":"afinar ao m\u00e1ximo a camada do adesivo com intensos\r\njatos de ar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polimerizar o adesivo separadamente da resina.","id":3747238,"corpo":"polimerizar o adesivo separadamente da resina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secar a dentina at\u00e9 desidrat\u00e1-la, antes de aplicar o adesivo.","id":3747239,"corpo":"secar a dentina at\u00e9 desidrat\u00e1-la, antes de aplicar o adesivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Adesivos","oab":false,"nome":"Sistemas Adesivos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417651,"slug":"odontologia-sistemas-adesivos"}],"slug":"odontologia\/1067330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento do instrumento endod\u00f4ntico composto de penetra\u00e7\u00e3o at\u00e9 o ter\u00e7o apical do canal radicular, rota\u00e7\u00e3o de uma a duas voltas sobre o seu eixo \u00e0 direita e tra\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 coroa dent\u00e1ria \u00e9 denominado movimento de","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067331,"hashId":"b27325a9c695289c4354d0310d6f870f","enunciado":"O movimento do instrumento endod\u00f4ntico composto de penetra\u00e7\u00e3o\r\nat\u00e9 o ter\u00e7o apical do canal radicular, rota\u00e7\u00e3o de uma\r\na duas voltas sobre o seu eixo \u00e0 direita e tra\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncoroa dent\u00e1ria \u00e9 denominado movimento de","resposta":3747241,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alargamento.","id":3747240,"corpo":"alargamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o. ","id":3747241,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cateterismo. ","id":3747242,"corpo":"cateterismo.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desgaste. ","id":3747243,"corpo":"desgaste.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" explora\u00e7\u00e3o.","id":3747244,"corpo":" explora\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/1067331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lindhe et al. (2005), fazem parte do tratamento periodontal as manobras de raspagem subgengival e alisamento radicular. Assinale a alternativa que apresenta o objetivo dessas manobras e instrumentos nelas utilizados.","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067335,"hashId":"525abfdd6ac250ad7b88db12cbfecec6","enunciado":"Segundo Lindhe et al. (2005), fazem parte do tratamento periodontal\r\nas manobras de raspagem subgengival e alisamento\r\nradicular. Assinale a alternativa que apresenta o objetivo\r\ndessas manobras e instrumentos nelas utilizados.","resposta":3747264,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada, com curetas e foices.","id":3747260,"corpo":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada, com\r\ncuretas e foices.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remover apenas t\u00e1rtaro, com enxadas.","id":3747261,"corpo":"Remover apenas t\u00e1rtaro, com enxadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada e t\u00e1rtaro, com curetas.","id":3747262,"corpo":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada e t\u00e1rtaro,\r\ncom curetas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada e t\u00e1rtaro, com enxadas.","id":3747263,"corpo":"Remover apenas placa bacteriana n\u00e3o calcificada e t\u00e1rtaro,\r\ncom enxadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remover placa bacteriana n\u00e3o calcificada, t\u00e1rtaro e pequenas por\u00e7\u00f5es da estrutura dent\u00e1ria, com curetas.","id":3747264,"corpo":"Remover placa bacteriana n\u00e3o calcificada, t\u00e1rtaro e pequenas\r\npor\u00e7\u00f5es da estrutura dent\u00e1ria, com curetas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/1067335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de classifica\u00e7\u00e3o de dentes inclusos sugerido por Pell e Gregory, a inclus\u00e3o de um terceiro molar inferior, completamente localizado dentro do ramo da mand\u00edbula, com sua superf\u00edcie oclusal entre a linha cervical e o plano oclusal do segundo molar, \u00e9 referida como","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067343,"hashId":"a87f9c7cb0e37b55275fcb6ce51ddb18","enunciado":"No sistema de classifica\u00e7\u00e3o de dentes inclusos sugerido por\r\nPell e Gregory, a inclus\u00e3o de um terceiro molar inferior, completamente\r\nlocalizado dentro do ramo da mand\u00edbula, com sua\r\nsuperf\u00edcie oclusal entre a linha cervical e o plano oclusal do\r\nsegundo molar, \u00e9 referida como","resposta":3747303,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe 1-A.","id":3747300,"corpo":"Classe 1-A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe 1-B.","id":3747301,"corpo":"Classe 1-B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe 2-E.","id":3747302,"corpo":"Classe 2-E.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe 3-B.","id":3747303,"corpo":"Classe 3-B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe 3-D.","id":3747304,"corpo":"Classe 3-D.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":"odontologia\/1067343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No procedimento cir\u00fargico para a inser\u00e7\u00e3o de implantes osseointegr\u00e1veis, a broca de Lindemann pode ser particularmente \u00fatil principalmente para","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067362,"hashId":"50a4ff9c4f9cea6da5644daa782475d6","enunciado":"No procedimento cir\u00fargico para a inser\u00e7\u00e3o de implantes\r\nosseointegr\u00e1veis, a broca de Lindemann pode ser particularmente\r\n\u00fatil principalmente para","resposta":3747397,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir a broca piloto, na perfura\u00e7\u00e3o inicial.","id":3747395,"corpo":"substituir a broca piloto, na perfura\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar a espessura e a densidade \u00f3ssea na crista do rebordo.","id":3747396,"corpo":"avaliar a espessura e a densidade \u00f3ssea na crista do rebordo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrigir a perfura\u00e7\u00e3o j\u00e1 completada em profundidade com a broca de 1,5 a 2,0 mm de di\u00e2metro para uma posi\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel.","id":3747397,"corpo":"corrigir a perfura\u00e7\u00e3o j\u00e1 completada em profundidade com\r\na broca de 1,5 a 2,0 mm de di\u00e2metro para uma posi\u00e7\u00e3o\r\nmais favor\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" perfurar e fixar a guia cir\u00fargica.","id":3747398,"corpo":" perfurar e fixar a guia cir\u00fargica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expandir a perfura\u00e7\u00e3o para o implante, em substitui\u00e7\u00e3o a um oste\u00f3tomo de Summers.","id":3747399,"corpo":"expandir a perfura\u00e7\u00e3o para o implante, em substitui\u00e7\u00e3o\r\na um oste\u00f3tomo de Summers.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/1067362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em informa\u00e7\u00f5es mais recentes sobre o in\u00edcio e progress\u00e3o das c\u00e1ries oclusais, cada vez mais crit\u00e9rios seletivos s\u00e3o adotados para a indica\u00e7\u00e3o de selantes de f\u00f3ssulas e fissuras. De acordo com os estudos cl\u00ednicos relacionados ao assunto, pode-se afirmar que","provas":[{"id":36807,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista","id":16690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2009-vunesp-policia-militar-area-dentista-2a-tenente-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Dentista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1067367,"hashId":"bd710e8ce8feeb3edd623001ec2db126","enunciado":"Com base em informa\u00e7\u00f5es mais recentes sobre o in\u00edcio e\r\nprogress\u00e3o das c\u00e1ries oclusais, cada vez mais crit\u00e9rios seletivos\r\ns\u00e3o adotados para a indica\u00e7\u00e3o de selantes de f\u00f3ssulas e\r\nfissuras. De acordo com os estudos cl\u00ednicos relacionados ao\r\nassunto, pode-se afirmar que","resposta":3747422,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os primeiros e segundos molares permanentes n\u00e3o costumam ser candidatos importantes para selamento, considerando suas particularidades anat\u00f4micas.","id":3747420,"corpo":"os primeiros e segundos molares permanentes n\u00e3o\r\ncostumam ser candidatos importantes para selamento,\r\nconsiderando suas particularidades anat\u00f4micas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os primeiros molares dec\u00edduos s\u00e3o os maiores candidatos para selamento.","id":3747421,"corpo":"os primeiros molares dec\u00edduos s\u00e3o os maiores candidatos\r\npara selamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maior suscetibilidade de c\u00e1rie de superf\u00edcie oclusal ocorre no per\u00edodo entre o in\u00edcio da erup\u00e7\u00e3o e a oclus\u00e3o funcional.","id":3747422,"corpo":"a maior suscetibilidade de c\u00e1rie de superf\u00edcie oclusal\r\nocorre no per\u00edodo entre o in\u00edcio da erup\u00e7\u00e3o e a oclus\u00e3o\r\nfuncional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de selamento deve ser feita aproximadamente 2 anos ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o do dente permanente em quest\u00e3o.","id":3747423,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de selamento deve ser feita\r\naproximadamente 2 anos ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o do dente permanente\r\nem quest\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o risco de c\u00e1rie n\u00e3o influencia na indica\u00e7\u00e3o de selamento.","id":3747424,"corpo":"o risco de c\u00e1rie n\u00e3o influencia na indica\u00e7\u00e3o de selamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380989,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Selantes Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Selantes Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417644,"slug":"odontologia-selantes-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/1067367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bacias oce\u00e2nicas s\u00e3o consideradas, geologicamente, bastante antigas. Sobre as bacias oce\u00e2nicas, analise: I. O surgimento e a evolu\u00e7\u00e3o das bacias oce\u00e2nicas podem ser explicados pela Teoria Tect\u00f4nica de Placas. II. O assoalho das bacias oce\u00e2nicas \u00e9 constitu\u00eddo por \u00e1reas de relevo relativamente acidentado, que possuem profundidades m\u00e9dias de 1,2 km. III. Os sedimentos autig\u00eanicos, biog\u00eanicos e terr\u00edgenos correspondem aos tipos de sedimentos que representam a quase totalidade dos dep\u00f3sitos recentes que recobrem as bacias oce\u00e2nicas atuais. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":805229,"hashId":"1a7608fc040eaba8528e03107c6d7396","enunciado":"<p>As bacias oce\u00e2nicas s\u00e3o consideradas, geologicamente, bastante antigas. Sobre as bacias oce\u00e2nicas, analise:\r\n<\/p><p>I. O surgimento e a evolu\u00e7\u00e3o das bacias oce\u00e2nicas podem ser explicados pela Teoria Tect\u00f4nica de Placas.\r\n<\/p><p>II. O assoalho das bacias oce\u00e2nicas \u00e9 constitu\u00eddo por \u00e1reas de relevo relativamente acidentado, que possuem profundidades\r\nm\u00e9dias de 1,2 km.\r\n<\/p><p>III. Os sedimentos autig\u00eanicos, biog\u00eanicos e terr\u00edgenos correspondem aos tipos de sedimentos que representam a quase\r\ntotalidade dos dep\u00f3sitos recentes que recobrem as bacias oce\u00e2nicas atuais.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2773056,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2773055,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III","id":2773056,"corpo":"I, III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II","id":2773057,"corpo":"II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III","id":2773058,"corpo":"II, III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":2773059,"corpo":"III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334612,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403137,"slug":"oceanografia-configuracao-dos-continentes-e-placas-tectonicas"},{"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/805229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos pesqueiros explorados economicamente, \u00e9 importante atentar ao per\u00edodo de defeso. Nesse per\u00edodo, o IBAMA legisla e sanciona sobre o tipo de atividade e as regi\u00f5es e bacias que as mesmas s\u00e3o permitidas, utilizando-se de Instru\u00e7\u00f5es Normativas e de resumo em tabelas, como as de 2008-2009. Nessas tabelas, h\u00e1 regras para a pesca amadora no per\u00edodo de defeso e \u00e9 poss\u00edvel encontrar afirma\u00e7\u00f5es, como: I. Fica proibida a pesca em lagoas marginais. II. Fica permitida a captura apenas de esp\u00e9cies n\u00e3o nativas da bacia. III. Fica permitida a pesca subaqu\u00e1tica, desde que seja esportiva e praticada por agentes credenciados. IV. Fica proibida a pesca em todos os rios do Estado. Permitida apenas, a pesca de subsist\u00eancia. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":805231,"hashId":"7b8cc804c769362d19fbeb8886a87404","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos pesqueiros explorados economicamente, \u00e9 importante atentar ao per\u00edodo de defeso. Nesse\r\nper\u00edodo, o IBAMA legisla e sanciona sobre o tipo de atividade e as regi\u00f5es e bacias que as mesmas s\u00e3o permitidas,\r\nutilizando-se de Instru\u00e7\u00f5es Normativas e de resumo em tabelas, como as de 2008-2009. Nessas tabelas, h\u00e1 regras\r\npara a pesca amadora no per\u00edodo de defeso e \u00e9 poss\u00edvel encontrar afirma\u00e7\u00f5es, como:\r\n<\/p><p>I. Fica proibida a pesca em lagoas marginais.\r\n<\/p><p>II. Fica permitida a captura apenas de esp\u00e9cies n\u00e3o nativas da bacia.\r\n<\/p><p>III. Fica permitida a pesca subaqu\u00e1tica, desde que seja esportiva e praticada por agentes credenciados.\r\n<\/p><p>IV. Fica proibida a pesca em todos os rios do Estado. Permitida apenas, a pesca de subsist\u00eancia.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2773068,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III","id":2773065,"corpo":"II, III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":2773066,"corpo":"I","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III","id":2773067,"corpo":"I, III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":2773068,"corpo":"I, II, IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":2773069,"corpo":"II, III, IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334612,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/805231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Importante \u00e9 conhecer todas as vari\u00e1veis que interferem nas atividades oceanogr\u00e1ficas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mar\u00e9s, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: ( ) H\u00e1 influ\u00eancia do sol e da for\u00e7a centr\u00edfuga da rota\u00e7\u00e3o do sistema terra-lua. ( ) Quando as for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o do sol e da lua se encontram em sentido oposto, as mar\u00e9s s\u00e3o maiores e a amplitude baixa-mar-preamar s\u00e3o as menores, independentes da topografia e do substrato da costa. ( ) A mar\u00e9 que se verifica no lado oposto ao da lua se deve \u00e0 for\u00e7a centr\u00edfuga da rota\u00e7\u00e3o do sistema terra-lua ser maior que a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o lunar. ( ) Se a mar\u00e9 for auxiliada por um forte vento capaz de empurrar grandes massas de \u00e1gua contra as costas, a amplitude da mar\u00e9 ser\u00e1 mais intensa e possuir\u00e1 maior atividade erosiva. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":805235,"hashId":"63aa7e82da9b5e0341f285c41f99b073","enunciado":"<p>Importante \u00e9 conhecer todas as vari\u00e1veis que interferem nas atividades oceanogr\u00e1ficas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mar\u00e9s,\r\nassinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:\r\n<\/p><p>( ) H\u00e1 influ\u00eancia do sol e da for\u00e7a centr\u00edfuga da rota\u00e7\u00e3o do sistema terra-lua.\r\n<\/p><p>( ) Quando as for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o do sol e da lua se encontram em sentido oposto, as mar\u00e9s s\u00e3o maiores e a amplitude\r\nbaixa-mar-preamar s\u00e3o as menores, independentes da topografia e do substrato da costa.\r\n<\/p><p>( ) A mar\u00e9 que se verifica no lado oposto ao da lua se deve \u00e0 for\u00e7a centr\u00edfuga da rota\u00e7\u00e3o do sistema terra-lua ser maior\r\nque a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o lunar.\r\n<\/p><p>( ) Se a mar\u00e9 for auxiliada por um forte vento capaz de empurrar grandes massas de \u00e1gua contra as costas, a amplitude da\r\nmar\u00e9 ser\u00e1 mais intensa e possuir\u00e1 maior atividade erosiva.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":2773089,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2773085,"corpo":"F, F, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2773086,"corpo":"V, V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2773087,"corpo":"F, V, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":2773088,"corpo":"V, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":2773089,"corpo":"V, F, V, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334612,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/805235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos de improbidade administrativa, na forma e gradua\u00e7\u00e3o prevista em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel, importar\u00e3o em, EXCETO:","provas":[{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":805238,"hashId":"e5b03849cf26a563c3762f9bd8ce98ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de improbidade administrativa, na forma e gradua\u00e7\u00e3o prevista em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel, importar\u00e3o em, EXCETO:<\/p>","resposta":2773101,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":2773100,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nulidade do exerc\u00edcio e dos atos.","id":2773101,"corpo":"<p>Nulidade do exerc\u00edcio e dos atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2773102,"corpo":"<p>Perda de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disponibilidade dos bens.","id":2773103,"corpo":"<p>Disponibilidade dos bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":2773104,"corpo":"<p>Ressarcimento ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334612,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Legitimados para propor a A\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Legitimados para propor a A\u00e7\u00e3o","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408424,"slug":"direito-administrativo-legitimados-para-propor-a-acao"}],"slug":"direito-administrativo\/805238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os pensadores cl\u00e1ssicos da sociologia, Max Weber se destaca por sua obra complexa e profunda, na qual constitui um momento da compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos hist\u00f3ricos e sociais e, ao mesmo tempo, uma reflex\u00e3o sobre o m\u00e9todo das ci\u00eancias hist\u00f3rico-sociais. Portanto, a respeito de seus pressupostos te\u00f3ricos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":23772,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Soci\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":805246,"hashId":"d96af5528fb5998d230cf6c8f7c82046","enunciado":"Dentre os pensadores cl\u00e1ssicos da sociologia, Max Weber se destaca por sua obra complexa e profunda, na qual\r\nconstitui um momento da compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos hist\u00f3ricos e sociais e, ao mesmo tempo, uma reflex\u00e3o sobre o\r\nm\u00e9todo das ci\u00eancias hist\u00f3rico-sociais. Portanto, a respeito de seus pressupostos te\u00f3ricos, assinale a alternativa\r\nINCORRETA:","resposta":2773144,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa-se que na concep\u00e7\u00e3o de Durkheim, a comunidade \u00e9 anterior \u00e0 sociedade, ou melhor, a comunidade se transforma em sociedade. J\u00e1 para Weber, comunidade e sociedade coexistem. A comunidade existe no interior da sociedade, como por exemplo, a fam\u00edlia (comunidade) que existe dentro da sociedade.","id":2773140,"corpo":"Observa-se que na concep\u00e7\u00e3o de Durkheim, a comunidade \u00e9 anterior \u00e0 sociedade, ou melhor, a comunidade se\r\ntransforma em sociedade. J\u00e1 para Weber, comunidade e sociedade coexistem. A comunidade existe no interior da\r\nsociedade, como por exemplo, a fam\u00edlia (comunidade) que existe dentro da sociedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o social \u00e9 um comportamento humano, ou seja, uma atitude interior ou exterior voltada para a\u00e7\u00e3o ou absten\u00e7\u00e3o. Esse comportamento s\u00f3 \u00e9 a\u00e7\u00e3o social quando o ator atribui a sua conduta, um significado ou sentido pr\u00f3prio e esse sentido relaciona-se com o comportamento de outras pessoas.","id":2773141,"corpo":"A\u00e7\u00e3o social \u00e9 um comportamento humano, ou seja, uma atitude interior ou exterior voltada para a\u00e7\u00e3o ou absten\u00e7\u00e3o.\r\nEsse comportamento s\u00f3 \u00e9 a\u00e7\u00e3o social quando o ator atribui a sua conduta, um significado ou sentido pr\u00f3prio e esse\r\nsentido relaciona-se com o comportamento de outras pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Weber, a Sociologia \u00e9 uma ci\u00eancia que procura compreender a a\u00e7\u00e3o social. Por isso, considerava o indiv\u00edduo e suas a\u00e7\u00f5es como ponto chave da investiga\u00e7\u00e3o, evidenciando o que para ele era o ponto de partida para a Sociologia, a compreens\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do sentido que a pessoa atribui a sua conduta.","id":2773142,"corpo":"Para Weber, a Sociologia \u00e9 uma ci\u00eancia que procura compreender a a\u00e7\u00e3o social. Por isso, considerava o indiv\u00edduo e\r\nsuas a\u00e7\u00f5es como ponto chave da investiga\u00e7\u00e3o, evidenciando o que para ele era o ponto de partida para a Sociologia, a\r\ncompreens\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o do sentido que a pessoa atribui a sua conduta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O principal objetivo de Weber \u00e9 compreender o sentido que cada pessoa d\u00e1 a sua conduta e perceber assim, a sua estrutura intelig\u00edvel e n\u00e3o a an\u00e1lise das institui\u00e7\u00f5es sociais, como dizia Durkheim.","id":2773143,"corpo":"O principal objetivo de Weber \u00e9 compreender o sentido que cada pessoa d\u00e1 a sua conduta e perceber assim, a sua\r\nestrutura intelig\u00edvel e n\u00e3o a an\u00e1lise das institui\u00e7\u00f5es sociais, como dizia Durkheim.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente de Durkheim, a objetividade do conhecimento \u00e9 imposs\u00edvel, pois n\u00e3o se pode separar claramente o conhecimento emp\u00edrico da a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica. Assim sendo, n\u00e3o cabe ao cientista buscar a objetividade.","id":2773144,"corpo":"Diferentemente de Durkheim, a objetividade do conhecimento \u00e9 imposs\u00edvel, pois n\u00e3o se pode separar claramente o\r\nconhecimento emp\u00edrico da a\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica. Assim sendo, n\u00e3o cabe ao cientista buscar a objetividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334613,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/805246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Turismo (Lei n\u00ba 11.771\/2008), EXCETO:","provas":[{"id":23773,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-turismologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":805249,"hashId":"89981dcbbbe98713bbf6bd716b3c4649","enunciado":"S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Turismo (Lei n\u00ba 11.771\/2008), EXCETO:","resposta":2773158,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Democratizar e propiciar o acesso ao turismo no pa\u00eds a todos os segmentos populacionais, contribuindo para a eleva\u00e7\u00e3o do bem-estar geral.","id":2773155,"corpo":"Democratizar e propiciar o acesso ao turismo no pa\u00eds a todos os segmentos populacionais, contribuindo para a eleva\u00e7\u00e3o\r\ndo bem-estar geral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservar a identidade cultural das comunidades e popula\u00e7\u00f5es tradicionais eventualmente afetadas pela atividade tur\u00edstica.","id":2773156,"corpo":"Preservar a identidade cultural das comunidades e popula\u00e7\u00f5es tradicionais eventualmente afetadas pela atividade\r\ntur\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar o invent\u00e1rio do patrim\u00f4nio tur\u00edstico nacional, atualizando-o regularmente.","id":2773157,"corpo":"Implementar o invent\u00e1rio do patrim\u00f4nio tur\u00edstico nacional, atualizando-o regularmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover, centralizar e municipalizar o turismo, estimulando Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios a planejarem atividades tur\u00edsticas de acordo com suas realidades s\u00f3cio-culturais.","id":2773158,"corpo":"Promover, centralizar e municipalizar o turismo, estimulando Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios a planejarem\r\natividades tur\u00edsticas de acordo com suas realidades s\u00f3cio-culturais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver, ordenar e promover os diversos segmentos tur\u00edsticos.","id":2773159,"corpo":"Desenvolver, ordenar e promover os diversos segmentos tur\u00edsticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334614,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.771\/2008 -Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.771\/2008 -Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Turismo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397719,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-771-2008-dispoe-sobre-a-politica-nacional-de-turismo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/805249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra patrim\u00f4nio pode assumir diversos sentidos. Sobre patrim\u00f4nio cultural, analise as afirmativas abaixo: I. Patrim\u00f4nio cultural de um povo, na\u00e7\u00e3o ou de uma determinada regi\u00e3o, somente pode ser representado pelos museus, onde \u00e9 poss\u00edvel organizar e expor as heran\u00e7as culturais. II. A constru\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural \u00e9 um ato que depende das concep\u00e7\u00f5es que cada \u00e9poca tem a respeito do que, para quem e por que preservar. III. Atualmente, a no\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio cultural abrange somente bens tang\u00edveis. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23773,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-turismologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":805252,"hashId":"b5d7c7eb8cae5c9258f57ee76bd38251","enunciado":"<p>A palavra patrim\u00f4nio pode assumir diversos sentidos. Sobre patrim\u00f4nio cultural, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. Patrim\u00f4nio cultural de um povo, na\u00e7\u00e3o ou de uma determinada regi\u00e3o, somente pode ser representado pelos museus,\r\nonde \u00e9 poss\u00edvel organizar e expor as heran\u00e7as culturais.\r\n<\/p><p>II. A constru\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural \u00e9 um ato que depende das concep\u00e7\u00f5es que cada \u00e9poca tem a respeito do que, para\r\nquem e por que preservar.\r\n<\/p><p>III. Atualmente, a no\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio cultural abrange somente bens tang\u00edveis.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2773171,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2773170,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2773171,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":2773172,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":2773173,"corpo":"I, II, III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III","id":2773174,"corpo":"II, III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334614,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402784,"slug":"turismo-e-hotelaria-patrimonio-cultural-da-humanidade"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Cultural do Brasil","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Cultural do Brasil","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422508,"slug":"turismo-e-hotelaria-patrimonio-cultural-do-brasil"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/805252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072419,"hashId":"ae0e93da8b8fc2edf6eea9499a25dbaf","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/17.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/17.gif\"><\/p>","resposta":3771786,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":3771784,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3771785,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":3771786,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":3771787,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":3771788,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381780,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":"matematica\/1072419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072426,"hashId":"c9223ba50d59e9682b1f379f5a519d06","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/24.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/24.gif\"><\/p>","resposta":3771822,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dim (U + V ) = 4","id":3771819,"corpo":"<p>dim (U + V ) = 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dim (U + V ) = 2","id":3771820,"corpo":"<p>dim (U + V ) = 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dim (U V ) = 3","id":3771821,"corpo":"<p>dim (U <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/25.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/25.gif\"> V ) = 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"im (U V ) = 1","id":3771822,"corpo":"<p>im (U <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/25.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/25.gif\"> V ) = 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dim (U + V ) = 1","id":3771823,"corpo":"<p>dim (U + V ) = 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381781,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Espa\u00e7os Vetoriais","oab":false,"nome":"Espa\u00e7os Vetoriais","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403904,"slug":"matematica-espacos-vetoriais"},{"nome_clean":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","oab":false,"nome":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408918,"slug":"matematica-reconhecimento-de-conicas-a-partir-de-sua-equacao-geral"}],"slug":"matematica\/1072426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072427,"hashId":"ee680e2cba093ae1d163ea7e6ee868d1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/26.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/26.gif\"><\/p>","resposta":3771824,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - F","id":3771824,"corpo":"<p>F - F - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":3771825,"corpo":"<p>V - V - F - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":3771826,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":3771827,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":3771828,"corpo":"<p>F - V - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381781,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","oab":false,"nome":"Reconhecimento de c\u00f4nicas a partir de sua equa\u00e7\u00e3o geral.","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408918,"slug":"matematica-reconhecimento-de-conicas-a-partir-de-sua-equacao-geral"}],"slug":"matematica\/1072427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072438,"hashId":"2556462f5a572f046678658cc431fe0f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/50.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/50.gif\"><\/p>","resposta":3771882,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 cont\u00ednua e positiva.","id":3771879,"corpo":"<p> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/51.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/51.gif\">\u00e9 cont\u00ednua e positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z tem dois pontos cr\u00edticos.","id":3771880,"corpo":"<p>Z tem dois pontos cr\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Z (- 1) &lt; Z (2)","id":3771881,"corpo":"<p>Z (- 1) &lt; Z (2)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z \u00e9 crescente para t &gt; 0,5","id":3771882,"corpo":"<p>Z \u00e9 crescente para t &gt; 0,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t = 0 \u00e9 ponto de inflex\u00e3o de","id":3771883,"corpo":"<p>t = 0 \u00e9 ponto de inflex\u00e3o de<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"}],"slug":"matematica\/1072438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072440,"hashId":"3115f30c91f06028ab7f0ba7d016e157","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/58.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/58.gif\"><\/p>","resposta":3771891,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3771889,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/59.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/59.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3771890,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/60.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/60.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3771891,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/61.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/61.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3771892,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/62.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/62.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3771893,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/63.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/63.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"}],"slug":"matematica\/1072440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072442,"hashId":"0985d1116c4cf6b509c28f56896e576d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/70.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/70.gif\"><\/p>","resposta":3771900,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3771899,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/71.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/71.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3771900,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/72.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/72.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3771901,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/73.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/73.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3771902,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/74.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/74.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3771903,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/75.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/75.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","oab":false,"nome":"Limites, Derivadas, Integrais, Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais e S\u00e9ries","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403894,"slug":"matematica-limites-derivadas-integrais-equacoes-diferenciais-e-series"}],"slug":"matematica\/1072442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre equa\u00e7\u00f5es diferenciais e, a seguir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072443,"hashId":"63178896a70ee62731fb1b60abd77de9","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirmativas sobre equa\u00e7\u00f5es diferenciais e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/76.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37439\/76.gif\"><\/p>","resposta":3771906,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3771904,"corpo":"<p>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3771905,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":3771906,"corpo":"<p>Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3771907,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":3771908,"corpo":"<p>Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408938,"slug":"matematica-equacoes-diferenciais"}],"slug":"matematica\/1072443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os pontos da regi\u00e3o limitada pelo tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices nos pontos L (0,1) , M (2,1) e N (1,- 2) aplicamos uma homotetia de centro em (0,0) e raz\u00e3o l &gt; 1 , depois uma rota\u00e7\u00e3o de 30\u00ba em torno da origem e finalmente uma reflex\u00e3o em torno da reta y = x + 1 . A \u00e1rea da regi\u00e3o obtida depois das transforma\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072448,"hashId":"5ea5e954ee0f8be38575daa9a32e82e6","enunciado":"<p>Sobre os pontos da regi\u00e3o limitada pelo tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices nos pontos L (0,1) , M (2,1) e N (1,- 2) aplicamos uma homotetia de centro em (0,0) e raz\u00e3o l &gt; 1 , depois uma rota\u00e7\u00e3o de 30\u00ba em torno da origem e finalmente uma reflex\u00e3o em torno da reta y = x + 1 . A \u00e1rea da regi\u00e3o obtida depois das transforma\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":3771932,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5\/ unidades de \u00e1rea.","id":3771929,"corpo":"<p>1,5\/ unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/ unidades de \u00e1rea.","id":3771930,"corpo":"<p>3\/ unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6\/ unidades de \u00e1rea.","id":3771931,"corpo":"<p>6\/ unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/ 2 unidades de \u00e1rea.","id":3771932,"corpo":"<p>3\/<sup> 2<\/sup> unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6\/2 unidades de \u00e1rea.","id":3771933,"corpo":"<p>6\/<sup>2<\/sup> unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381783,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1072448","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao aumentarmos 2%, diminu\u00edrmos 5% e aumentarmos 4% as medidas do comprimento, largura e altura de uma caixa retangular, respectivamente, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072452,"hashId":"42d3edd4dbaa56372ee070994c1d44f7","enunciado":"<p>Ao aumentarmos 2%, diminu\u00edrmos 5% e aumentarmos 4% as medidas do comprimento, largura e altura de uma caixa retangular, respectivamente, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3771953,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea total da caixa aumentou em exatos 2,502%.","id":3771949,"corpo":"<p>a \u00e1rea total da caixa aumentou em exatos 2,502%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a caixa aumentou o volume em exatos 11,401%.","id":3771950,"corpo":"<p>a caixa aumentou o volume em exatos 11,401%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea total da caixa diminuiu em 1%.","id":3771951,"corpo":"<p>a \u00e1rea total da caixa diminuiu em 1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a caixa diminuiu o volume em 0,984%.","id":3771952,"corpo":"<p>a caixa diminuiu o volume em 0,984%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a caixa aumentou o volume em exatos 0,776%.","id":3771953,"corpo":"<p>a caixa aumentou o volume em exatos 0,776%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381783,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/1072452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro, outubro e novembro de um certo ano, uma carteira de a\u00e7\u00f5es desvalorizou-se 10% a cada m\u00eas, respectivamente. Para recuperar as perdas, em dezembro do mesmo ano, deve-se obter uma taxa de valoriza\u00e7\u00e3o de aproximadamente:","provas":[{"id":37439,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-inglesa-91","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"},{"id":37440,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1072454,"hashId":"e6cc3d46c5a772cda955c16232cf5426","enunciado":"<p>Em setembro, outubro e novembro de um certo ano, uma carteira de a\u00e7\u00f5es desvalorizou-se 10% a cada m\u00eas, respectivamente. Para recuperar as perdas, em dezembro do mesmo ano, deve-se obter uma taxa de valoriza\u00e7\u00e3o de aproximadamente:<\/p>","resposta":3771961,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35%","id":3771959,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36%","id":3771960,"corpo":"<p>36%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37%","id":3771961,"corpo":"<p>37%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39%","id":3771962,"corpo":"<p>39%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%","id":3771963,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381783,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1072454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos de viol\u00eancia contra as pessoas por motivo sexual constituem uma parte importante de todos os delitos s\u00e9rios e podem chegar a formas desumanas de assassinato. O crime por prazer \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como:","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072459,"hashId":"bbe5653a902897ee0b71760ebe8483ec","enunciado":"<p>Os atos de viol\u00eancia contra as pessoas por motivo sexual constituem uma parte importante de todos os delitos s\u00e9rios e podem chegar a formas desumanas de assassinato. O crime por prazer \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como:<\/p>","resposta":3771986,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homic\u00eddio hedonista","id":3771984,"corpo":"<p>homic\u00eddio hedonista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio sadomasoquista.","id":3771985,"corpo":"<p>homic\u00eddio sadomasoquista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio por parafilia.","id":3771986,"corpo":"<p>homic\u00eddio por parafilia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio por parafrenia.","id":3771987,"corpo":"<p>homic\u00eddio por parafrenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homic\u00eddio por hebefrenia.","id":3771988,"corpo":"<p>homic\u00eddio por hebefrenia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":"psicologia\/1072459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre os est\u00e1gios do desenvolvimento da intelig\u00eancia na crian\u00e7a, segundo Jean Piaget, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F quando se tratar de afirmativa falsa e, a seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( )No per\u00edodo sens\u00f3rio-motor as estruturas mentais das crian\u00e7as restringem-se ao dom\u00ednio dos objetos concretos.( )No per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio a crian\u00e7a aprende a dominar o pensamento l\u00f3gico.( )No per\u00edodo operat\u00f3rio-concreto a crian\u00e7a inicia o desenvolvimento da linguagem, os sentimentos interpessoais e as rela\u00e7\u00f5es sociais.( )No per\u00edodo operat\u00f3rio formal desenvolve-se o pensamento abstrato.( )No per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio formal a crian\u00e7a aprende a dominar as classes, rela\u00e7\u00f5es e n\u00fameros, e raciocina sobre eles.","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072468,"hashId":"4c06250de7a4757e2ec561d187bc935d","enunciado":"<p>Analise as afirmativas sobre os est\u00e1gios do desenvolvimento da intelig\u00eancia na crian\u00e7a, segundo Jean Piaget, colocando entre par\u00eanteses a letra V, quando se tratar de afirmativa verdadeira, e a letra F quando se tratar de afirmativa falsa e, a seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p>( )No per\u00edodo sens\u00f3rio-motor as estruturas mentais das crian\u00e7as restringem-se ao dom\u00ednio dos objetos concretos.<\/p><p>( )No per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio a crian\u00e7a aprende a dominar o pensamento l\u00f3gico.<\/p><p>( )No per\u00edodo operat\u00f3rio-concreto a crian\u00e7a inicia o desenvolvimento da linguagem, os sentimentos interpessoais e as rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p><p>( )No per\u00edodo operat\u00f3rio formal desenvolve-se o pensamento abstrato.<\/p><p>( )No per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio formal a crian\u00e7a aprende a dominar as classes, rela\u00e7\u00f5es e n\u00fameros, e raciocina sobre eles.<\/p>","resposta":3772029,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V &ndash; F &ndash; F &ndash; V &ndash; F","id":3772029,"corpo":"<p>V &ndash; F &ndash; F &ndash; V &ndash; F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F &ndash; V &ndash; F &ndash; F &ndash; F","id":3772030,"corpo":"<p>F &ndash; V &ndash; F &ndash; F &ndash; F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V &ndash; V &ndash; V &ndash; F &ndash; F","id":3772031,"corpo":"<p>V &ndash; V &ndash; V &ndash; F &ndash; F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F &ndash; F &ndash; F &ndash; V &ndash; V","id":3772032,"corpo":"<p>F &ndash; F &ndash; F &ndash; V &ndash; V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F&ndash; V &ndash; V &ndash; F &ndash; V","id":3772033,"corpo":"<p>F&ndash; V &ndash; V &ndash; F &ndash; V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1072468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria de Bandura explica, de forma convincente, sobre a aprendizagem social de:","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072472,"hashId":"ad9f7a208581ae458f3c1f8d989d80d9","enunciado":"<p>A teoria de Bandura explica, de forma convincente, sobre a aprendizagem social de:<\/p>","resposta":3772050,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias cognitivas, a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas.","id":3772049,"corpo":"<p>estrat\u00e9gias cognitivas, a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atitudes, valores e normas.","id":3772050,"corpo":"<p>atitudes, valores e normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material verbal significativo e estrat\u00e9gias.","id":3772051,"corpo":"<p>material verbal significativo e estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletividade interativa e regras sociais.","id":3772052,"corpo":"<p>coletividade interativa e regras sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demanda seletiva, valores sociais e estrat\u00e9gias cognitivas.","id":3772053,"corpo":"<p>demanda seletiva, valores sociais e estrat\u00e9gias cognitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1072472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inving Janis cita a invas\u00e3o americana ao Vietn\u00e3 na d\u00e9cada de 1960 como um dos exemplos de m\u00e1 decis\u00e3o tomada por grupos coesos, com lideran\u00e7a diretiva e sob forte estresse. Grupos com tais caracter\u00edsticas tendem a privilegiar a coes\u00e3o grupal em detrimento da tomada de decis\u00e3o racional. Esse fen\u00f4meno grupal \u00e9 denominado:","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072475,"hashId":"e9a751bb04b6196cd785c00e1a52c04d","enunciado":"<p>Inving Janis cita a invas\u00e3o americana ao Vietn\u00e3 na d\u00e9cada de 1960 como um dos exemplos de m\u00e1 decis\u00e3o tomada por grupos coesos, com lideran\u00e7a diretiva e sob forte estresse. Grupos com tais caracter\u00edsticas tendem a privilegiar a coes\u00e3o grupal em detrimento da tomada de decis\u00e3o racional. Esse fen\u00f4meno grupal \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":3772067,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polariza\u00e7\u00e3o grupal.","id":3772064,"corpo":"<p>polariza\u00e7\u00e3o grupal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dilema social.","id":3772065,"corpo":"<p>dilema social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de conflito.","id":3772066,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o de conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pensamento grupal.","id":3772067,"corpo":"<p>pensamento grupal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"influ\u00eancia de minorias.","id":3772068,"corpo":"<p>influ\u00eancia de minorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381786,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1072475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o de g\u00eanero na qual o indiv\u00edduo incorpora um grande n\u00famero de atributos masculinos e femininos na sua personalidade:","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072477,"hashId":"8c0717a969b0db7f930e428888c28b4e","enunciado":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o de g\u00eanero na qual o indiv\u00edduo incorpora um grande n\u00famero de atributos masculinos e femininos na sua personalidade:<\/p>","resposta":3772075,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homossexualismo.","id":3772074,"corpo":"<p>homossexualismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"androginia.","id":3772075,"corpo":"<p>androginia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heterossexualismo.","id":3772076,"corpo":"<p>heterossexualismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hermafroditismo.","id":3772077,"corpo":"<p>hermafroditismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transsexualismo.","id":3772078,"corpo":"<p>transsexualismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381786,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":"psicologia\/1072477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de considera\u00e7\u00f5es feitas em confer\u00eancia por J. Alain Miller sobre Psican\u00e1lise e Psiquiatria, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. A demanda psiqui\u00e1trica \u00e9 essencialmente oposta \u00e0 psicanal\u00edtica.II. Lacan, no semin\u00e1rio sobre a psicose, teve o cuidado de demolir a ideia das rela\u00e7\u00f5es de compreens\u00e3o do paciente.III. Para a psican\u00e1lise a cl\u00ednica de refer\u00eancia \u00e9 a psiqui\u00e1trica.IV. A experi\u00eancia psicanal\u00edtica pode ensinar, em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, que existem estruturas que se modificam como \u00e9 o caso das psicoses hist\u00e9ricas.","provas":[{"id":37441,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":37442,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1072489,"hashId":"36f92219e16afc757ea4293b789228d2","enunciado":"<p>Acerca de considera\u00e7\u00f5es feitas em confer\u00eancia por J. Alain Miller sobre Psican\u00e1lise e Psiquiatria, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. A demanda psiqui\u00e1trica \u00e9 essencialmente oposta \u00e0 psicanal\u00edtica.<\/p><p>II. Lacan, no semin\u00e1rio sobre a psicose, teve o cuidado de demolir a ideia das rela\u00e7\u00f5es de compreens\u00e3o do paciente.<\/p><p>III. Para a psican\u00e1lise a cl\u00ednica de refer\u00eancia \u00e9 a psiqui\u00e1trica.<\/p><p>IV. A experi\u00eancia psicanal\u00edtica pode ensinar, em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, que existem estruturas que se modificam como \u00e9 o caso das psicoses hist\u00e9ricas.<\/p>","resposta":3772135,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3772134,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3772135,"corpo":"<p>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3772136,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":3772137,"corpo":"<p>Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3772138,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381787,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"},{"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":"psicologia\/1072489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pat\u00f3genos respons\u00e1veis por perigos graves para a popula\u00e7\u00e3o em geral, riscos de morte, sequelas cr\u00f4nicas e de longa dura\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37444,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"},{"id":37445,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072496,"hashId":"3dbd516c33d5e0d685b9a3ee15dcef5b","enunciado":"<p>S\u00e3o pat\u00f3genos respons\u00e1veis por perigos graves para a popula\u00e7\u00e3o em geral, riscos de morte, sequelas cr\u00f4nicas e de longa dura\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3772169,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S. typhi, S. paratyphi, Sh.dysenteriae, V. cholerae","id":3772169,"corpo":"<p>S. typhi, S. paratyphi, Sh.dysenteriae, V. cholerae<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E.coli, Streptococcus lactis, Streptococcus cremoris, V. cholerae","id":3772170,"corpo":"<p>E.coli, Streptococcus lactis, Streptococcus cremoris, V. cholerae<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B. cereus, Lactobacillus acidophilus, Clostridium tetani, Lactobacillus","id":3772171,"corpo":"<p>B. cereus, Lactobacillus acidophilus, Clostridium tetani, Lactobacillus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus thermophilus, Corynebacterium, Sh.dysenteria, B. cereus","id":3772172,"corpo":"<p>Streptococcus thermophilus, Corynebacterium, Sh.dysenteria, B. cereus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S. typhi, Lactobacillus plantarium, V. cholerae, Sh.dysenteriae","id":3772173,"corpo":"<p>S. typhi, Lactobacillus plantarium, V. cholerae, Sh.dysenteriae<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1072496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os equinos apresentam as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nas doen\u00e7as causadas por B. anthracis:","provas":[{"id":37444,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"},{"id":37445,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072502,"hashId":"0e73ff75981c329be6e41087c94ea9ca","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que os equinos apresentam as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas nas doen\u00e7as causadas por B. anthracis:<\/p>","resposta":3772202,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antraz subagudo com edema localizado, intoxica\u00e7\u00e3o alimentar e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.","id":3772199,"corpo":"<p>antraz subagudo com edema localizado, intoxica\u00e7\u00e3o alimentar e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antraz subagudo com edema localizado, abortos espor\u00e1dicos e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.","id":3772200,"corpo":"<p>antraz subagudo com edema localizado, abortos espor\u00e1dicos e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema na regi\u00e3o da faringe, intoxica\u00e7\u00e3o alimentar e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.","id":3772201,"corpo":"<p>edema na regi\u00e3o da faringe, intoxica\u00e7\u00e3o alimentar e infec\u00e7\u00f5es nos olhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antraz subagudo com edema localizado, septicemia com c\u00f3lica e ocorr\u00eancia de enterite algumas vezes.","id":3772202,"corpo":"<p>antraz subagudo com edema localizado, septicemia com c\u00f3lica e ocorr\u00eancia de enterite algumas vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00f5es nos olhos, septicemia por antraz agudo e enterite constante.","id":3772203,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00f5es nos olhos, septicemia por antraz agudo e enterite constante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1072502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um tratamento eficaz de dipilidiose em caninos \u00e9 usado:","provas":[{"id":37444,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"},{"id":37445,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072509,"hashId":"3f2cc3fd61e7b8b4172309ec189dcb70","enunciado":"<p>Para um tratamento eficaz de dipilidiose em caninos \u00e9 usado:<\/p>","resposta":3772236,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fembendazole.","id":3772234,"corpo":"<p>fembendazole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pirantel.","id":3772235,"corpo":"<p>pirantel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praziquantel.","id":3772236,"corpo":"<p>praziquantel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nitroxinil.","id":3772237,"corpo":"<p>nitroxinil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mebendazole.","id":3772238,"corpo":"<p>mebendazole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381789,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1072509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das causas mais frequentes de tosse na esp\u00e9cie equina \u00e9:","provas":[{"id":37444,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"},{"id":37445,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072514,"hashId":"88c019a81677dd1f28b74c7454d797a4","enunciado":"<p>Uma das causas mais frequentes de tosse na esp\u00e9cie equina \u00e9:<\/p>","resposta":3772262,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garotilho.","id":3772259,"corpo":"<p>garotilho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficomicose.","id":3772260,"corpo":"<p>ficomicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mormo.","id":3772261,"corpo":"<p>mormo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"influenza equina.","id":3772262,"corpo":"<p>influenza equina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemorragia pulmonar devido ao exerc\u00edcio.","id":3772263,"corpo":"<p>hemorragia pulmonar devido ao exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381789,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Equinocultura","oab":false,"nome":"Equinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403285,"slug":"veterinaria-equinocultura"},{"nome_clean":"Equinos","oab":false,"nome":"Equinos","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403296,"slug":"veterinaria-equinos"}],"slug":"veterinaria\/1072514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que doen\u00e7a apresenta um c\u00e3o com quadro cl\u00ednico de febre, anemia, esplenomegalia, trombocitopenia e leucopenia ?","provas":[{"id":37444,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"},{"id":37445,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1072516,"hashId":"54c94c5440421b79323a84b69631f223","enunciado":"<p>Que doen\u00e7a apresenta um c\u00e3o com quadro cl\u00ednico de febre, anemia, esplenomegalia, trombocitopenia e leucopenia ?<\/p>","resposta":3772270,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirofilariose","id":3772269,"corpo":"<p>Dirofilariose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erliquiose","id":3772270,"corpo":"<p>Erliquiose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmaniose","id":3772271,"corpo":"<p>Leishmaniose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":3772272,"corpo":"<p>Leptospirose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neosporose","id":3772273,"corpo":"<p>Neosporose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381790,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1072516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Saldo Patrimonial no final do per\u00edodo (31\/12\/2008) \u00e9:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072215,"hashId":"5f05a9680eedc1812b4136aea929f4f5","enunciado":"<p>O Saldo Patrimonial no final do per\u00edodo (31\/12\/2008) \u00e9:<\/p>","resposta":3770767,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passivo-Real-Descoberto de R$ 20,00","id":3770764,"corpo":"<p>Passivo-Real-Descoberto de R$ 20,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo-Real-L\u00edquido de R$ 30,00","id":3770765,"corpo":"<p>Ativo-Real-L\u00edquido de R$ 30,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo-Real-Descoberto de R$ 50,00","id":3770766,"corpo":"<p>Passivo-Real-Descoberto de R$ 50,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo-Real-L\u00edquido de R$ 40,00","id":3770767,"corpo":"<p>Ativo-Real-L\u00edquido de R$ 40,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passivo-Real-Descoberto de R$ 10,00","id":3770768,"corpo":"<p>Passivo-Real-Descoberto de R$ 10,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381758,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37429\/1.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1072215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o, na forma da lei federal 8.666\/93, constitui procedimento utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072216,"hashId":"5969140b8ae70b7e8da64fb7bbd48094","enunciado":"<p>A licita\u00e7\u00e3o, na forma da lei federal 8.666\/93, constitui procedimento utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de despesas com:<\/p>","resposta":3770773,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precat\u00f3rios e obras sociais.","id":3770769,"corpo":"<p>precat\u00f3rios e obras sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoal e encargos sociais.","id":3770770,"corpo":"<p>pessoal e encargos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraimento de d\u00edvidas e compras.","id":3770771,"corpo":"<p>contraimento de d\u00edvidas e compras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e constitucionais.","id":3770772,"corpo":"<p>transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras p\u00fablicas.","id":3770773,"corpo":"<p>compras, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1072216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Cr\u00e9ditos Adicionais destinados \u00e0s despesas n\u00e3o computadas em dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, decorrentes da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, denominam-se:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072218,"hashId":"6a52424b2714af165670ce140de5958f","enunciado":"<p>Os Cr\u00e9ditos Adicionais destinados \u00e0s despesas n\u00e3o computadas em dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, decorrentes da cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, denominam-se:<\/p>","resposta":3770779,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais.","id":3770779,"corpo":"<p>especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementares.","id":3770780,"corpo":"<p>suplementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":3770781,"corpo":"<p>extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":3770782,"corpo":"<p>extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3770783,"corpo":"<p>refor\u00e7o de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1072218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobertura de d\u00e9ficits na manuten\u00e7\u00e3o das empresas p\u00fablicas, de natureza aut\u00e1rquica ou n\u00e3o, far-se-\u00e1 mediante:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072220,"hashId":"ffff182a935d06d4bb740e6e79397be0","enunciado":"<p>A cobertura de d\u00e9ficits na manuten\u00e7\u00e3o das empresas p\u00fablicas, de natureza aut\u00e1rquica ou n\u00e3o, far-se-\u00e1 mediante:<\/p>","resposta":3770791,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es sociais.","id":3770789,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superveni\u00eancias ativas.","id":3770790,"corpo":"<p>superveni\u00eancias ativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":3770791,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insubsist\u00eancias passivas.","id":3770792,"corpo":"<p>insubsist\u00eancias passivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superveni\u00eancias passivas.","id":3770793,"corpo":"<p>superveni\u00eancias passivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1072220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Adiantamento ou Suprimento de Fundos:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072221,"hashId":"0451742e4dcb30736a406f8894fe5440","enunciado":"<p>O Adiantamento ou Suprimento de Fundos:<\/p>","resposta":3770797,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor em alcance.","id":3770794,"corpo":"<p>consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor em alcance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser concedido e efetuado por servidor em alcance.","id":3770795,"corpo":"<p>poder\u00e1 ser concedido e efetuado por servidor em alcance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 concedido a servidor que seja respons\u00e1vel por outro adiantamento.","id":3770796,"corpo":"<p>n\u00e3o ser\u00e1 concedido a servidor que seja respons\u00e1vel por outro adiantamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel na realiza\u00e7\u00e3o de despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.","id":3770797,"corpo":"<p>\u00e9 aplic\u00e1vel na realiza\u00e7\u00e3o de despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser precedido de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, para as despesas que possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.","id":3770798,"corpo":"<p>dever\u00e1 ser precedido de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, para as despesas que possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1072221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0(ao)(s):","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072222,"hashId":"423db970673ee29fb9b4f012908c7c0f","enunciado":"<p>As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) s\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0(ao)(s):<\/p>","resposta":3770799,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, Distrito Federal e empresas estatais dependentes.","id":3770799,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico, Distrito Federal e empresas estatais dependentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o direta e indireta do Poder Executivo, exclusivamente.","id":3770800,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o direta e indireta do Poder Executivo, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00f5es diretas e indiretas dos estados e munic\u00edpios, exclusivamente.","id":3770801,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00f5es diretas e indiretas dos estados e munic\u00edpios, exclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, exclusivamente.","id":3770802,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, exclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo, nestes abrangidos os Tribunais de Contas, exclusivamente.","id":3770803,"corpo":"<p>Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo, nestes abrangidos os Tribunais de Contas, exclusivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1072222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n\u00b0 101\/2000 (LRF), despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado \u00e9:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072223,"hashId":"970ed3e8842cc09b23c2e26f7ef00fb6","enunciado":"<p>Nos termos da Lei Complementar n\u00b0 101\/2000 (LRF), despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado \u00e9:<\/p>","resposta":3770806,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mesmo que cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aprimoramento da a\u00e7\u00e3o governamental.","id":3770804,"corpo":"<p>o mesmo que cria\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aprimoramento da a\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrente ou de capital, dependendo somente da obrigatoriedade determinada em lei espec\u00edfica.","id":3770805,"corpo":"<p>corrente ou de capital, dependendo somente da obrigatoriedade determinada em lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente pois deriva de lei ou outro ato vinculante e se prorroga por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios financeiros.","id":3770806,"corpo":"<p>corrente pois deriva de lei ou outro ato vinculante e se prorroga por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de capital pois deriva de ato discricion\u00e1rio e se estende por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios financeiros.","id":3770807,"corpo":"<p>de capital pois deriva de ato discricion\u00e1rio e se estende por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de capital pois deriva de instrumento vinculante e se estende por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios financeiros.","id":3770808,"corpo":"<p>de capital pois deriva de instrumento vinculante e se estende por um per\u00edodo superior a tr\u00eas exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381759,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411958,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","oab":false,"nome":"Despesa Obrigat\u00f3ria de Car\u00e1ter Continuado - DOCC","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424299,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesa-obrigatoria-de-carater-continuado-docc"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1072223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e o artigo 96 da Lei 4.320 de 17\/03\/64, sobre invent\u00e1rios de bens moveis e im\u00f3veis, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072225,"hashId":"3d4d59923d2c15a6a423904ed4ff718b","enunciado":"<p>Segundo o que disp\u00f5e o artigo 96 da Lei 4.320 de 17\/03\/64, sobre invent\u00e1rios de bens moveis e im\u00f3veis, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3770817,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro cont\u00e1bil de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis ser\u00e1 feito de forma anal\u00edtica.","id":3770814,"corpo":"<p>o registro cont\u00e1bil de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis ser\u00e1 feito de forma anal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o invent\u00e1rio anal\u00edtico dever\u00e1 ser realizado pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":3770815,"corpo":"<p>o invent\u00e1rio anal\u00edtico dever\u00e1 ser realizado pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o invent\u00e1rio dever\u00e1 ser realizado anualmente por cada \u00f3rg\u00e3o e semestralmente por unidade administrativa.","id":3770816,"corpo":"<p>o invent\u00e1rio dever\u00e1 ser realizado anualmente por cada \u00f3rg\u00e3o e semestralmente por unidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o levantamento geral dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis tem por base o invent\u00e1rio anal\u00edtico de cada unidade administrativa e os elementos de escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica da contabilidade.","id":3770817,"corpo":"<p>o levantamento geral dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis tem por base o invent\u00e1rio anal\u00edtico de cada unidade administrativa e os elementos de escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica da contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 manter registros anal\u00edticos de todos os bens de car\u00e1ter permanente, sendo dispensada a indica\u00e7\u00e3o de elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua identifica\u00e7\u00e3o.","id":3770818,"corpo":"<p>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 manter registros anal\u00edticos de todos os bens de car\u00e1ter permanente, sendo dispensada a indica\u00e7\u00e3o de elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381760,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1072225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes valores da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira em Reais: Despesa Empenhada em 2008 = R$ 10.000,00 Despesa liquidada em 2008 = R$ 9.300,00 Despesa Paga em 2008 = R$ 8.500,00No encerramento do exerc\u00edcio de 2008, os Restos a Pagar processados, foram inscritos no valor de:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072230,"hashId":"9cc1b020ae7751866c842b86e6f64d58","enunciado":"<p>Considere os seguintes valores da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira em Reais:<\/p><p> Despesa Empenhada em 2008 = R$ 10.000,00<\/p><p> Despesa liquidada em 2008 = R$ 9.300,00<\/p><p> Despesa Paga em 2008 = R$ 8.500,00<\/p><p>No encerramento do exerc\u00edcio de 2008, os Restos a Pagar processados, foram inscritos no valor de:<\/p>","resposta":3770840,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 700,00","id":3770839,"corpo":"<p>R$ 700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 800,00","id":3770840,"corpo":"<p>R$ 800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 900,00","id":3770841,"corpo":"<p>R$ 900,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00","id":3770842,"corpo":"<p>R$ 1.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00","id":3770843,"corpo":"<p>R$ 1.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381760,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405748,"slug":"contabilidade-publica-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"contabilidade-publica\/1072230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total das varia\u00e7\u00f5es passivas \u00e9 de:","provas":[{"id":37429,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":37430,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1072233,"hashId":"99e1bac66d5771a790e9149c02709abe","enunciado":"<p>O total das varia\u00e7\u00f5es passivas \u00e9 de:<\/p>","resposta":3770858,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.500,00","id":3770854,"corpo":"<p>R$ 3.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4.500,00","id":3770855,"corpo":"<p>R$ 4.500,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00","id":3770856,"corpo":"<p>R$ 5.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6.000,00","id":3770857,"corpo":"<p>R$ 6.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 6.550,00","id":3770858,"corpo":"<p>R$ 6.550,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381761,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37429\/2.gif\">","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1072233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. Os Estados-membros det\u00eam compet\u00eancia legislativa plena, desde que n\u00e3o exista lei federal que disponha sobre normas gerais.II. \u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.III. A compet\u00eancia para legislar sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072262,"hashId":"e061020f9970c550a88b02a925c6e2e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\">I. Os Estados-membros det\u00eam compet\u00eancia legislativa plena, desde que n\u00e3o exista lei federal que disponha sobre normas gerais.<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.<\/p><p align=\"justify\">III. A compet\u00eancia para legislar sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","resposta":3771000,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3770999,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3771000,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3771001,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3771002,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3771003,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381764,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1072262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A outorga do direito de utilizar o espa\u00e7o de uma pra\u00e7a p\u00fablica para a instala\u00e7\u00e3o de uma banquinha de churros por per\u00edodo indeterminado, atrav\u00e9s de ato administrativo discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, denomina-se:","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072270,"hashId":"cabf02235b314b65151ddefadcbf6581","enunciado":"<p>A outorga do direito de utilizar o espa\u00e7o de uma pra\u00e7a p\u00fablica para a instala\u00e7\u00e3o de uma banquinha de churros por per\u00edodo indeterminado, atrav\u00e9s de ato administrativo discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, denomina-se:<\/p>","resposta":3771039,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de uso.","id":3771039,"corpo":"<p>permiss\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de uso.","id":3771040,"corpo":"<p>concess\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o de uso.","id":3771041,"corpo":"<p>autoriza\u00e7\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o de uso.","id":3771042,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de direito real de uso.","id":3771043,"corpo":"<p>concess\u00e3o de direito real de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381765,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de uso","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408501,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-uso"}],"slug":"direito-administrativo\/1072270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva ocorre quando:","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072277,"hashId":"c28b3b19abf9e7af6d5277da7a978918","enunciado":"<p>A notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva ocorre quando:<\/p>","resposta":3771076,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade policial toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de suas atividades rotineiras ou porque foi publicado em jornal.","id":3771074,"corpo":"<p>a autoridade policial toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de suas atividades rotineiras ou porque foi publicado em jornal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoridade (policial, Minist\u00e9rio P\u00fablico, judici\u00e1ria) sabe do fato criminoso atrav\u00e9s de requerimento da v\u00edtima ou quem possa represent\u00e1-la.","id":3771075,"corpo":"<p>a autoridade (policial, Minist\u00e9rio P\u00fablico, judici\u00e1ria) sabe do fato criminoso atrav\u00e9s de requerimento da v\u00edtima ou quem possa represent\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre pris\u00e3o em flagrante, uma vez que nesse caso, \u00e9 apresentado com a notitia criminis \u00e0 autoridade.","id":3771076,"corpo":"<p>ocorre pris\u00e3o em flagrante, uma vez que nesse caso, \u00e9 apresentado com a notitia criminis \u00e0 autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade policial toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de requisi\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria ou do \u00f3rg\u00e3o do MP.","id":3771077,"corpo":"<p>a autoridade policial toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de requisi\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria ou do \u00f3rg\u00e3o do MP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.","id":3771078,"corpo":"<p>a autoridade toma conhecimento do fato criminoso atrav\u00e9s de representa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381766,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Fontes formais, cognitivas ou de conhecimento","oab":false,"nome":"Fontes formais, cognitivas ou de conhecimento","pai":406604,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414067,"slug":"direito-processual-penal-fontes-formais-cognitivas-ou-de-conhecimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/1072277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Justi\u00e7a Militar Estadual os crimes militares cometidos contra civis s\u00e3o julgados pelo:","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072280,"hashId":"8c3874c38944e5fed053aeed36ebad0f","enunciado":"<p>Na Justi\u00e7a Militar Estadual os crimes militares cometidos contra civis s\u00e3o julgados pelo:<\/p>","resposta":3771092,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Especial de Justi\u00e7a.","id":3771089,"corpo":"<p>Conselho Especial de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Permanente de Justi\u00e7a.","id":3771090,"corpo":"<p>Conselho Permanente de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juiz-Auditor.","id":3771091,"corpo":"<p>Juiz-Auditor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ju\u00edzes de direito.","id":3771092,"corpo":"<p>Ju\u00edzes de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho de Disciplina.","id":3771093,"corpo":"<p>Conselho de Disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381766,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/1072280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Inqu\u00e9rito Policial Militar (IPM) dever\u00e1 ser conclu\u00eddo, estando o indiciado preso, no prazo a ser contado do dia em que for executada a ordem de pris\u00e3o em:","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072283,"hashId":"1b18cdbdf1885aec09c074a48aee4b3c","enunciado":"<p>O Inqu\u00e9rito Policial Militar (IPM) dever\u00e1 ser conclu\u00eddo, estando o indiciado preso, no prazo a ser contado do dia em que for executada a ordem de pris\u00e3o em:<\/p>","resposta":3771107,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias.","id":3771104,"corpo":"<p>5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":3771105,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":3771106,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":3771107,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":3771108,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381766,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403334,"slug":"direito-processual-penal-militar-inquerito-policial-militar-ipm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1072283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Direito Processual do Trabalho, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072291,"hashId":"c0f8f791aef3ab5b9c6bbaab15499435","enunciado":"<p>Sobre o Direito Processual do Trabalho, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3771144,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o trabalhista ex officio.","id":3771144,"corpo":"<p>o juiz poder\u00e1 promover a execu\u00e7\u00e3o trabalhista ex officio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial na Justi\u00e7a do Trabalho.","id":3771145,"corpo":"<p>n\u00e3o cabe execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial na Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o trabalhista constitui-se processo aut\u00f4nomo sujeito \u00e0 nova distribui\u00e7\u00e3o.","id":3771146,"corpo":"<p>a execu\u00e7\u00e3o trabalhista constitui-se processo aut\u00f4nomo sujeito \u00e0 nova distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o executado, ap\u00f3s a garantia do ju\u00edzo, possui o prazo de 15 dias para opor embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":3771147,"corpo":"<p>o executado, ap\u00f3s a garantia do ju\u00edzo, possui o prazo de 15 dias para opor embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por versar sobre quest\u00f5es adstritas \u00e0 mat\u00e9ria trabalhista, na Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o cabe a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro.","id":3771148,"corpo":"<p>por versar sobre quest\u00f5es adstritas \u00e0 mat\u00e9ria trabalhista, na Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o cabe a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381767,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1072291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. A pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria depende da inten\u00e7\u00e3o do agente.III. O sucessor a qualquer t\u00edtulo e o c\u00f4njuge meeiro s\u00e3o pessoalmente respons\u00e1veis pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o, limitada esta responsabilidade ao montante do quinh\u00e3o, do legado ou da mea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072293,"hashId":"61d44a3a2b9e6794f4678ceb6d3975c6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. A pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.<\/p><p>II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a responsabilidade por infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria depende da inten\u00e7\u00e3o do agente.<\/p><p>III. O sucessor a qualquer t\u00edtulo e o c\u00f4njuge meeiro s\u00e3o pessoalmente respons\u00e1veis pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o, limitada esta responsabilidade ao montante do quinh\u00e3o, do legado ou da mea\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3771155,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3771154,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3771155,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3771156,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3771157,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3771158,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381767,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1072293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser criado, houve diversas tentativas de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Brasil. Sobre o assunto assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37433,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"},{"id":37434,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1072295,"hashId":"4a2d17af05c26d3ae5af0968facbdb99","enunciado":"<p>Antes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser criado, houve diversas tentativas de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Brasil. Sobre o assunto assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3771168,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano Leonel Miranda foi caracterizado pelo desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica atrav\u00e9s de medidas sanit\u00e1rias.","id":3771164,"corpo":"<p>O Plano Leonel Miranda foi caracterizado pelo desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica atrav\u00e9s de medidas sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS) defendia o aumento da cobertura da assist\u00eancia m\u00e9dica para todos os trabalhadores, inclusive os rurais.","id":3771165,"corpo":"<p>O Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS) defendia o aumento da cobertura da assist\u00eancia m\u00e9dica para todos os trabalhadores, inclusive os rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade e Saneamento (PIASS) foi respons\u00e1vel pela inclus\u00e3o dos trabalhadores rurais no sistema de assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria.","id":3771166,"corpo":"<p>O Programa de Interioriza\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade e Saneamento (PIASS) foi respons\u00e1vel pela inclus\u00e3o dos trabalhadores rurais no sistema de assist\u00eancia m\u00e9dica previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Programa PREVSA\u00daDE favorecia principalmente a assist\u00eancia m\u00e9dica privatista e direcionada \u00e0s elites.","id":3771167,"corpo":"<p>O Programa PREVSA\u00daDE favorecia principalmente a assist\u00eancia m\u00e9dica privatista e direcionada \u00e0s elites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As A\u00e7\u00f5es Integradas de Sa\u00fade (AIS) tinham como principal objetivo o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para \u00e1reas urbanas.","id":3771168,"corpo":"<p>As A\u00e7\u00f5es Integradas de Sa\u00fade (AIS) tinham como principal objetivo o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para \u00e1reas urbanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381768,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1072295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de auditoria no SUS \u00e9 considerado motivo de glosa a cobran\u00e7a de:","provas":[{"id":37433,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"},{"id":37434,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1072296,"hashId":"a67d899be8735c30527ba5ebe910b178","enunciado":"<p>Na realiza\u00e7\u00e3o de auditoria no SUS \u00e9 considerado motivo de glosa a cobran\u00e7a de:<\/p>","resposta":3771169,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rx em procedimento ortop\u00e9dico.","id":3771169,"corpo":"<p>Rx em procedimento ortop\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia de p\u00e9 torto cong\u00eanito bilateral como um procedimento para cada p\u00e9.","id":3771170,"corpo":"<p>cirurgia de p\u00e9 torto cong\u00eanito bilateral como um procedimento para cada p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consulta oftalmol\u00f3gica de urg\u00eancia para casos de perda s\u00fabita da acuidade visual.","id":3771171,"corpo":"<p>consulta oftalmol\u00f3gica de urg\u00eancia para casos de perda s\u00fabita da acuidade visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sutura de pele extensa como uma cirurgia ambulatorial.","id":3771172,"corpo":"<p>sutura de pele extensa como uma cirurgia ambulatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procedimentos de hemoterapia.","id":3771173,"corpo":"<p>procedimentos de hemoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381768,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1072296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a convuls\u00e3o \u00e9 um efeito adverso de qual das vacinas abaixo?","provas":[{"id":37433,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"},{"id":37434,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1072327,"hashId":"11d31990656cb981c3499c0a436ba94f","enunciado":"<p>De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a convuls\u00e3o \u00e9 um efeito adverso de qual das vacinas abaixo?<\/p>","resposta":3771328,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre amarela","id":3771324,"corpo":"<p>Febre amarela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B","id":3771325,"corpo":"<p>Hepatite B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BCG","id":3771326,"corpo":"<p>BCG<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3lio","id":3771327,"corpo":"<p>P\u00f3lio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice DTP","id":3771328,"corpo":"<p>Tr\u00edplice DTP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381771,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400323,"slug":"legislacao-dos-orgaos-exercito-brasileiro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1072327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para encontrar a descri\u00e7\u00e3o completa do funcionamento de um comando do sistema operacional Linux, qual dos comandos abaixo deve ser utilizado em uma tela de terminal?","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072335,"hashId":"ecdec334fdd75fc64f3d3cb153fc6467","enunciado":"<p>Para encontrar a descri\u00e7\u00e3o completa do funcionamento de um comando do sistema operacional Linux, qual dos comandos abaixo deve ser utilizado em uma tela de terminal?<\/p>","resposta":3771365,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apropos comando","id":3771364,"corpo":"<p>apropos comando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"man comando","id":3771365,"corpo":"<p>man comando<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"whatis comando","id":3771366,"corpo":"<p>whatis comando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"less comando","id":3771367,"corpo":"<p>less comando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"help comando","id":3771368,"corpo":"<p>help comando<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381772,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de multiprograma\u00e7\u00e3o e multitarefa podemos afirmar que:","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072344,"hashId":"e810b657b992805d97fbc10455914527","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de multiprograma\u00e7\u00e3o e multitarefa podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3771411,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos dependem apenas do hardware do sistema.","id":3771409,"corpo":"<p>ambos dependem apenas do hardware do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambos dependem apenas do sistema operacional.","id":3771410,"corpo":"<p>ambos dependem apenas do sistema operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiprograma\u00e7\u00e3o depende apenas do sistema operacional enquanto a multitarefa depende do sistema operacional e do hardware do sistema.","id":3771411,"corpo":"<p>multiprograma\u00e7\u00e3o depende apenas do sistema operacional enquanto a multitarefa depende do sistema operacional e do hardware do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multitarefa depende apenas do sistema operacional enquanto a multiprograma\u00e7\u00e3o depende do sistema operacional e do hardware do sistema.","id":3771412,"corpo":"<p>multitarefa depende apenas do sistema operacional enquanto a multiprograma\u00e7\u00e3o depende do sistema operacional e do hardware do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos dependem igualmente do sistema operacional e do hardware.","id":3771413,"corpo":"<p>ambos dependem igualmente do sistema operacional e do hardware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381772,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1072344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classe Exame03 em linguagem Java abaixo:Pode-se afirmar que ela imprimir\u00e1 a mensagem:","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072345,"hashId":"84a85eaaef78223f9756ae10d70773d1","enunciado":"<p>Considere a classe Exame03 em linguagem Java abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37435\/7.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37435\/7.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Pode-se afirmar que ela imprimir\u00e1 a mensagem:<\/p>","resposta":3771415,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F+R= true I+J= 00,00","id":3771414,"corpo":"<p>F+R= true I+J= 00,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F+R= TRUE I+J= 0,00","id":3771415,"corpo":"<p>F+R= TRUE I+J= 0,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F+R= FALSE I+J= 0,00","id":3771416,"corpo":"<p>F+R= FALSE I+J= 0,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F+R= false I+J= 0,00","id":3771417,"corpo":"<p>F+R= false I+J= 0,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F+R= true I+J= 0,00","id":3771418,"corpo":"<p>F+R= true I+J= 0,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381773,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Convertendo o n\u00famero 1000,0101b para decimal (em que b indica que o n\u00famero est\u00e1 em bin\u00e1rio), obteremos:","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072348,"hashId":"378a26c3771dc7f4c67087af26aa6bdb","enunciado":"<p>Convertendo o n\u00famero 1000,0101b para decimal (em que b indica que o n\u00famero est\u00e1 em bin\u00e1rio), obteremos:<\/p>","resposta":3771432,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3125","id":3771429,"corpo":"<p>4,3125<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5","id":3771430,"corpo":"<p>4,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,25","id":3771431,"corpo":"<p>8,25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,3125","id":3771432,"corpo":"<p>8,3125<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,5","id":3771433,"corpo":"<p>8,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381773,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes topologias de redes, as frases abaixo dizem respeito a alguns tipos:Topologia da Rede A: \"Os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente de n\u00f3 em n\u00f3 at\u00e9 atingir o seu destino. Uma mensagem enviada por uma esta\u00e7\u00e3o passa por outras esta\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s das retransmiss\u00f5es, at\u00e9 ser retirada pela esta\u00e7\u00e3o destino ou pela esta\u00e7\u00e3o fonte\".Topologia da Rede B: \"Toda informa\u00e7\u00e3o enviada de um n\u00f3 para outro dever\u00e1 obrigatoriamente passar pelo ponto central, ou concentrador, tornando o processo muito mais eficaz, j\u00e1 que os dados n\u00e3o ir\u00e3o passar por todas as esta\u00e7\u00f5es.Considerando o exposto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072356,"hashId":"4febc2b79ba986052b522cb0de2ba47e","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes topologias de redes, as frases abaixo dizem respeito a alguns tipos:<\/p><p align=\"justify\"><strong>Topologia da Rede A<\/strong>: \"Os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente de n\u00f3 em n\u00f3 at\u00e9 atingir o seu destino. Uma mensagem enviada por uma esta\u00e7\u00e3o passa por outras esta\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s das retransmiss\u00f5es, at\u00e9 ser retirada pela esta\u00e7\u00e3o destino ou pela esta\u00e7\u00e3o fonte\".<\/p><p align=\"justify\"><strong>Topologia da Rede B<\/strong>: \"Toda informa\u00e7\u00e3o enviada de um n\u00f3 para outro dever\u00e1 obrigatoriamente passar pelo ponto central, ou concentrador, tornando o processo muito mais eficaz, j\u00e1 que os dados n\u00e3o ir\u00e3o passar por todas as esta\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\">Considerando o exposto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":3771472,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as redes A e B pertencem a uma topologia em barramento.","id":3771469,"corpo":"<p>as redes A e B pertencem a uma topologia em barramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as redes A e B pertencem a uma topologia em anel.","id":3771470,"corpo":"<p>as redes A e B pertencem a uma topologia em anel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as redes A e B pertencem a uma topologia em estrela.","id":3771471,"corpo":"<p>as redes A e B pertencem a uma topologia em estrela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rede A pertence a uma topologia de anel e a rede B pertence a uma topologia em estrela.","id":3771472,"corpo":"<p>a rede A pertence a uma topologia de anel e a rede B pertence a uma topologia em estrela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rede A pertence a uma topologia de barramento e a rede B pertence a uma topologia em anel.","id":3771473,"corpo":"<p>a rede A pertence a uma topologia de barramento e a rede B pertence a uma topologia em anel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381774,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biblioteca de boas pr\u00e1ticas na oferta de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, denominada ITIL (Information Technology Infrastructure Library), qual dos processos abaixo permite a uma equipe de TI controlar efetivamente os componentes de infraestrutura de TI (hardware, software, manuais t\u00e9cnicos) sob sua responsabilidade, registrando-os em forma de itens dentro de um banco de dados?","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072361,"hashId":"2a3efa9829ebe36f84c2ef3eb8cc2ffa","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biblioteca de boas pr\u00e1ticas na oferta de servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, denominada ITIL (Information Technology Infrastructure Library), qual dos processos abaixo permite a uma equipe de TI controlar efetivamente os componentes de infraestrutura de TI (hardware, software, manuais t\u00e9cnicos) sob sua responsabilidade, registrando-os em forma de itens dentro de um banco de dados?<\/p>","resposta":3771498,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento Financeiro","id":3771494,"corpo":"<p>Gerenciamento Financeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Libera\u00e7\u00e3o","id":3771495,"corpo":"<p>Gerenciamento de Libera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Continuidade","id":3771496,"corpo":"<p>Gerenciamento de Continuidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Problema","id":3771497,"corpo":"<p>Gerenciamento de Problema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o","id":3771498,"corpo":"<p>Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381774,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Hardware vs Software","oab":false,"nome":"Hardware vs Software","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402296,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware-vs-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem UML (Unified Modeling Language) para elabora\u00e7\u00e3o da estrutura de projetos de software, sobre os diagramas de colabora\u00e7\u00e3o pode-se afirmar que:","provas":[{"id":37435,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-li-ngua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":37436,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1072369,"hashId":"c43f3d842fe545bea1f22cd7c002064c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem UML (Unified Modeling Language) para elabora\u00e7\u00e3o da estrutura de projetos de software, sobre os diagramas de colabora\u00e7\u00e3o pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3771537,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o equivalentes aos diagramas de caso de uso.","id":3771534,"corpo":"<p>s\u00e3o equivalentes aos diagramas de caso de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um de seus componentes, o foco de controle, \u00e9 amplamente utilizado para mostrar o per\u00edodo durante o qual um objeto est\u00e1 desempenhando uma a\u00e7\u00e3o.","id":3771535,"corpo":"<p>um de seus componentes, o foco de controle, \u00e9 amplamente utilizado para mostrar o per\u00edodo durante o qual um objeto est\u00e1 desempenhando uma a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a linha de vida do objeto, um dos componentes deste tipo de diagrama, representa a exist\u00eancia de um objeto em um per\u00edodo de tempo.","id":3771536,"corpo":"<p>a linha de vida do objeto, um dos componentes deste tipo de diagrama, representa a exist\u00eancia de um objeto em um per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizam um n\u00famero de sequ\u00eancia para indicar a ordem temporal de uma mensagem.","id":3771537,"corpo":"<p>utilizam um n\u00famero de sequ\u00eancia para indicar a ordem temporal de uma mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o diagrama de colabora\u00e7\u00e3o pode ser convertido em um diagrama de sequ\u00eancia, apesar de n\u00e3o serem diagramas semanticamente equivalentes ou de mesma categoria.","id":3771538,"corpo":"<p>o diagrama de colabora\u00e7\u00e3o pode ser convertido em um diagrama de sequ\u00eancia, apesar de n\u00e3o serem diagramas semanticamente equivalentes ou de mesma categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381775,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1072369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the statements below and choose the correct alternative:I. Phonology is the study of the abstract side of the sounds of language.II. Phonology studies how phonemes function in language, and the relationships among the different phonemes.III. Phonology describes the sounds we use when speaking.","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072376,"hashId":"3c93305d78093f54e8390bef25394efb","enunciado":"<p>Read the statements below and choose the correct alternative:<\/p><p>I. Phonology is the study of the abstract side of the sounds of language.<\/p><p>II. Phonology studies how phonemes function in language, and the relationships among the different phonemes.<\/p><p>III. Phonology describes the sounds we use when speaking.<\/p>","resposta":3771572,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only statement I is correct.","id":3771569,"corpo":"<p>Only statement I is correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only statement II is correct.","id":3771570,"corpo":"<p>Only statement II is correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only statement III is correct.","id":3771571,"corpo":"<p>Only statement III is correct.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and II are correct.","id":3771572,"corpo":"<p>Only I and II are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Only II and III are correct.","id":3771573,"corpo":"<p>Only II and III are correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381776,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of the following words can take the suffix \"ive\"?","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072377,"hashId":"17be40875b1762fa143d4f511ae027a7","enunciado":"<p>Which of the following words can take the suffix \"ive\"?<\/p>","resposta":3771575,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doubt-","id":3771574,"corpo":"<p>Doubt-<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduct-","id":3771575,"corpo":"<p>Reduct-<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reveal-","id":3771576,"corpo":"<p>Reveal-<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Value-","id":3771577,"corpo":"<p>Value-<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Commerc-","id":3771578,"corpo":"<p>Commerc-<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381776,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403081,"slug":"lingua-inglesa-formacao-de-palavras-prefixos-e-sufixos-word-formation-prefix-and-suffix"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the sentence which is grammatically correct.","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072380,"hashId":"4e6fb8fbde2142759474f61e1660bb5f","enunciado":"<p>Choose the sentence which is grammatically correct.<\/p>","resposta":3771589,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"She rushed into the room.","id":3771589,"corpo":"<p>She rushed into the room.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"We arrived into Paris at 3 o'clock.","id":3771590,"corpo":"<p>We arrived into Paris at 3 o'clock.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The ball is running in the goal.","id":3771591,"corpo":"<p>The ball is running in the goal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The teacher translated the text onto English.","id":3771592,"corpo":"<p>The teacher translated the text onto English.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The frog changed in a prince.","id":3771593,"corpo":"<p>The frog changed in a prince.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381776,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct pronoun to complete the sentence:When my husband was in England we emailed __________ every day.","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072382,"hashId":"5592bd53d0c8f185976f454578ce9def","enunciado":"<p>Choose the correct pronoun to complete the sentence:<\/p><p>When my husband was in England we emailed __________ every day.<\/p>","resposta":3771603,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"us","id":3771599,"corpo":"<p>us<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"each other","id":3771600,"corpo":"<p>each other<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ourselves","id":3771601,"corpo":"<p>ourselves<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"to each other","id":3771602,"corpo":"<p>to each other<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"one another","id":3771603,"corpo":"<p>one another<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381776,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option that correctly completes the sentence:I asked my teacher if____________________________","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072383,"hashId":"07188f7d2a8a34b71aafe1619b769066","enunciado":"<p>Choose the option that correctly completes the sentence:<\/p><p>I asked my teacher if____________________________<\/p>","resposta":3771605,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"there will be a test next week.","id":3771604,"corpo":"<p>there will be a test next week.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"there would be a test next week.","id":3771605,"corpo":"<p>there would be a test next week.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"there was a test next week.","id":3771606,"corpo":"<p>there was a test next week.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"there is a test next week.","id":3771607,"corpo":"<p>there is a test next week.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"there will be going to be a test next week.","id":3771608,"corpo":"<p>there will be going to be a test next week.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381776,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that describes one of the purposes of reflective teaching.","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072404,"hashId":"f458f66700721b0c22ef3b59aaf7e3ae","enunciado":"<p>Choose the alternative that describes one of the purposes of reflective teaching.<\/p>","resposta":3771712,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"To expand one's knowledge of the target language.","id":3771709,"corpo":"<p>To expand one's knowledge of the target language.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"To enhance the quality of activities used in a lesson.","id":3771710,"corpo":"<p>To enhance the quality of activities used in a lesson.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To expand one's knowledge of the target culture.","id":3771711,"corpo":"<p>To expand one's knowledge of the target culture.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"To expand one's understanding of the teaching-learning process.","id":3771712,"corpo":"<p>To expand one's understanding of the teaching-learning process.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"To encourage teacher-learner interaction.","id":3771713,"corpo":"<p>To encourage teacher-learner interaction.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match the components of communicative competence on the right to their definitions on the left.","provas":[{"id":37437,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"},{"id":37438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-magisterio-de-ingles-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1072412,"hashId":"a492038e392ebdaab8270a0995311650","enunciado":"<p>Match the components of communicative competence on the right to their definitions on the left.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37437\/14.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37437\/14.gif\"><\/p><p><br><\/p>","resposta":3771750,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 4 - 2","id":3771749,"corpo":"<p>3 - 4 - 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 1","id":3771750,"corpo":"<p>2 - 4 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 4","id":3771751,"corpo":"<p>1 - 3 - 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1","id":3771752,"corpo":"<p>2 - 3 - 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3","id":3771753,"corpo":"<p>2 - 4 - 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1072412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Competem, a uma comiss\u00e3o mista permanente de senadores e deputados, o exame e a emiss\u00e3o de parecer sobre os projetos relativos \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:32:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981138,"hashId":"9b73fb6557c47ed1f45212411bc7dc19","enunciado":"Competem, a uma comiss\u00e3o mista permanente de\r\nsenadores e deputados, o exame e a emiss\u00e3o de parecer\r\nsobre os projetos relativos \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","resposta":3430440,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":365955,"enunciado":"Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/981138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jonas adquiriu um im\u00f3vel em hasta p\u00fablica por R$ 100.000,00, para cobrir d\u00edvidas de Jo\u00e3o, antigo propriet\u00e1rio, no valor de R$ 99.000,00. Ocorre que havia, ainda, d\u00edvida de IPTU no importe de R$ 2.000,00. Nesse caso, Jonas ser\u00e1 pessoalmente respons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a do IPTU, no valor de R$ 1.000,00.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:32:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981147,"hashId":"87666f31fc3ee0091424adf924f76ece","enunciado":"Jonas adquiriu um im\u00f3vel em hasta p\u00fablica por R$ 100.000,00,\r\npara cobrir d\u00edvidas de Jo\u00e3o, antigo propriet\u00e1rio, no valor de\r\nR$ 99.000,00. Ocorre que havia, ainda, d\u00edvida de IPTU no\r\nimporte de R$ 2.000,00. Nesse caso, Jonas ser\u00e1 pessoalmente\r\nrespons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a do IPTU, no valor de\r\nR$ 1.000,00.","resposta":3430459,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":365957,"enunciado":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/981147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:32:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981156,"hashId":"4b02d4dc92a1ab66463cbd8bfbbfac42","enunciado":"O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos\r\ncrimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito\r\nem julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","resposta":3430477,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.","id":365960,"enunciado":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a\r\npenal, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Perd\u00e3o do ofendido","oab":true,"nome":"Perd\u00e3o do ofendido","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406312,"slug":"direito-penal-perdao-do-ofendido"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/981156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a decad\u00eancia for a convencional, a parte a quem aproveita poder\u00e1 aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mas o juiz n\u00e3o poder\u00e1 suprir a alega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981166,"hashId":"b658d11259bd142c92e7bfb4d116fd87","enunciado":"Se a decad\u00eancia for a convencional, a parte a quem aproveita\r\npoder\u00e1 aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mas o juiz n\u00e3o\r\npoder\u00e1 suprir a alega\u00e7\u00e3o.","resposta":3430496,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","id":365963,"enunciado":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405909,"slug":"direito-civil-da-decadencia-art-207-ao-211"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","pai":405909,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415582,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-decadencia-art-207-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/981166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o alien\u00e1veis, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 qualquer afeta\u00e7\u00e3o deles a uma finalidade p\u00fablica espec\u00edfica.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981168,"hashId":"a5f7626ab2a383031be1cab9fdaba67c","enunciado":"Os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o alien\u00e1veis, uma vez que n\u00e3o h\u00e1\r\nqualquer afeta\u00e7\u00e3o deles a uma finalidade p\u00fablica espec\u00edfica.","resposta":3430500,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","id":365963,"enunciado":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404423,"slug":"direito-administrativo-aquisicao-e-alienacao-de-bens-publicos-formacao-do-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":true,"nome":"Bens Dominicais","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408469,"slug":"direito-administrativo-bens-dominicais"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408490,"slug":"direito-administrativo-alienacao-de-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415398,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-bens-publicos-art-99-ao-103"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":false,"nome":"Bens Dominicais","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415401,"slug":"direito-civil-bens-dominicais"}],"slug":"direito-civil\/981168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda a seis horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de uma hora. Entre duas jornadas de trabalho haver\u00e1 um per\u00edodo m\u00ednimo de 11 horas consecutivas para descanso.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981175,"hashId":"26f84e12dfff71b0871b42462e7b71ae","enunciado":"Em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda a\r\nseis horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de intervalo para\r\nrepouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de\r\numa hora. Entre duas jornadas de trabalho haver\u00e1 um\r\nper\u00edodo m\u00ednimo de 11 horas consecutivas para\r\ndescanso.","resposta":3430514,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o prejudicial decidida incidentemente no processo.","id":365965,"enunciado":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o\r\nprejudicial decidida incidentemente no processo.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/981175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que tange ao trabalho tempor\u00e1rio, o inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, por parte do empregador, pode implicar a responsabilidade subsidi\u00e1ria do tomador de servi\u00e7os quanto \u00e0quelas obriga\u00e7\u00f5es. No entanto, a responsabilidade no pagamento por eventual diferen\u00e7a salarial n\u00e3o ocorrer\u00e1 quando o contratante for \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, uma vez que ao empregado tempor\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 garantida remunera\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 percebida pelos empregados da mesma categoria das referidas tomadoras.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981177,"hashId":"a9b38e4a762b80da77b209e03a8168ed","enunciado":"No que tange ao trabalho tempor\u00e1rio, o inadimplemento\r\ndas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, por parte do empregador,\r\npode implicar a responsabilidade subsidi\u00e1ria do\r\ntomador de servi\u00e7os quanto \u00e0quelas obriga\u00e7\u00f5es. No\r\nentanto, a responsabilidade no pagamento por eventual\r\ndiferen\u00e7a salarial n\u00e3o ocorrer\u00e1 quando o contratante for\r\n\u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta, empresa\r\np\u00fablica ou sociedade de economia mista, uma vez que\r\nao empregado tempor\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 garantida remunera\u00e7\u00e3o\r\nequivalente \u00e0 percebida pelos empregados da mesma\r\ncategoria das referidas tomadoras.","resposta":3430519,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o prejudicial decidida incidentemente no processo.","id":365965,"enunciado":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o\r\nprejudicial decidida incidentemente no processo.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Contrato por prazo determinado","oab":true,"nome":"Contrato por prazo determinado","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406760,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-contrato-por-prazo-determinado"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/981177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento atual sumulado do TST, a contrata\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, encontra \u00f3bice na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) e confere ao referido contratado somente direito ao pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o pactuada, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de horas trabalhadas, respeitado o valor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e dos valores referentes aos dep\u00f3sitos do FGTS. Assim, em tais casos restam indevidos a referidos servidores os pagamentos do repouso semanal remunerado.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981178,"hashId":"ce908cb5d50ce86f7366b22c9426deed","enunciado":"Segundo entendimento atual sumulado do TST, a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o\r\nem concurso p\u00fablico, encontra \u00f3bice na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal (CF) e confere ao referido contratado somente\r\ndireito ao pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o pactuada, em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de horas trabalhadas, respeitado o\r\nvalor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e dos valores\r\nreferentes aos dep\u00f3sitos do FGTS. Assim, em tais casos\r\nrestam indevidos a referidos servidores os pagamentos\r\ndo repouso semanal remunerado.","resposta":3430520,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o prejudicial decidida incidentemente no processo.","id":365965,"enunciado":"N\u00e3o faz coisa julgada a aprecia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o\r\nprejudicial decidida incidentemente no processo.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/981178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das decis\u00f5es proferidas em diss\u00eddio coletivo que afete empresa de servi\u00e7o p\u00fablico, ou, em qualquer caso, das proferidas em revis\u00e3o, poder\u00e3o recorrer, al\u00e9m dos interessados, o presidente do tribunal e a Procuradoria da Justi\u00e7a do Trabalho.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981179,"hashId":"77ba78121a2b4bbac6e4e8706e46792a","enunciado":"Das decis\u00f5es proferidas em diss\u00eddio coletivo que afete empresa de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, ou, em qualquer caso, das proferidas em revis\u00e3o,\r\npoder\u00e3o recorrer, al\u00e9m dos interessados, o presidente do tribunal\r\ne a Procuradoria da Justi\u00e7a do Trabalho.","resposta":3430522,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicadas ao direito processual do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":365966,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicadas ao direito\r\nprocessual do trabalho, julgue os itens seguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406869,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-coletivo-e-suas-modalidades"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/981179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por presta\u00e7\u00f5es sucessivas, conforme legisla\u00e7\u00e3o celetista, quando as presta\u00e7\u00f5es forem por prazo determinado, a execu\u00e7\u00e3o pelo n\u00e3o pagamento de uma presta\u00e7\u00e3o compreender\u00e1 as que lhe sucederem. Por\u00e9m, tratando-se de presta\u00e7\u00f5es por prazo indeterminado, a execu\u00e7\u00e3o compreender\u00e1 inicialmente as presta\u00e7\u00f5es devidas at\u00e9 a data do ingresso na execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981180,"hashId":"cf9537c1cd3426dbe0bbc45442611b3c","enunciado":"No tocante \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por presta\u00e7\u00f5es sucessivas, conforme\r\nlegisla\u00e7\u00e3o celetista, quando as presta\u00e7\u00f5es forem por prazo\r\ndeterminado, a execu\u00e7\u00e3o pelo n\u00e3o pagamento de uma presta\u00e7\u00e3o\r\ncompreender\u00e1 as que lhe sucederem. Por\u00e9m, tratando-se de\r\npresta\u00e7\u00f5es por prazo indeterminado, a execu\u00e7\u00e3o compreender\u00e1\r\ninicialmente as presta\u00e7\u00f5es devidas at\u00e9 a data do ingresso na\r\nexecu\u00e7\u00e3o.","resposta":3430524,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicadas ao direito processual do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":365966,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicadas ao direito\r\nprocessual do trabalho, julgue os itens seguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/981180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Joana tenha sido notificada para pagar taxa cobrada em decorr\u00eancia do poder de pol\u00edcia, que tenha apresentado recurso administrativo e que tal recurso fora julgado por pessoas que n\u00e3o integram a carreira de auditoria tribut\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 qualquer irregularidade no julgamento do recurso.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:33:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981194,"hashId":"9a30833f269a03866f3d90447544f240","enunciado":"<p>Considere que Joana tenha sido notificada para pagar\r\ntaxa cobrada em decorr\u00eancia do poder de pol\u00edcia, que\r\ntenha apresentado recurso administrativo e que tal\r\nrecurso fora julgado por pessoas que n\u00e3o integram a\r\ncarreira de auditoria tribut\u00e1ria.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 qualquer irregularidade no\r\njulgamento do recurso.<\/p>","resposta":3430552,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens seguintes.","id":365968,"enunciado":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406435,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-tributacao-e-do-orcamento-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/981194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura Organizacional, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A Cultura de uma Organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um conjunto de valores, de normas e princ\u00edpios, j\u00e1 sedimentados na vida organizacional, conjunto este que interage com a estrutura e os comportamentos, criando uma maneira peculiar e duradoura de como se procede na organiza\u00e7\u00e3o, baseado em certos fundamentos e almejando a consecu\u00e7\u00e3o de determinados resultados finais. II. Entre os fatores que influenciam a cultura nas organiza\u00e7\u00f5es, podemos destacar: seu ramo de atividade, dirigentes atuais e a \u00e1rea geogr\u00e1fica na qual a empresa atua. III. N\u00e3o podemos deixar de considerar que a cultura da empresa decorre, tamb\u00e9m, de valores culturais da sociedade que est\u00e1 inserida. IV. Considerando que alguns autores inferem que clima e cultura s\u00e3o fen\u00f4menos complementares, a rela\u00e7\u00e3o entre eles \u00e9 que clima \u00e9 um fen\u00f4meno temporal, refere-se ao estado de \u00e2nimo dos funcion\u00e1rios de uma organiza\u00e7\u00e3o num dado momento, e cultura decorre de pr\u00e1ticas decorrentes, estabelecidas ao longo do tempo.","provas":[{"id":26790,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897774,"hashId":"39afb792d8d5b380417bded24edba3bb","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura Organizacional, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que aponta a(s)\r\ncorreta(s).\r\n<\/p><p>I. A Cultura de uma Organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida\r\ncomo um conjunto de valores, de normas e\r\nprinc\u00edpios, j\u00e1 sedimentados na vida\r\norganizacional, conjunto este que interage com a\r\nestrutura e os comportamentos, criando uma\r\nmaneira peculiar e duradoura de como se procede\r\nna organiza\u00e7\u00e3o, baseado em certos fundamentos\r\ne almejando a consecu\u00e7\u00e3o de determinados\r\nresultados finais.<\/p><p>\r\nII. Entre os fatores que influenciam a cultura nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, podemos destacar: seu ramo de\r\natividade, dirigentes atuais e a \u00e1rea geogr\u00e1fica na\r\nqual a empresa atua.<\/p><p>\r\nIII. N\u00e3o podemos deixar de considerar que a cultura\r\nda empresa decorre, tamb\u00e9m, de valores culturais\r\nda sociedade que est\u00e1 inserida.\r\n<\/p><p>IV. Considerando que alguns autores inferem que\r\nclima e cultura s\u00e3o fen\u00f4menos complementares, a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre eles \u00e9 que clima \u00e9 um fen\u00f4meno\r\ntemporal, refere-se ao estado de \u00e2nimo dos\r\nfuncion\u00e1rios de uma organiza\u00e7\u00e3o num dado\r\nmomento, e cultura decorre de pr\u00e1ticas\r\ndecorrentes, estabelecidas ao longo do tempo.<\/p>","resposta":3142501,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":3142500,"corpo":"Apenas I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3142501,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":3142502,"corpo":"Apenas IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":3142503,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":3142504,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350652,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/897774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir: \u201cFazer o que \u00e9 certo \u00e9 ser _____________________. Em outras palavras, exemplificando, pelo fato de clarear mais, a l\u00e2mpada incandescente \u00e9 mais______________ que o lampi\u00e3o a querosene na fun\u00e7\u00e3o de iluminar o ambiente, ou seja, atende melhor a uma necessidade humana, j\u00e1 &#39;fazer o que \u00e9 certo mais corretamente&#39;, usando o mesmo exemplo, a l\u00e2mpada fluorescente \u00e9 mais _______________ que a incandescente por consumir menos energia para o mesmo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o, o que significa ser menor a rela\u00e7\u00e3o do seu custo\/benef\u00edcio.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas do texto apresentado.","provas":[{"id":26790,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897785,"hashId":"3ca022d53f752cb0117c587bdc79250a","enunciado":"<p>Considere o texto a seguir: \u201cFazer o que \u00e9 certo \u00e9 ser\r\n_____________________. Em outras palavras,\r\nexemplificando, pelo fato de clarear mais, a l\u00e2mpada\r\nincandescente \u00e9 mais______________ que o lampi\u00e3o\r\na querosene na fun\u00e7\u00e3o de iluminar o ambiente, ou\r\nseja, atende melhor a uma necessidade humana, j\u00e1\r\n&#39;fazer o que \u00e9 certo mais corretamente&#39;, usando o\r\nmesmo exemplo, a l\u00e2mpada fluorescente \u00e9 mais\r\n_______________ que a incandescente por consumir\r\nmenos energia para o mesmo n\u00edvel de ilumina\u00e7\u00e3o, o\r\nque significa ser menor a rela\u00e7\u00e3o do seu\r\ncusto\/benef\u00edcio.\u201d <\/p><p>Assinale a alternativa que preenche\r\ncorretamente as lacunas do texto apresentado.<\/p>","resposta":3142555,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eficaz \u2013 eficaz \u2013 eficiente","id":3142555,"corpo":"eficaz \u2013 eficaz \u2013 eficiente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eficiente \u2013 eficaz \u2013 eficaz","id":3142556,"corpo":"eficiente \u2013 eficaz \u2013 eficaz","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eficaz \u2013 eficiente \u2013 eficaz","id":3142557,"corpo":"eficaz \u2013 eficiente \u2013 eficaz","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eficiente \u2013 eficiente \u2013 eficaz ","id":3142558,"corpo":"eficiente \u2013 eficiente \u2013 eficaz\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" eficaz \u2013 eficiente \u2013 eficiente","id":3142559,"corpo":" eficaz \u2013 eficiente \u2013 eficiente","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350653,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/897785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes entre si, mas, ao mesmo tempo, pertencem a categorias ou modelos, porque t\u00eam certas similaridades. Para muitos autores, h\u00e1 duas categorias ou modelos principais. O primeiro modelo, chamado mecanicista, \u00e9 mais parecido com a organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica. O segundo modelo, chamado org\u00e2nico, \u00e9 diferente ou afasta-se da organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica. Considerando as informa\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa que associa corretamente os n\u00fameros do primeiro bloco \u00e0s letras do segundo bloco.","provas":[{"id":26790,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897786,"hashId":"a8b5903aa467d5c8adeb1a683e069503","enunciado":"<p>As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes entre si, mas, ao\r\nmesmo tempo, pertencem a categorias ou modelos,\r\nporque t\u00eam certas similaridades. Para muitos\r\nautores, h\u00e1 duas categorias ou modelos principais. O\r\nprimeiro modelo, chamado mecanicista, \u00e9 mais\r\nparecido com a organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica. O segundo\r\nmodelo, chamado org\u00e2nico, \u00e9 diferente ou afasta-se\r\nda organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica. Considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a alternativa que\r\nassocia corretamente os n\u00fameros do primeiro bloco\r\n\u00e0s letras do segundo bloco.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26790\/72.gif\"><\/p>","resposta":3142560,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A e 1D; 2B e 2C.","id":3142560,"corpo":"1A e 1D; 2B e 2C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1A e 1C; 2B e 2D. ","id":3142561,"corpo":"1A e 1C; 2B e 2D.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1C e 1A; 2B e 2D.","id":3142562,"corpo":" 1C e 1A; 2B e 2D.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1B e 1C; 2D e 2A.","id":3142563,"corpo":"1B e 1C; 2D e 2A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1D e 1C; 2A e 2B.","id":3142564,"corpo":" 1D e 1C; 2A e 2B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350653,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"}],"slug":"administracao-geral\/897786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas mais populares para o estudo do desempenho \u00e9 a an\u00e1lise de portf\u00f3lio, desenvolvida pela empresa americana de consultoria BCG (Boston Consulting Group). Assinale a alternativa que melhor conceitua essa matriz: liga\u00e7\u00f5es da estrutura e do processo com a estrat\u00e9gia e o desempenho.","provas":[{"id":26790,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897788,"hashId":"da56ed73482417f10891407e0d620254","enunciado":"Uma das t\u00e9cnicas mais populares para o estudo do\r\ndesempenho \u00e9 a an\u00e1lise de portf\u00f3lio, desenvolvida\r\npela empresa americana de consultoria BCG (Boston\r\nConsulting Group). Assinale a alternativa que melhor\r\nconceitua essa matriz: liga\u00e7\u00f5es da estrutura e do\r\nprocesso com a estrat\u00e9gia e o desempenho.","resposta":3142574,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matriz que representa a t\u00e9cnica pela qual a organiza\u00e7\u00e3o compara seu desempenho com a de outra. Uma organiza\u00e7\u00e3o procura imitar outras organiza\u00e7\u00f5es, concorrentes ou n\u00e3o do mesmo ramo de neg\u00f3cios, possibilitando, assim, fontes de lucros ou resultados por meio da matriz, que retrata as quatros estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","id":3142570,"corpo":"A matriz que representa a t\u00e9cnica pela qual a\r\norganiza\u00e7\u00e3o compara seu desempenho com a de\r\noutra. Uma organiza\u00e7\u00e3o procura imitar outras\r\norganiza\u00e7\u00f5es, concorrentes ou n\u00e3o do mesmo ramo\r\nde neg\u00f3cios, possibilitando, assim, fontes de lucros\r\nou resultados por meio da matriz, que retrata as\r\nquatros estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas\r\nleiteiras e vira-latas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Matriz classifica as estrat\u00e9gias e pode basear-se nos tipos de desafios que a organiza\u00e7\u00e3o deve resolver para adaptar-se ao ambiente representada a matriz, que retrata as quatro fontes de lucros ou resultados: estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","id":3142571,"corpo":"A Matriz classifica as estrat\u00e9gias e pode basear-se\r\nnos tipos de desafios que a organiza\u00e7\u00e3o deve\r\nresolver para adaptar-se ao ambiente representada a\r\nmatriz, que retrata as quatro fontes de lucros ou\r\nresultados: estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas\r\nleiteiras e vira-latas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A matriz consiste em selecionar um nicho no mercado e dominar os recursos para explor\u00e1-lo da melhor forma poss\u00edvel, em vez de procurar enfrentar todos os concorrentes no grande mercado, representado pela matriz, que retrata as quatros fontes de lucros ou resultados: estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","id":3142572,"corpo":"A matriz consiste em selecionar um nicho no\r\nmercado e dominar os recursos para explor\u00e1-lo da\r\nmelhor forma poss\u00edvel, em vez de procurar enfrentar\r\ntodos os concorrentes no grande mercado,\r\nrepresentado pela matriz, que retrata as quatros\r\nfontes de lucros ou resultados: estrelas, pontos de\r\ninterroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Matriz busca lideran\u00e7a por meio de custo, o objetivo n\u00e3o \u00e9 diferenciar-se dos concorrentes, mas oferecer um produto ou servi\u00e7o mais barato, utilizando-se dos recursos da matriz, que retrata as quatro fontes de lucros ou resultados: estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","id":3142573,"corpo":"A Matriz busca lideran\u00e7a por meio de custo, o\r\nobjetivo n\u00e3o \u00e9 diferenciar-se dos concorrentes, mas\r\noferecer um produto ou servi\u00e7o mais barato,\r\nutilizando-se dos recursos da matriz, que retrata as\r\nquatro fontes de lucros ou resultados: estrelas,\r\npontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Matriz de portf\u00f3lio de produtos, ou matriz de crescimento e participa\u00e7\u00e3o, permite classificar as unidades de neg\u00f3cios ou produtos de acordo com sua participa\u00e7\u00e3o no mercado e a taxa de crescimento do mercado em que atuam. Ela representa a matriz, que retrata as quatro fontes de lucros ou resultados: estrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e vira-latas.","id":3142574,"corpo":"A Matriz de portf\u00f3lio de produtos, ou matriz de\r\ncrescimento e participa\u00e7\u00e3o, permite classificar as\r\nunidades de neg\u00f3cios ou produtos de acordo com\r\nsua participa\u00e7\u00e3o no mercado e a taxa de crescimento\r\ndo mercado em que atuam. Ela representa a matriz,\r\nque retrata as quatro fontes de lucros ou resultados:\r\nestrelas, pontos de interroga\u00e7\u00e3o, vacas leiteiras e\r\nvira-latas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350653,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425680,"slug":"administracao-geral-aspectos-gerais-da-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/897788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como um sistema social, assinale a alternativa que associa corretamente os n\u00fameros do primeiro bloco \u00e0s letras do segundo bloco.","provas":[{"id":26790,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos","id":13532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Processos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897791,"hashId":"1148b8347e1f4a8c4c5a189202a17356","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como um sistema social,\r\nassinale a alternativa que associa corretamente os\r\nn\u00fameros do primeiro bloco \u00e0s letras do segundo\r\nbloco.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26790\/74.gif\"><\/p>","resposta":3142588,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1A, 2C, 3D e 4B.","id":3142585,"corpo":"1A, 2C, 3D e 4B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1C, 2A, 3B e 4D.","id":3142586,"corpo":"1C, 2A, 3B e 4D.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1B, 2D, 3A e 4C.","id":3142587,"corpo":"1B, 2D, 3A e 4C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1D, 2C, 3B e 4A.","id":3142588,"corpo":"1D, 2C, 3B e 4A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1C, 2B, 3B e 4D.","id":3142589,"corpo":"1C, 2B, 3B e 4D.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350653,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/897791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bem cujo pre\u00e7o \u00e0 vista \u00e9 de R$ 4000,00 ser\u00e1 feito em oito presta\u00e7\u00f5es mensais iguais pagas ao fim de cada m\u00eas. Considerando que o juro composto cobrado \u00e9 de 5% a.m., assinale a alternativa que apresenta o valor das presta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897822,"hashId":"6e8d101bdfe3caa12d099e0e81ed9a48","enunciado":"Um bem cujo pre\u00e7o \u00e0 vista \u00e9 de R$ 4000,00 ser\u00e1 feito\r\nem oito presta\u00e7\u00f5es mensais iguais pagas ao fim de\r\ncada m\u00eas. Considerando que o juro composto\r\ncobrado \u00e9 de 5% a.m., assinale a alternativa que\r\napresenta o valor das presta\u00e7\u00f5es.","resposta":3142743,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 688,19.","id":3142740,"corpo":"R$ 688,19.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 618,85. ","id":3142741,"corpo":"R$ 618,85.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 698,81.","id":3142742,"corpo":"R$ 698,81.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 618,89.","id":3142743,"corpo":"R$ 618,89.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 619,88.","id":3142744,"corpo":"R$ 619,88.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/897822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Ao processo de utilizar dados obtidos a partir de uma amostra para fazer estimativas ou testar hip\u00f3teses sobre as caracter\u00edsticas de uma popula\u00e7\u00e3o d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897827,"hashId":"8c3d3ec33985bd62724d3ef6223201a1","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Ao processo de utilizar\r\ndados obtidos a partir de uma amostra para fazer\r\nestimativas ou testar hip\u00f3teses sobre as\r\ncaracter\u00edsticas de uma popula\u00e7\u00e3o d\u00e1-se o nome de","resposta":3142766,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estat\u00edstica descritiva.","id":3142765,"corpo":"estat\u00edstica descritiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infer\u00eancia estat\u00edstica.","id":3142766,"corpo":"infer\u00eancia estat\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia.","id":3142767,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o de freq\u00fc\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia de classe.","id":3142768,"corpo":"freq\u00fc\u00eancia de classe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tabula\u00e7\u00f5es cruzadas.","id":3142769,"corpo":"tabula\u00e7\u00f5es cruzadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"}],"slug":"estatistica\/897827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Essa lei descreve o comportamento da taxa de varia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 poss\u00edvel variar apenas um dos fatores, permanecendo constantes os demais. \u00c0 medida que uma empresa aumenta a sua produ\u00e7\u00e3o por meio de uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, onde todos os fatores de produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o fixos, menos um, alteram-se as propor\u00e7\u00f5es de combina\u00e7\u00e3o entre os fatores. Essa altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o se faz totalmente ao sabor das pr\u00f3prias inten\u00e7\u00f5es da empresa; ela \u00e9 regida pelo(a)","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897828,"hashId":"4a45a964b3c44c1ec6e3b86182fed2c0","enunciado":"Assinale a alternativa correta. Essa lei descreve o\r\ncomportamento da taxa de varia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o,\r\nquando \u00e9 poss\u00edvel variar apenas um dos fatores,\r\npermanecendo constantes os demais. \u00c0 medida que\r\numa empresa aumenta a sua produ\u00e7\u00e3o por meio de\r\numa fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, onde todos os fatores de\r\nprodu\u00e7\u00e3o s\u00e3o fixos, menos um, alteram-se as\r\npropor\u00e7\u00f5es de combina\u00e7\u00e3o entre os fatores. Essa\r\naltera\u00e7\u00e3o n\u00e3o se faz totalmente ao sabor das pr\u00f3prias\r\ninten\u00e7\u00f5es da empresa; ela \u00e9 regida pelo(a)","resposta":3142774,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtividade Marginal.","id":3142770,"corpo":"Produtividade Marginal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio de Nash.","id":3142771,"corpo":"Equil\u00edbrio de Nash.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contexto de Cournot.","id":3142772,"corpo":"Contexto de Cournot.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtividade M\u00e9dia.","id":3142773,"corpo":"Produtividade M\u00e9dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Lei dos Rendimentos Decrescentes.","id":3142774,"corpo":" Lei dos Rendimentos Decrescentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Longo e Curto Prazo","oab":false,"nome":"Longo e Curto Prazo","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412803,"slug":"economia-e-financas-longo-e-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/897828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir: \u201cA estrutura de capital \u00e9 determinada pelo composto de _________ que uma empresa utiliza para financiar suas opera\u00e7\u00f5es. As decis\u00f5es inadequadas de estrutura de capital podem resultar em um elevado custo de capital, o qual tornaria mais dif\u00edcil encontrar investimentos aceit\u00e1veis. Boas decis\u00f5es empresariais objetivam _________ do custo de capital da empresa, tornando mais f\u00e1cil achar investimentos aceit\u00e1veis que aumentar\u00e3o a riqueza dos propriet\u00e1rios. Os dois tipos b\u00e1sicos de capital s\u00e3o: capital de terceiros e capital pr\u00f3prio. O termo capital denota fundos da empresa a longo prazo. Os dois tipos de capital somados geram _________.\u201d Assinale a alternativa apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta que preenche as lacunas do texto apresentado.","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897838,"hashId":"c0ffad32af74a548a9d4e0e395f448e4","enunciado":"Considere o texto a seguir: \u201cA estrutura de capital \u00e9\r\ndeterminada pelo composto de _________ que uma\r\nempresa utiliza para financiar suas opera\u00e7\u00f5es. As\r\ndecis\u00f5es inadequadas de estrutura de capital podem\r\nresultar em um elevado custo de capital, o qual\r\ntornaria mais dif\u00edcil encontrar investimentos\r\naceit\u00e1veis. Boas decis\u00f5es empresariais objetivam\r\n_________ do custo de capital da empresa, tornando\r\nmais f\u00e1cil achar investimentos aceit\u00e1veis que\r\naumentar\u00e3o a riqueza dos propriet\u00e1rios. Os dois\r\ntipos b\u00e1sicos de capital s\u00e3o: capital de terceiros e\r\ncapital pr\u00f3prio. O termo capital denota fundos da\r\nempresa a longo prazo. Os dois tipos de capital\r\nsomados geram _________.\u201d Assinale a alternativa\r\napresenta a seq\u00fc\u00eancia correta que preenche as\r\nlacunas do texto apresentado.","resposta":3142823,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o \u2013 os recursos de aplica\u00e7\u00e3o","id":3142820,"corpo":"lucro \u2013 a manuten\u00e7\u00e3o \u2013 os recursos de aplica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recursos \u2013 a elimina\u00e7\u00e3o \u2013 o patrim\u00f4nio da organiza\u00e7\u00e3o","id":3142821,"corpo":"recursos \u2013 a elimina\u00e7\u00e3o \u2013 o patrim\u00f4nio da\r\norganiza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bens \u2013 o equil\u00edbrio \u2013 o ativo e passivo circulante","id":3142822,"corpo":"bens \u2013 o equil\u00edbrio \u2013 o ativo e passivo circulante","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endividamento a longo prazo \u2013 a diminui\u00e7\u00e3o \u2013 capital total","id":3142823,"corpo":"endividamento a longo prazo \u2013 a diminui\u00e7\u00e3o \u2013 capital\r\ntotal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobertura de juros \u2013 a igualdade \u2013 a fonte dos recursos","id":3142824,"corpo":"cobertura de juros \u2013 a igualdade \u2013 a fonte dos\r\nrecursos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/897838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa toma R$ 1000,00 emprestado a juros de 2% a.m., pelo prazo de 10 meses com capitaliza\u00e7\u00e3o composta. Assinale a alternativa que apresenta o montante a ser devolvido.","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897846,"hashId":"bbe6ceccad9d611975e47d83b165d221","enunciado":"Uma pessoa toma R$ 1000,00 emprestado a juros de\r\n2% a.m., pelo prazo de 10 meses com capitaliza\u00e7\u00e3o\r\ncomposta. Assinale a alternativa que apresenta o\r\nmontante a ser devolvido.","resposta":3142861,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1289,91.","id":3142860,"corpo":"R$ 1289,91.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1218,99.","id":3142861,"corpo":"R$ 1218,99.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1219,98.","id":3142862,"corpo":"R$ 1219,98.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1291,89.","id":3142863,"corpo":"R$ 1291,89.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2129,89.","id":3142864,"corpo":"R$ 2129,89.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/897846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}