{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18028,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto Estadual no 14.250\/81, s\u00e3o proibidas as seguintes atividades em Parques Estaduais, exceto:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091979,"hashId":"586ecd80a1ead81d79a911102d3827d0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto Estadual no\r\n14.250\/81, s\u00e3o proibidas as seguintes atividades\r\nem Parques Estaduais, exceto:<\/p>","resposta":3857035,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corte de \u00e1rvores e de qualquer tipo de vegeta\u00e7\u00e3o.","id":3857032,"corpo":"<p align=justify>O corte de \u00e1rvores e de qualquer tipo de\r\nvegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o de recursos do solo.","id":3857033,"corpo":"<p align=justify>A extra\u00e7\u00e3o de recursos do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.","id":3857034,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de atividades recreativas, e do turismo de observa\u00e7\u00e3o previstas nos objetivos do parque.","id":3857035,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento de atividades recreativas,\r\ne do turismo de observa\u00e7\u00e3o previstas nos\r\nobjetivos do parque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ca\u00e7a e a pesca de qualquer natureza.","id":3857036,"corpo":"<p align=justify>A ca\u00e7a e a pesca de qualquer natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/1091979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Os Estados organizam-se e regem-se pelas Constitui\u00e7\u00f5es e leis que adotarem, observados os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ll S\u00e3o reservadas aos Estados apenas as compet\u00eancias que n\u00e3o lhes sejam vedadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. lll Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal lei pode dispor sobre a iniciativa popular no processo legislativo estadual. lV Os Estados poder\u00e3o, mediante lei ordin\u00e1ria, instituir regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es, constitu\u00eddas por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, para integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum. V Cabe aos Estados explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei, autorizada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua regulamenta\u00e7\u00e3o. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","id":15034},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-tecnico-1-area-tecnico-em-editoracao","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico em Editora\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica - 2009"},{"id":37919,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Programador de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093257,"hashId":"59926991905af388b14fc0c2639aa680","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil de 1988, analise as afirma\u00e7\u00f5es\r\na seguir.<\/p><p align=\"justify\">\r\nl\r\nOs Estados organizam-se e regem-se pelas\r\nConstitui\u00e7\u00f5es e leis que adotarem, observados\r\nos princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">ll\r\nS\u00e3o reservadas aos Estados apenas as\r\ncompet\u00eancias que n\u00e3o lhes sejam vedadas\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">lll\r\nSegundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal lei pode\r\ndispor sobre a iniciativa popular no processo\r\nlegislativo estadual.<\/p><p align=\"justify\">\r\nlV\r\nOs Estados poder\u00e3o, mediante lei ordin\u00e1ria,\r\ninstituir regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es\r\nurbanas e microrregi\u00f5es, constitu\u00eddas\r\npor agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes,\r\npara integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento\r\ne a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse\r\ncomum.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V\r\nCabe aos Estados explorar diretamente, ou\r\nmediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de\r\ng\u00e1s canalizado, na forma da lei, autorizada\r\na edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para a sua\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3861348,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":3861348,"corpo":"<p align=justify>I - II - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - II - IV","id":3861349,"corpo":"I - II - IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - III - V","id":3861350,"corpo":"<p align=justify>I - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3861351,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3861352,"corpo":"<p align=justify>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1093257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da lei, a pr\u00e1tica do racismo constitui crime","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1098962,"hashId":"5a97fc52cb7c437b3e2632c2ea1f0cfe","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da lei, a pr\u00e1tica do racismo constitui crime<\/p>","resposta":3887884,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","id":3887884,"corpo":"inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":3887885,"corpo":"<p align=justify>afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","id":3887886,"corpo":"<p align=justify>inafian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":3887887,"corpo":"<p align=justify>afian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","id":3887888,"corpo":"<p align=justify>afian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/1098962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do Presidente e do Vice-Presidente: I. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica realizar-se-\u00e1, simultaneamente, no primeiro domingo de outubro, em segundo turno, se houver, do ano anterior ao do t\u00e9rmino do mandato presidencial vigente. II. Ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato que, registrado por partido pol\u00edtico, obtiver a maioria absoluta de votos, computados os em branco e os nulos. III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o poder\u00e3o, sem licen\u00e7a do Congresso Nacional, ausentar-se do pa\u00eds por per\u00edodo superior a quinze dias, sob pena de perda do cargo. IV. Ocorrendo a vac\u00e2ncia do cargo de Presidente e Vice-Presidente nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial, a elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita trinta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1098975,"hashId":"3d50c0469d594c8441ae8a976c6ebc27","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes assertivas a respeito do\r\nPresidente e do Vice-Presidente:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e do Vice-Presidente da\r\nRep\u00fablica realizar-se-\u00e1, simultaneamente, no primeiro\r\ndomingo de outubro, em segundo turno, se\r\nhouver, do ano anterior ao do t\u00e9rmino do mandato\r\npresidencial vigente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ser\u00e1 considerado eleito Presidente o candidato\r\nque, registrado por partido pol\u00edtico, obtiver a maioria\r\nabsoluta de votos, computados os em branco e os\r\nnulos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o\r\npoder\u00e3o, sem licen\u00e7a do Congresso Nacional,\r\nausentar-se do pa\u00eds por per\u00edodo superior a quinze\r\ndias, sob pena de perda do cargo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ocorrendo a vac\u00e2ncia do cargo de Presidente e\r\nVice-Presidente nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo\r\npresidencial, a elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1\r\nfeita trinta dias depois da \u00faltima vaga, pelo\r\nCongresso Nacional, na forma da lei.<\/p><p align=\"justify\">\r\nDe acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3887958,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3887954,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3887955,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3887956,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3887957,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3887958,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/1098975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a transforma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6659,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"},{"id":6660,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372683,"hashId":"8e412b98e6f40256a0f41f9f49887173","enunciado":"<p align=justify>Sobre a transforma\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":1330161,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A passagem de uma companhia fechada para uma aberta constitui transforma\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria.","id":1330161,"corpo":"<p align=justify>A passagem de uma companhia fechada para uma\r\naberta constitui transforma\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato de transforma\u00e7\u00e3o independe da pr\u00e9via dissolu\u00e7\u00e3o ou baixa da forma empresarial origin\u00e1ria.","id":1330162,"corpo":"<p align=justify>O ato de transforma\u00e7\u00e3o independe da pr\u00e9via dissolu\u00e7\u00e3o\r\nou baixa da forma empresarial origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de concentra\u00e7\u00e3o de todas as cotas da sociedade limitada sob titularidade de um \u00fanico s\u00f3cio, este pode requerer ao Registro P\u00fablico de Empresas a transforma\u00e7\u00e3o do registro da sociedade para empres\u00e1rio individual.","id":1330163,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de concentra\u00e7\u00e3o de todas as cotas da\r\nsociedade limitada sob titularidade de um \u00fanico s\u00f3cio,\r\neste pode requerer ao Registro P\u00fablico de Empresas\r\na transforma\u00e7\u00e3o do registro da sociedade para\r\nempres\u00e1rio individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admite-se a transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade em nome coletivo para uma sociedade limitada.","id":1330164,"corpo":"<p align=justify>Admite-se a transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade em\r\nnome coletivo para uma sociedade limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso venha a admitir s\u00f3cios, o empres\u00e1rio individual poder\u00e1 solicitar ao Registro P\u00fablico de Empresas a transforma\u00e7\u00e3o de seu registro de empres\u00e1rio para resgistro de sociedade empres\u00e1ria.","id":1330165,"corpo":"<p align=justify>Caso venha a admitir s\u00f3cios, o empres\u00e1rio individual\r\npoder\u00e1 solicitar ao Registro P\u00fablico de Empresas\r\na transforma\u00e7\u00e3o de seu registro de empres\u00e1rio para\r\nresgistro de sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219169,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/372683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dados da quest\u00e3o anterior, qual a porcentagem das mulheres adultas que s\u00e3o fumantes?","provas":[{"id":6771,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377916,"hashId":"55b8813d0b8964c2df500a0e721e56d7","enunciado":"<p align=justify>Considerando os dados da quest\u00e3o anterior, qual a\r\nporcentagem das mulheres adultas que s\u00e3o fumantes?<\/p>","resposta":1351944,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/13","id":1351942,"corpo":"<p align=justify>7\/13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%","id":1351943,"corpo":"<p align=justify>40%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/13","id":1351944,"corpo":"<p align=justify>4\/13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%","id":1351945,"corpo":"<p align=justify>60%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9\/13","id":1351946,"corpo":"<p align=justify>9\/13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222807,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/377916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo e em seguida assinale a alternativa correta. I - As autarquias s\u00e3o entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, criadas por lei espec\u00edfica de iniciativa do poder legislativo, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. II - As autarquias gozam de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca no tocante aos impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda e servi\u00e7os vinculados a suas finalidades essenciais. III - O patrim\u00f4nio inicial da autarquia \u00e9 formado a partir da transfer\u00eancia de bens da entidade criadora, os quais passam a pertencer \u00e0 nova entidade. IV - As autarquias est\u00e3o sujeitas ao controle final\u00edstico da entidade estatal a qual pertencem.","provas":[{"id":7434,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-matutino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":393828,"hashId":"7521c995662173026fc386a25592ee66","enunciado":"<P align=justify>Analise os itens abaixo e em seguida assinale a alternativa correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I - As autarquias s\u00e3o entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, criadas por lei espec\u00edfica de iniciativa do poder legislativo, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. <\/P>\r\n<P align=justify>II - As autarquias gozam de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca no tocante aos impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda e servi\u00e7os vinculados a suas finalidades essenciais. <\/P>\r\n<P align=justify>III - O patrim\u00f4nio inicial da autarquia \u00e9 formado a partir da transfer\u00eancia de bens da entidade criadora, os quais passam a pertencer \u00e0 nova entidade. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - As autarquias est\u00e3o sujeitas ao controle final\u00edstico da entidade estatal a qual pertencem.<\/P>","resposta":1412800,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":1412799,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":1412800,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":1412801,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o incorretos.","id":1412802,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens III e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":1412803,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233108,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/393828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de controle interno federal. I. A ele cabe a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o. II. Ele n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de controlar as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias da Uni\u00e3o. III. Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es encontra-se a comprova\u00e7\u00e3o da legalidade da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado. IV. Ele deve prestar apoio ao controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional. V. Ele tem por miss\u00e3o, tamb\u00e9m, a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas previstas no Plano Plurianual. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7501,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20352,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":396185,"hashId":"250c7652fc8cbb5240bdce0767594a1a","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de controle interno federal. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A ele cabe a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia, efici\u00eancia e efetividade da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ele n\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de controlar as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es encontra-se a comprova\u00e7\u00e3o da legalidade da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ele deve prestar apoio ao controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Ele tem por miss\u00e3o, tamb\u00e9m, a avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das metas previstas no Plano Plurianual. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1424204,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1424200,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1424201,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":1424202,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1424203,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1424204,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235239,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/396185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es que requerem primeiros socorros, \u00e0 sequ\u00eancia adequada de a\u00e7\u00f5es de socorro e \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o de quadros cl\u00ednicos que demandam esse tipo de atendimento.","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-03 07:59:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291353,"hashId":"348f63d335ea4a9dcbcf38cdc71d04ec","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es que requerem\r\nprimeiros socorros, \u00e0 sequ\u00eancia adequada de a\u00e7\u00f5es de socorro e\r\n\u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o de quadros cl\u00ednicos que demandam esse tipo de\r\natendimento.<\/p>","resposta":1082184,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de acidente de tr\u00e2nsito, deve-se manter a calma, garantir a seguran\u00e7a, pedir socorro, remover imediatamente a(s) v\u00edtima(s) para a cal\u00e7ada (ou acostamento) e controlar a situa\u00e7\u00e3o.","id":1082181,"corpo":"<p align=justify>Em caso de acidente de tr\u00e2nsito, deve-se manter a calma,\r\ngarantir a seguran\u00e7a, pedir socorro, remover imediatamente\r\na(s) v\u00edtima(s) para a cal\u00e7ada (ou acostamento) e controlar a\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00e3o de acidente envolvendo motociclista, deve-se retirar o capacete da v\u00edtima e oferecer-lhe algo para beber, pois esse procedimento permite uma boa avalia\u00e7\u00e3o de seu estado, al\u00e9m de acalm\u00e1-la e de diminuir o risco de que desidrate.","id":1082182,"corpo":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00e3o de acidente envolvendo motociclista, deve-se\r\nretirar o capacete da v\u00edtima e oferecer-lhe algo para beber,\r\npois esse procedimento permite uma boa avalia\u00e7\u00e3o de seu\r\nestado, al\u00e9m de acalm\u00e1-la e de diminuir o risco de que\r\ndesidrate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que as pessoas que estejam prestando os primeiros socorros usem luvas de borracha principalmente para evitar contamina\u00e7\u00f5es das feridas das v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito.","id":1082183,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se que as pessoas que estejam prestando os\r\nprimeiros socorros usem luvas de borracha principalmente\r\npara evitar contamina\u00e7\u00f5es das feridas das v\u00edtimas de\r\nacidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estado de choque circulat\u00f3rio \u00e9 representado por uma incapacidade do sistema cardiovascular de fazer que o fluxo de sangue oxigenado atinja, de forma adequada, algumas partes do corpo e pode ser causado, por exemplo, por uma grande hemorragia.","id":1082184,"corpo":"<p align=justify>O estado de choque circulat\u00f3rio \u00e9 representado por uma\r\nincapacidade do sistema cardiovascular de fazer que o fluxo\r\nde sangue oxigenado atinja, de forma adequada, algumas\r\npartes do corpo e pode ser causado, por exemplo, por uma\r\ngrande hemorragia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A queimadura de 1.\u00ba grau caracteriza-se por atingir todo o tecido de revestimento da pele, alcan\u00e7ando gordura e m\u00fasculos e envolvendo at\u00e9 mesmo ossos.A queimadura de 1.\u00ba grau caracteriza-se por atingir todo o tecido de revestimento da pele, alcan\u00e7ando gordura e m\u00fasculos e envolvendo at\u00e9 mesmo ossos.","id":1082185,"corpo":"<p align=justify>A queimadura de 1.\u00ba grau caracteriza-se por atingir todo o\r\ntecido de revestimento da pele, alcan\u00e7ando gordura e\r\nm\u00fasculos e envolvendo at\u00e9 mesmo ossos.A queimadura de 1.\u00ba grau caracteriza-se por atingir todo o\r\ntecido de revestimento da pele, alcan\u00e7ando gordura e\r\nm\u00fasculos e envolvendo at\u00e9 mesmo ossos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/291353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O policial que se apropria de quantia em dinheiro encontrada em poder de traficante preso em flagrante, produto da venda de drogas,","provas":[{"id":7020,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386479,"hashId":"4c9829d38303670349959f4cfdcc6568","enunciado":"<p align=justify>O policial que se apropria de quantia em dinheiro\r\nencontrada em poder de traficante preso em flagrante,\r\nproduto da venda de drogas,<\/p>","resposta":1382557,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comete crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":1382553,"corpo":"<p align=justify>comete crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comete crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1382554,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o comete crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comete crime de peculato culposo.","id":1382555,"corpo":"<p align=justify>comete crime de peculato culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comete crime de concuss\u00e3o.","id":1382556,"corpo":"<p align=justify>comete crime de concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comete crime de peculato doloso.","id":1382557,"corpo":"<p align=justify>comete crime de peculato doloso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227482,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/386479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia territorial da Justi\u00e7a do Trabalho ser\u00e1 fixada pelo crit\u00e9rio do local de execu\u00e7\u00e3o do contrato, EXCETO se o","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386695,"hashId":"f0c3f5f1eca2cc5361e0fcba987acd02","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia territorial da Justi\u00e7a do Trabalho ser\u00e1 fixada\r\npelo crit\u00e9rio do local de execu\u00e7\u00e3o do contrato,\r\nEXCETO se o<\/p>","resposta":1383545,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhador, mesmo sendo brasileiro, for contratado no exterior, por empresa estrangeira, para prestar servi\u00e7os no exterior, hip\u00f3tese em que o Ju\u00edzo Competente ser\u00e1 o da Capital Federal (Bras\u00edlia).","id":1383543,"corpo":"<p align=justify>trabalhador, mesmo sendo brasileiro, for contratado\r\nno exterior, por empresa estrangeira, para prestar\r\nservi\u00e7os no exterior, hip\u00f3tese em que o Ju\u00edzo Competente\r\nser\u00e1 o da Capital Federal (Bras\u00edlia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empregador promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em locais diferentes, todas dentro do Brasil, hip\u00f3tese em que a compet\u00eancia ser\u00e1 fixada pela situa\u00e7\u00e3o da filial da empresa no Distrito Federal, tendo sido este ou n\u00e3o o lugar da contrata\u00e7\u00e3o.","id":1383544,"corpo":"<p align=justify>empregador promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em\r\nlocais diferentes, todas dentro do Brasil, hip\u00f3tese em\r\nque a compet\u00eancia ser\u00e1 fixada pela situa\u00e7\u00e3o da filial\r\nda empresa no Distrito Federal, tendo sido este ou\r\nn\u00e3o o lugar da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrato for firmado num local, para presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em outro, ambos no Brasil, hip\u00f3tese em que o empregado &#8722; autor da a\u00e7\u00e3o &#8722; escolher\u00e1 o Ju\u00edzo de qualquer dos dois locais.","id":1383545,"corpo":"<p align=justify>contrato for firmado num local, para presta\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os em outro, ambos no Brasil, hip\u00f3tese em que\r\no empregado &#8722; autor da a\u00e7\u00e3o &#8722; escolher\u00e1 o Ju\u00edzo de\r\nqualquer dos dois locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empregador promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em dois ou mais locais do territ\u00f3rio nacional e o trabalhador for contratado no exterior, para prestar servi\u00e7os no exterior, hip\u00f3tese em que a compet\u00eancia ser\u00e1 da Vara do Trabalho do local em que o empregador mantiver sua sede.","id":1383546,"corpo":"empregador promover a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em\r\ndois ou mais locais do territ\u00f3rio nacional e o trabalhador\r\nfor contratado no exterior, para prestar servi\u00e7os\r\nno exterior, hip\u00f3tese em que a compet\u00eancia ser\u00e1\r\nda Vara do Trabalho do local em que o empregador\r\nmantiver sua sede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregado for contratado na filial de S\u00e3o Paulo, para prestar servi\u00e7os na filial de Fortaleza, hip\u00f3tese em que o Ju\u00edzo Competente ser\u00e1 o da matriz da empresa, em Florian\u00f3polis.","id":1383547,"corpo":"<p align=justify>empregado for contratado na filial de S\u00e3o Paulo,\r\npara prestar servi\u00e7os na filial de Fortaleza, hip\u00f3tese\r\nem que o Ju\u00edzo Competente ser\u00e1 o da matriz da\r\nempresa, em Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227646,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/386695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o diss\u00eddio coletivo n\u00e3o for suscitado em nome de determinada categoria profissional, a extens\u00e3o da decis\u00e3o sobre novas condi\u00e7\u00f5es de trabalho para toda esta categoria necessita que","provas":[{"id":7158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":388072,"hashId":"f41117c05d38600b7bfbba6cd951a415","enunciado":"<p align=justify>Quando o diss\u00eddio coletivo n\u00e3o for suscitado em nome de\r\ndeterminada categoria profissional, a extens\u00e3o da decis\u00e3o\r\nsobre novas condi\u00e7\u00f5es de trabalho para toda esta\r\ncategoria necessita que<\/p>","resposta":1388457,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/4 dos empregadores e 3\/4 dos empregados, ou os respectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.","id":1388457,"corpo":"<p align=justify>3\/4 dos empregadores e 3\/4 dos empregados, ou os\r\nrespectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o\r\nda decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/3 dos empregadores e 2\/3 dos empregados, ou os respectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.","id":1388458,"corpo":"<p align=justify>2\/3 dos empregadores e 2\/3 dos empregados, ou os\r\nrespectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o\r\nda decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o respectivo sindicato dos empregados, concorde com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.","id":1388459,"corpo":"<p align=justify>apenas o respectivo sindicato dos empregados,\r\nconcorde com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/3 dos empregadores e 3\/4 dos empregados, ou os respectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.","id":1388460,"corpo":"<p align=justify>2\/3 dos empregadores e 3\/4 dos empregados, ou os\r\nrespectivos sindicatos, concordem com a extens\u00e3o\r\nda decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas 2\/3 dos empregadores e dos empregados concordem com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.","id":1388461,"corpo":"<p align=justify>apenas 2\/3 dos empregadores e dos empregados\r\nconcordem com a extens\u00e3o da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228409,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406869,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-coletivo-e-suas-modalidades"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/388072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento do homic\u00eddio privilegiado \u00e9 incompat\u00edvel com a admiss\u00e3o da qualificadora","provas":[{"id":11125,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2009-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421200,"hashId":"77a61c7d56c2979ae6716b5f624afacd","enunciado":"<p align=justify>O reconhecimento do homic\u00eddio privilegiado \u00e9 incompat\u00edvel\r\ncom a admiss\u00e3o da qualificadora<\/p>","resposta":1507287,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do motivo f\u00fatil.","id":1507287,"corpo":"<p align=justify>do motivo f\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do emprego de explosivo.","id":1507288,"corpo":"<p align=justify>do emprego de explosivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do meio cruel.","id":1507289,"corpo":"<p align=justify>do meio cruel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do emprego de veneno.","id":1507290,"corpo":"<p align=justify>do emprego de veneno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da utiliza\u00e7\u00e3o de meio que possa resultar em perigo comum.","id":1507291,"corpo":"<p align=justify>da utiliza\u00e7\u00e3o de meio que possa resultar em perigo\r\ncomum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246801,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"}],"slug":"direito-penal\/421200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos e \u00e0 parceria p\u00fablicoprivada, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6729,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":3128},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-especialista-em-politicas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":377813,"hashId":"9124684bfe43adf6048ea4e9333d8946","enunciado":"<P align=justify>Quanto aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos e \u00e0 parceria p\u00fablicoprivada, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, marque a op\u00e7\u00e3o<U> incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":1351427,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas do cons\u00f3rcio p\u00fablico dever\u00e1 obedecer \u00e0s normas de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0s entidades privadas.","id":1351427,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas do cons\u00f3rcio\r\np\u00fablico dever\u00e1 obedecer \u00e0s normas de direito tribut\u00e1rio\r\naplic\u00e1veis \u00e0s entidades privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de concess\u00e3o, na modalidade patrocinada.","id":1351428,"corpo":"<p align=justify>Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de\r\nconcess\u00e3o, na modalidade patrocinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.","id":1351429,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada ser\u00e1\r\nprecedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O edital para a contrata\u00e7\u00e3o de parcerias p\u00fablicoprivadas poder\u00e1 prever a invers\u00e3o da ordem das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento. ","id":1351430,"corpo":"<p align=justify>O edital para a contrata\u00e7\u00e3o de parcerias p\u00fablicoprivadas poder\u00e1 prever a invers\u00e3o da ordem das fases\r\nde habilita\u00e7\u00e3o e julgamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos incumbidos da gest\u00e3o de cons\u00f3rcio n\u00e3o responder\u00e3o pessoalmente pelas obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas pelo cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":1351431,"corpo":"<p align=justify>Os agentes p\u00fablicos incumbidos da gest\u00e3o de cons\u00f3rcio\r\nn\u00e3o responder\u00e3o pessoalmente pelas obriga\u00e7\u00f5es\r\ncontra\u00eddas pelo cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222701,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/377813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88 assevera que &quot;todos t\u00eam o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida&quot;. A esse respeito, \u00e9 correto inferir que a concep\u00e7\u00e3o constitucional sobre meio ambiente \u00e9:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394827,"hashId":"764d712b7bd272300e7a9c62426719b8","enunciado":"<P align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88 assevera que <EM>&quot;todos t\u00eam o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida&quot;.<\/EM><\/P>\r\n<P align=justify>A esse respeito, \u00e9 correto inferir que a concep\u00e7\u00e3o constitucional sobre meio ambiente \u00e9:<\/P>","resposta":1417802,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hol\u00edstica.","id":1417799,"corpo":"<p align=justify>hol\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pante\u00edsta.","id":1417800,"corpo":"<p align=justify>pante\u00edsta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tica.","id":1417801,"corpo":"<p align=justify>pragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antropoc\u00eantrica.","id":1417802,"corpo":"<p align=justify>antropoc\u00eantrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criacionista.","id":1417803,"corpo":"<p align=justify>criacionista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234058,"enunciado":"","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400899,"slug":"direito-ambiental-evolucao-historica-e-conceitos-gerais"}],"slug":"direito-ambiental\/394827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fug\u00eancio comete um crime de furto. Na sequ\u00eancia, dirige-se at\u00e9 a casa de seu pai Genilvado, comunicando, nesse momento, o fato il\u00edcito praticado, permanecendo depois e sob a orienta\u00e7\u00e3o dele Genilvado, no interior daquela resid\u00eancia. O genitor, ent\u00e3o, verificando a presen\u00e7a de viatura policial nas imedia\u00e7\u00f5es, informa falsamente aos milicianos envolvidos na opera\u00e7\u00e3o de captura que o agente criminoso n\u00e3o passou pelo local, confundindo, assim, a dilig\u00eancia empreendida. Nessa conformidade, dever\u00e1 o pai do lar\u00e1pio ser enquadrado e receber a pena correspondente ao crime de:","provas":[{"id":11109,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2009-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420879,"hashId":"c5d886a5a86c187eb6ae6a4f87b14b2d","enunciado":"<p align=justify>Fug\u00eancio comete um crime de furto. Na sequ\u00eancia, dirige-se at\u00e9 a casa de seu pai Genilvado,\r\ncomunicando, nesse momento, o fato il\u00edcito praticado, permanecendo depois e sob a orienta\u00e7\u00e3o\r\ndele Genilvado, no interior daquela resid\u00eancia. O genitor, ent\u00e3o, verificando a presen\u00e7a de viatura\r\npolicial nas imedia\u00e7\u00f5es, informa falsamente aos milicianos envolvidos na opera\u00e7\u00e3o de captura que\r\no agente criminoso n\u00e3o passou pelo local, confundindo, assim, a dilig\u00eancia empreendida. Nessa\r\nconformidade, dever\u00e1 o pai do lar\u00e1pio ser enquadrado e receber a pena correspondente ao crime\r\nde:<\/p>","resposta":1506196,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecimento pessoal.","id":1506192,"corpo":"<p align=justify>favorecimento pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorecimento real.","id":1506193,"corpo":"<p align=justify>favorecimento real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"favorecimento pessoal privilegiado.","id":1506194,"corpo":"<p align=justify>favorecimento pessoal privilegiado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"furto qualificado (concurso de agentes).","id":1506195,"corpo":"<p align=justify>furto qualificado (concurso de agentes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das respostas.","id":1506196,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das respostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246744,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/420879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo administrativo, regulado pela Lei n. 9.784, de 29\/01\/1999, \u00e9 correto afirmar que: I. os padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9 s\u00e3o crit\u00e9rios que devem ser observados pelas autoridades administrativas; II. \u00e9 vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es em medida superior ao estritamente necess\u00e1rio para atendimento do interesse p\u00fablico; III. uma vez conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o tem o prazo de trinta dias para decidi-lo, salvo prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, expressamente motivada; IV. o fato de a autoridade ter interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria a torna impedida de atuar no processo respectivo; V. o fato de a autoridade ter amizade \u00edntima com a parte interessada n\u00e3o a impede de atuar no feito mas, por raz\u00f5es \u00e9ticas, deve dar-se por suspeita para decidi-lo. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":6561,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-prova-1-area-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352819,"hashId":"e243a2747d97a8bfeaf406980205e48d","enunciado":"<P>Sobre o processo administrativo, regulado pela Lei n. 9.784, de 29\/01\/1999, \u00e9 correto afirmar que: <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>I. os padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9 s\u00e3o crit\u00e9rios que devem ser observados pelas autoridades administrativas; <\/P>\r\n<P>II. \u00e9 vedada a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es em medida superior ao estritamente necess\u00e1rio para atendimento do interesse p\u00fablico; <\/P>\r\n<P>III. uma vez conclu\u00edda a instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o tem o prazo de trinta dias para decidi-lo, salvo prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, expressamente motivada; <\/P>\r\n<P>IV. o fato de a autoridade ter interesse direto ou indireto na mat\u00e9ria a torna impedida de atuar no processo respectivo; <\/P>\r\n<P>V. o fato de a autoridade ter amizade \u00edntima com a parte interessada n\u00e3o a impede de atuar no feito mas, por raz\u00f5es \u00e9ticas, deve dar-se por suspeita para decidi-lo. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":1252459,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afifirmativas I, II e IV.","id":1252455,"corpo":"<p align=justify>apenas as afifirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":1252456,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e V.","id":1252457,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, IV e V.","id":1252458,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as afifirmativas I, II, III, IV e V.","id":1252459,"corpo":"<p align=justify>as afifirmativas I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/352819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em nossa legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378568,"hashId":"fa6afc284d4bce89be476ce8378022ae","enunciado":"<p align=justify>Em nossa legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria<\/p>","resposta":1354591,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou quando regule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a lei anterior. Entretanto, caso estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, n\u00e3o revoga nem modifica a lei anterior.","id":1354591,"corpo":"<p align=justify>a lei posterior revoga a anterior quando expressamente\r\no declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou\r\nquando regule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a\r\nlei anterior. Entretanto, caso estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es\r\ngerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, n\u00e3o revoga\r\nnem modifica a lei anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","id":1354592,"corpo":"a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds, salvo\r\ndisposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei, sem exce\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique, revogue ou que ela caia em desuso.","id":1354593,"corpo":"<p align=justify>a lei, sem exce\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a\r\nmodifique, revogue ou que ela caia em desuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na aplica\u00e7\u00e3o da lei, o juiz atender\u00e1 aos fins sociais a que ela se dirige e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, sendo certo que, ao interpret\u00e1-la, o juiz decidir\u00e1 o caso de acordo com a analogia, os costumes e os princ\u00edpios gerais de direito.","id":1354594,"corpo":"<p align=justify>na aplica\u00e7\u00e3o da lei, o juiz atender\u00e1 aos fins sociais a\r\nque ela se dirige e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum,\r\nsendo certo que, ao interpret\u00e1-la, o juiz decidir\u00e1 o\r\ncaso de acordo com a analogia, os costumes e os\r\nprinc\u00edpios gerais de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se antes de entrar a lei em vigor, ocorrer nova publica\u00e7\u00e3o de seu texto destinada a corre\u00e7\u00e3o, ainda que mantida a vacatio legis, o in\u00edcio de sua vig\u00eancia ocorrer\u00e1 no dia da nova publica\u00e7\u00e3o.","id":1354595,"corpo":"<p align=justify>se antes de entrar a lei em vigor, ocorrer nova\r\npublica\u00e7\u00e3o de seu texto destinada a corre\u00e7\u00e3o, ainda\r\nque mantida a vacatio legis, o in\u00edcio de sua vig\u00eancia\r\nocorrer\u00e1 no dia da nova publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223337,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/378568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alistado para o servi\u00e7o militar, jovem recusa-se a cumprir atividades de car\u00e1ter militar. Alega que, professando orienta\u00e7\u00e3o marxista-leninista, tem a convic\u00e7\u00e3o de que o Estado utiliza viol\u00eancia para oprimir a classe trabalhadora e que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o um poder a servi\u00e7o dessa opress\u00e3o. A alternativa que expressa a correta solu\u00e7\u00e3o constitucional para esse conflito \u00e9:","provas":[{"id":7473,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2009-fcc-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SP - Procurador do Estado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":395020,"hashId":"81925043304982250cfccd7292edb36a","enunciado":"<p align=justify>Alistado para o servi\u00e7o militar, jovem recusa-se a cumprir\r\natividades de car\u00e1ter militar. Alega que, professando\r\norienta\u00e7\u00e3o marxista-leninista, tem a convic\u00e7\u00e3o de que o\r\nEstado utiliza viol\u00eancia para oprimir a classe trabalhadora\r\ne que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o um poder a servi\u00e7o dessa\r\nopress\u00e3o. A alternativa que expressa a correta solu\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional para esse conflito \u00e9:<\/p>","resposta":1418764,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o acarreta san\u00e7\u00e3o se ocorrer em tempo de paz e for cumprida presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.","id":1418764,"corpo":"<p align=justify>Escusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o\r\nacarreta san\u00e7\u00e3o se ocorrer em tempo de paz e for\r\ncumprida presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o admite em tese a escusa, mas neste caso a convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica alegada contraria a ordem democr\u00e1tica e n\u00e3o pode ser aceita, acarretando necessariamente perda dos direitos pol\u00edticos.","id":1418765,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o admite em tese a escusa, mas neste\r\ncaso a convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica alegada contraria a ordem\r\ndemocr\u00e1tica e n\u00e3o pode ser aceita, acarretando necessariamente\r\nperda dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o acarreta san\u00e7\u00e3o se for cumprida presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei, mesmo em caso de guerra declarada.","id":1418766,"corpo":"<p align=justify>Escusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o\r\nacarreta san\u00e7\u00e3o se for cumprida presta\u00e7\u00e3o alternativa\r\nfixada em lei, mesmo em caso de guerra declarada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite em qualquer hip\u00f3tese escusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por ferir o princ\u00edpio da isonomia.","id":1418767,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite em qualquer hip\u00f3tese\r\nescusa fundamentada em convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica por ferir\r\no princ\u00edpio da isonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o admite escusa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o militar somente por motivos religiosos, mas imp\u00f5e cumprimento de presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.","id":1418768,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o admite escusa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\nmilitar somente por motivos religiosos, mas imp\u00f5e\r\ncumprimento de presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em\r\nlei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234229,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/395020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro, servidor p\u00fablico de carreira, foi submetido a processo administrativo disciplinar e, posteriormente, absolvido. Nesse caso, \u00e9 il\u00edcito o recebimento de den\u00fancia contra Pedro com base nas mesmas provas j\u00e1 apreciadas no procedimento administrativo disciplinar, uma vez que a absolvi\u00e7\u00e3o do servidor impede a apura\u00e7\u00e3o dos mesmos fatos em processo criminal.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856375,"hashId":"4641b852ed03d810366345d49f9166d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, servidor p\u00fablico de carreira, foi submetido a processo administrativo disciplinar e, posteriormente, absolvido. Nesse caso, \u00e9 il\u00edcito o recebimento de den\u00fancia contra Pedro com base nas mesmas provas j\u00e1 apreciadas no procedimento administrativo disciplinar, uma vez que a absolvi\u00e7\u00e3o do servidor impede a apura\u00e7\u00e3o dos mesmos fatos em processo criminal.<\/p>","resposta":7138708,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7138708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, em cada um dos itens seguintes \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":470381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito administrativo, em cada um dos itens seguintes \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":315689,"hashId":"2bf3ef5934f9aaa6e1654a4961771eec","enunciado":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":1143582,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O importante princ\u00edpio da legalidade, que foi inserido expressamente pela EC 19\/98, indica que os gestores da coisa p\u00fablica dever\u00e3o desempenhar seus encargos de modo a otimizar legalmente o emprego dos recursos que a sociedade lhes destina.","id":1143579,"corpo":"<p align=justify>O importante princ\u00edpio da legalidade, que foi inserido\r\nexpressamente pela EC 19\/98, indica que os gestores\r\nda coisa p\u00fablica dever\u00e3o desempenhar seus\r\nencargos de modo a otimizar legalmente o emprego\r\ndos recursos que a sociedade lhes destina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principio constitucional da exigibilidade de concurso p\u00fablico aplica-se aos poderes e entes da federa\u00e7\u00e3o, exceto \u00e0s sociedades de economia mista e paraestatais com regime celetista.","id":1143580,"corpo":"<p align=justify>O principio constitucional da exigibilidade de concurso\r\np\u00fablico aplica-se aos poderes e entes da federa\u00e7\u00e3o,\r\nexceto \u00e0s sociedades de economia mista e\r\nparaestatais com regime celetista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cargo em comiss\u00e3o n\u00e3o difere do cargo efetivo na quest\u00e3o da transitoriedade, pois ambos trazem essa caracteristica para servidores de fora da carreira.","id":1143581,"corpo":"<p align=justify>O cargo em comiss\u00e3o n\u00e3o difere do cargo efetivo na\r\nquest\u00e3o da transitoriedade, pois ambos trazem essa\r\ncaracteristica para servidores de fora da carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria dos agentes p\u00fablicos, observa-se que as normas constitucionais origin\u00e1rias sofreram profundas altera\u00e7\u00f5es com as emendas constitucionais nos 20, 41 e 47, e dentre essas modifica\u00e7\u00f5es est\u00e1 a impossibilidade de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.","id":1143582,"corpo":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria dos agentes p\u00fablicos, observa-se que as normas constitucionais origin\u00e1rias sofreram profundas altera\u00e7\u00f5es com as emendas constitucionais n<SUP>os<\/SUP> 20, 41 e 47, e dentre essas modifica\u00e7\u00f5es est\u00e1 a impossibilidade de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a import\u00e2ncia de se tutelar a probidade administrativa, a Constitui\u00e7\u00e3o determinou que n\u00e3o prescrevem os il\u00edcitos praticados contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1143583,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista a import\u00e2ncia de se tutelar a probidade\r\nadministrativa, a Constitui\u00e7\u00e3o determinou que\r\nn\u00e3o prescrevem os il\u00edcitos praticados contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 2 a 5 assinale, na folha de respostas, a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto indicado.","id":191842,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 2 a 5 assinale, na folha de respostas, a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto indicado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/315689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao uso de bens p\u00fablicos por particulares, N\u00c3O \u00e9 correto sustentar que","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":315896,"hashId":"139e41f39a6342f2d13c238dc8b04915","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao uso de bens p\u00fablicos por particulares, N\u00c3O\r\n\u00e9 correto sustentar que<\/p>","resposta":1144087,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato discricion\u00e1rio, de t\u00edtulo prec\u00e1rio, podendo ser revogado a qualquer tempo, dependendo sempre de licita\u00e7\u00e3o e de lei autorizadora.","id":1144087,"corpo":"<p align=justify>a autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato discricion\u00e1rio, de t\u00edtulo prec\u00e1rio,\r\npodendo ser revogado a qualquer tempo,\r\ndependendo sempre de licita\u00e7\u00e3o e de lei autorizadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de direito real resol\u00favel do uso aplicase apenas aos dominicais, permitindo ao particular, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o, desempenhar atividade para fins de interesse social, de modo gratuito ou remunerado.","id":1144088,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de direito real resol\u00favel do uso aplicase\r\napenas aos dominicais, permitindo ao particular,\r\nmediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o, desempenhar\r\natividade para fins de interesse social, de\r\nmodo gratuito ou remunerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de uso, em regra exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o, e tem por objeto uma utilidade p\u00fablica de certa perman\u00eancia.","id":1144089,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de uso, em regra exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa\r\ne licita\u00e7\u00e3o, e tem por objeto uma utilidade\r\np\u00fablica de certa perman\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a permiss\u00e3o de uso \u00e9 dada no interesse p\u00fablico, em car\u00e1ter prec\u00e1rio, dependendo, em regra, de licita\u00e7\u00e3o e gerando um dever de utiliza\u00e7\u00e3o, sob pena de revoga\u00e7\u00e3o.","id":1144090,"corpo":"<p align=justify>a permiss\u00e3o de uso \u00e9 dada no interesse p\u00fablico, em\r\ncar\u00e1ter prec\u00e1rio, dependendo, em regra, de licita\u00e7\u00e3o\r\ne gerando um dever de utiliza\u00e7\u00e3o, sob pena de revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os bens de uso comum do povo, os de uso especial e os dominicais podem ser utilizados por particulares.","id":1144091,"corpo":"<p align=justify>os bens de uso comum do povo, os de uso especial\r\ne os dominicais podem ser utilizados por particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"}],"slug":"direito-administrativo\/315896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do instituto da Prescri\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com o C\u00f3digo Civil em vigor.","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916855,"hashId":"1e4a0a9269a5f9089593d7b44c426653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do instituto da Prescri\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o que est\u00e1 de acordo com o C\u00f3digo Civil em vigor.<\/p>","resposta":7400610,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser interrompida duas vezes;","id":7400607,"corpo":"<p>a prescri\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser interrompida duas vezes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o produzida contra o principal devedor n\u00e3o prejudica o fiador;","id":7400608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interrup\u00e7\u00e3o produzida contra o principal devedor n\u00e3o prejudica o fiador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre entre ascendentes, descendentes e colaterais, enquanto durar a rela\u00e7\u00e3o de parentesco;","id":7400609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre entre ascendentes, descendentes e colaterais, enquanto durar a rela\u00e7\u00e3o de parentesco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o pode ser interrompida por qualquer interessado;","id":7400610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prescri\u00e7\u00e3o pode ser interrompida por qualquer interessado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 por despacho do juiz, salvo se for incompetente, que ordenar a cita\u00e7\u00e3o, se o interessado a promover no prazo e na forma da lei processual.","id":7400611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 por despacho do juiz, salvo se for incompetente, que ordenar a cita\u00e7\u00e3o, se o interessado a promover no prazo e na forma da lei processual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/1916855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Direito das Obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916882,"hashId":"04a575d4df4a8c4b27668c49afa4d2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Direito das Obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7400741,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na assun\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, o novo devedor pode opor ao credor as exce\u00e7\u00f5es pessoais que competiam ao devedor primitivo;","id":7400740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na assun\u00e7\u00e3o de d\u00edvida, o novo devedor pode opor ao credor as exce\u00e7\u00f5es pessoais que competiam ao devedor primitivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cess\u00e3o do cr\u00e9dito n\u00e3o tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, sen\u00e3o quando a este notificada;","id":7400741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cess\u00e3o do cr\u00e9dito n\u00e3o tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, sen\u00e3o quando a este notificada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o credor poder\u00e1 pagar a d\u00edvida a fim de se exonerar da obriga\u00e7\u00e3o;","id":7400742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o credor poder\u00e1 pagar a d\u00edvida a fim de se exonerar da obriga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida, desde que mais valiosa;","id":7400743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor \u00e9 obrigado a receber presta\u00e7\u00e3o diversa da que lhe \u00e9 devida, desde que mais valiosa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes, em qualquer hip\u00f3tese, convencionar o pagamento da obriga\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira.","id":7400744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes, em qualquer hip\u00f3tese, convencionar o pagamento da obriga\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","oab":true,"nome":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405924,"slug":"direito-civil-transmissao-das-obrigacoes-art-286-ao-303"},{"nome_clean":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","oab":true,"nome":"Cess\u00e3o de Cr\u00e9dito (Art. 286 ao 298)","pai":405924,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405925,"slug":"direito-civil-cessao-de-credito-art-286-ao-298"}],"slug":"direito-civil\/1916882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Poder Legislativo, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916897,"hashId":"af40635c93fa71217dfb98b681e7d5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Poder Legislativo, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7400818,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as imunidades parlamentares s\u00e3o prerrogativas inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o parlamentar e dividem-se em imunidade material e imunidade formal;","id":7400815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as imunidades parlamentares s\u00e3o prerrogativas inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o parlamentar e dividem-se em imunidade material e imunidade formal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel;","id":7400816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional, enquanto que o Senado Federal \u00e9 composto pelos representantes dos Estados e do Distrito Federal;","id":7400817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos pelo sistema proporcional, enquanto que o Senado Federal \u00e9 composto pelos representantes dos Estados e do Distrito Federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito ter\u00e3o poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, inclusive podendo determinar a expedi\u00e7\u00e3o de mandados de pris\u00e3o e de busca e apreens\u00e3o em domic\u00edlio;","id":7400818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito ter\u00e3o poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios das autoridades judiciais, inclusive podendo determinar a expedi\u00e7\u00e3o de mandados de pris\u00e3o e de busca e apreens\u00e3o em domic\u00edlio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete privativamente ao Senado Federal suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal.","id":7400819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete privativamente ao Senado Federal suspender a execu\u00e7\u00e3o, no todo ou em parte, de lei declarada inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1916897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Processo Legislativo, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916909,"hashId":"47ce091d4d12ed0a6709c49d4d432dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Processo Legislativo, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7400878,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre normas gerais exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados;","id":7400875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia da Uni\u00e3o para legislar sobre normas gerais exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda que inexista lei federal sobre normas gerais, n\u00e3o podem os Estados exercer a compet\u00eancia legislativa plena;","id":7400876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que inexista lei federal sobre normas gerais, n\u00e3o podem os Estados exercer a compet\u00eancia legislativa plena;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga todo o conte\u00fado da lei estadual;","id":7400877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga todo o conte\u00fado da lei estadual;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma lei complementar pode autorizar os Estados a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas relativas a mat\u00e9rias da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o;","id":7400878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lei complementar pode autorizar os Estados a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas relativas a mat\u00e9rias da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente, a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia legislativa plena, excluindo a compet\u00eancia suplementar dos Estados.","id":7400879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o concorrente, a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia legislativa plena, excluindo a compet\u00eancia suplementar dos Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1916909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Princ\u00edpios Administrativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916922,"hashId":"2203b45a89a3e8cd635982bc5bc553c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Princ\u00edpios Administrativos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7400943,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em nome do princ\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos, em nenhuma hip\u00f3tese pode o particular contratado opor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido, sob pena de violar a veda\u00e7\u00e3o legal \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os;","id":7400940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em nome do princ\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos, em nenhuma hip\u00f3tese pode o particular contratado opor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido, sob pena de violar a veda\u00e7\u00e3o legal \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da moralidade, apesar de n\u00e3o estar expresso na Constitui\u00e7\u00e3o nem em legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, rege a atividade administrativa, impondo que o Administrador P\u00fablico respeite os preceitos \u00e9ticos que devem estar presentes em sua conduta;","id":7400941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da moralidade, apesar de n\u00e3o estar expresso na Constitui\u00e7\u00e3o nem em legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, rege a atividade administrativa, impondo que o Administrador P\u00fablico respeite os preceitos \u00e9ticos que devem estar presentes em sua conduta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da legalidade que rege a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica permite ao Administrador fazer tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 vedado pela Lei;","id":7400942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da legalidade que rege a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica permite ao Administrador fazer tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 vedado pela Lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da autotutela significa que a Administra\u00e7\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial;","id":7400943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da autotutela significa que a Administra\u00e7\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da proporcionalidade, apesar de amplamente reconhecido pela doutrina e jurisprud\u00eancia, n\u00e3o autoriza o controle judicial de atos, decis\u00f5es e condutas de agentes p\u00fablicos que ultrapassem os limites adequados.","id":7400944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da proporcionalidade, apesar de amplamente reconhecido pela doutrina e jurisprud\u00eancia, n\u00e3o autoriza o controle judicial de atos, decis\u00f5es e condutas de agentes p\u00fablicos que ultrapassem os limites adequados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1916922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle das atividades administrativas \u00e9 considerado um dos princ\u00edpios fundamentais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo correto afirmar que:","provas":[{"id":62830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico","id":24153},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1916942,"hashId":"e49aa9841f2abbafb0c9069c0bf87e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle das atividades administrativas \u00e9 considerado um dos princ\u00edpios fundamentais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo correto afirmar que:<\/p>","resposta":7401044,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o denominados recursos hier\u00e1rquicos impr\u00f3prios aqueles em que o recorrente dirige seu pedido revisional \u00e0 pr\u00f3pria autoridade administrativa respons\u00e1vel pela edi\u00e7\u00e3o do ato que se quer impugnar;","id":7401040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o denominados recursos hier\u00e1rquicos impr\u00f3prios aqueles em que o recorrente dirige seu pedido revisional \u00e0 pr\u00f3pria autoridade administrativa respons\u00e1vel pela edi\u00e7\u00e3o do ato que se quer impugnar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos administrativos possuem somente efeito devolutivo, em raz\u00e3o da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade dos atos administrativos;","id":7401041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos administrativos possuem somente efeito devolutivo, em raz\u00e3o da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade dos atos administrativos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada administrativa impede o reexame da decis\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, mas n\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o;","id":7401042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada administrativa impede o reexame da decis\u00e3o pelo Poder Judici\u00e1rio, mas n\u00e3o pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao contr\u00e1rio dos processos judiciais, os processos administrativos n\u00e3o se sujeitam \u00e0 observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio;","id":7401043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao contr\u00e1rio dos processos judiciais, os processos administrativos n\u00e3o se sujeitam \u00e0 observ\u00e2ncia do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sindic\u00e2ncia \u00e9 meio de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades no servi\u00e7o p\u00fablico, que pode resultar na aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia ou suspens\u00e3o de at\u00e9 30 dias do servidor p\u00fablico.","id":7401044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sindic\u00e2ncia \u00e9 meio de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades no servi\u00e7o p\u00fablico, que pode resultar na aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia ou suspens\u00e3o de at\u00e9 30 dias do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Sindic\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sindic\u00e2ncia","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422240,"slug":"direito-administrativo-sindicancia"}],"slug":"direito-administrativo\/1916942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, n.\u00ba 8.666\/1993, vence a licita\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma obra de arquitetura\/engenharia a empresa que","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796158,"hashId":"7227f697a071e14bcc8efaa0ec57af3e","enunciado":"De acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es, n.\u00ba 8.666\/1993, vence a\r\nlicita\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma obra de arquitetura\/engenharia\r\na empresa que","resposta":2744726,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar a melhor estrutura operacional e financeira.","id":2744723,"corpo":"apresentar a melhor estrutura operacional e financeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir experi\u00eancia em obras similares.","id":2744724,"corpo":"possuir experi\u00eancia em obras similares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir o cumprimento das normas da ABNT.","id":2744725,"corpo":"garantir o cumprimento das normas da ABNT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar o menor pre\u00e7o.","id":2744726,"corpo":"apresentar o menor pre\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tiver condi\u00e7\u00f5es de garantir a qualidade e o cumprimento do prazo, por meio de um cronograma f\u00edsico-financeiro.","id":2744727,"corpo":"tiver condi\u00e7\u00f5es de garantir a qualidade e o cumprimento do\r\nprazo, por meio de um cronograma f\u00edsico-financeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332632,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/796158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a concep\u00e7\u00e3o material, crime \u00e9 tudo aquilo que a sociedade entende que pode e deve ser proibido, mediante aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o penal. Para a concep\u00e7\u00e3o formal, crime \u00e9 a conduta proibida por lei, sob amea\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o de pena, ou seja, o fen\u00f4meno \u00e9 tratado por uma vis\u00e3o legislativa. No seu conceito anal\u00edtico, prevalece o entendimento de que crime \u00e9 uma conduta t\u00edpica, antijur\u00eddica e culp\u00e1vel. Acerca dos desdobramentos desta \u00faltima teoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36363,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2009-funiversa-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1047700,"hashId":"c0174535b97530fb6f22d6b849cf487a","enunciado":"Segundo a concep\u00e7\u00e3o material, crime \u00e9 tudo aquilo que a sociedade entende que pode e deve ser proibido, mediante aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o penal. Para a concep\u00e7\u00e3o formal, crime \u00e9 a conduta proibida por lei, sob amea\u00e7a de aplica\u00e7\u00e3o de pena, ou seja, o fen\u00f4meno \u00e9 tratado por uma vis\u00e3o legislativa. No seu conceito anal\u00edtico, prevalece o entendimento de que crime \u00e9 uma conduta t\u00edpica, antijur\u00eddica e culp\u00e1vel. Acerca dos desdobramentos desta \u00faltima teoria, assinale a alternativa correta.","resposta":3666666,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela teoria bipartida, o autor de um fato t\u00edpico e antijur\u00eddico que tenha sido levado \u00e0 sua pr\u00e1tica por erro escus\u00e1vel de proibi\u00e7\u00e3o, sem ter a menor ideia de que o que pratica \u00e9 il\u00edcito, n\u00e3o \u00e9 considerado um criminoso.","id":3666664,"corpo":"Pela teoria bipartida, o autor de um fato t\u00edpico e antijur\u00eddico que tenha sido levado \u00e0 sua pr\u00e1tica por erro escus\u00e1vel de proibi\u00e7\u00e3o, sem ter a menor ideia de que o que pratica \u00e9 il\u00edcito, n\u00e3o \u00e9 considerado um criminoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O finalismo, de Hans Welzel, nem sempre considerou o crime como fato t\u00edpico, antijur\u00eddico e culp\u00e1vel.","id":3666665,"corpo":" O finalismo, de Hans Welzel, nem sempre considerou o crime como fato t\u00edpico, antijur\u00eddico e culp\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a teoria causalista, o dolo e a culpa est\u00e3o situados na culpabilidade. Ent\u00e3o, logicamente, para quem adota essa teoria, imposs\u00edvel se torna acolher o conceito bipartido de crime.","id":3666666,"corpo":"Para a teoria causalista, o dolo e a culpa est\u00e3o situados na culpabilidade. Ent\u00e3o, logicamente, para quem adota essa teoria, imposs\u00edvel se torna acolher o conceito bipartido de crime.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da concep\u00e7\u00e3o anal\u00edtica de crime, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o Direito Penal n\u00e3o estabeleceu distin\u00e7\u00e3o entre crime e contraven\u00e7\u00e3o penal. Tanto no crime quanto na contraven\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o da multa de maneira isolada.","id":3666667,"corpo":"Da concep\u00e7\u00e3o anal\u00edtica de crime, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o Direito Penal n\u00e3o estabeleceu distin\u00e7\u00e3o entre crime e contraven\u00e7\u00e3o penal. Tanto no crime quanto na contraven\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o da multa de maneira isolada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto afirmar que a estrutura anal\u00edtica do crime se liga, necessariamente, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o finalista, causalista ou social da a\u00e7\u00e3o delituosa.","id":3666668,"corpo":"\u00c9 correto afirmar que a estrutura anal\u00edtica do crime se liga, necessariamente, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o finalista, causalista ou social da a\u00e7\u00e3o delituosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377767,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Conduta","oab":false,"nome":"Conduta","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413704,"slug":"direito-penal-conduta"},{"nome_clean":"Teoria Causalista, Causal-Naturalista, Natural\u00edstica ou Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Causalista, Causal-Naturalista, Natural\u00edstica ou Cl\u00e1ssica","pai":413704,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413705,"slug":"direito-penal-teoria-causalista-causal-naturalista-naturalistica-ou-classica"}],"slug":"direito-penal\/1047700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. I \u2013 A compet\u00eancia legislativa dos Estados-membros est\u00e1 enumerada taxativamente na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo inconstitucional, por invas\u00e3o de compet\u00eancia, a lei estadual que dispuser sobre assunto n\u00e3o especificado como pr\u00f3prio dos Estados. II \u2013 A compet\u00eancia legislativa concorrente entre Uni\u00e3o e Estados \u00e9 estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o em um de seus artigos, preponderando, neste caso, a lei federal sobre a estadual. III \u2013 A compet\u00eancia para legislar sobre pol\u00edtica nacional de transportes \u00e9 da Uni\u00e3o, e a compet\u00eancia para legislar sobre tr\u00e2nsito e transportes \u00e9 concorrente. IV \u2013 \u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios estabelecer pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59408,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791812,"hashId":"194c08420c5b2a0d97bbe96cc268dae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo sobre as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A compet\u00eancia legislativa dos Estados-membros est\u00e1 enumerada taxativamente na Constitui\u00e7\u00e3o, sendo inconstitucional, por invas\u00e3o de compet\u00eancia, a lei estadual que dispuser sobre assunto n\u00e3o especificado como pr\u00f3prio dos Estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A compet\u00eancia legislativa concorrente entre Uni\u00e3o e Estados \u00e9 estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o em um de seus artigos, preponderando, neste caso, a lei federal sobre a estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A compet\u00eancia para legislar sobre pol\u00edtica nacional de transportes \u00e9 da Uni\u00e3o, e a compet\u00eancia para legislar sobre tr\u00e2nsito e transportes \u00e9 concorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios estabelecer pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <strong>APENAS<\/strong> a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6847001,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":6847001,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6847002,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6847003,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6847004,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":6847005,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho reproduzido acima, o Supremo Tribunal Federal (STF) travou discuss\u00e3o sobre determinada publica\u00e7\u00e3o que continha manifesta\u00e7\u00f5es de conte\u00fado racista. A controv\u00e9rsia residia em se definir a amplitude do princ\u00edpio constitucional que garante a liberdade de express\u00e3o e decidir se esse princ\u00edpio estaria ou n\u00e3o em conflito com o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e da igualdade. Como se percebe da leitura desse trecho, o STF, buscando harmonizar os princ\u00edpios em jogo, deu preval\u00eancia ao princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e da igualdade jur\u00eddica em detrimento do princ\u00edpio de liberdade de express\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao princ\u00edpio de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional utilizado pelo STF para dirimir a quest\u00e3o.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307140,"hashId":"4733c9ce727d64e7bf5650f40ebdb904","enunciado":"<p align=justify>No trecho reproduzido acima, o Supremo Tribunal Federal (STF)\r\ntravou discuss\u00e3o sobre determinada publica\u00e7\u00e3o que continha\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es de conte\u00fado racista. A controv\u00e9rsia residia em se definir\r\na amplitude do princ\u00edpio constitucional que garante a liberdade de\r\nexpress\u00e3o e decidir se esse princ\u00edpio estaria ou n\u00e3o em conflito com o\r\nprinc\u00edpio da dignidade da pessoa humana e da igualdade. Como se\r\npercebe da leitura desse trecho, o STF, buscando harmonizar os\r\nprinc\u00edpios em jogo, deu preval\u00eancia ao princ\u00edpio da dignidade da pessoa\r\nhumana e da igualdade jur\u00eddica em detrimento do princ\u00edpio de liberdade\r\nde express\u00e3o. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente ao princ\u00edpio de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional utilizado\r\npelo STF para dirimir a quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1120076,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da conformidade funcional","id":1120073,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da conformidade funcional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade","id":1120074,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da for\u00e7a normativa \u00e0 CF","id":1120075,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da for\u00e7a normativa \u00e0 CF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica","id":1120076,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_188456.gif","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/307140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A Constitui\u00e7\u00e3o tem compromisso com a efetiva\u00e7\u00e3o de seu n\u00facleo b\u00e1sico (direitos fundamentais), o que somente pode ser pensado a partir do desenvolvimento de programas estatais, de a\u00e7\u00f5es, que demandam uma perspectiva n\u00e3o te\u00f3rica, mas sim concreta e pragm\u00e1tica e que passe pelo compromisso do int\u00e9rprete com as premissas do constitucionalismo contempor\u00e2neo.\" Este enunciado diz respeito \u00e0","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":315820,"hashId":"95970421a0ef9604e6b79c42da570f02","enunciado":"<P align=justify>\"A Constitui\u00e7\u00e3o tem compromisso com a efetiva\u00e7\u00e3o de seu n\u00facleo b\u00e1sico (direitos fundamentais), o que somente pode ser pensado a partir do desenvolvimento de programas estatais, de a\u00e7\u00f5es, que demandam uma perspectiva n\u00e3o te\u00f3rica, mas sim concreta e pragm\u00e1tica e que passe pelo compromisso do int\u00e9rprete com as premissas do constitucionalismo contempor\u00e2neo.\" <\/P>\r\n<P align=justify>Este enunciado diz respeito \u00e0<\/P>","resposta":1143978,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e ao neoconstitucionalismo.","id":1143978,"corpo":"<p align=justify>implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e ao neoconstitucionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o aberta da sociedade de H\u00e4berle.","id":1143979,"corpo":"<p align=justify>desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o\r\naberta da sociedade de H\u00e4berle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"petrifica\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o literal de Savigny.","id":1143980,"corpo":"<p align=justify>petrifica\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o literal\r\nde Savigny.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilegitimidade do controle jurisdicional e ao ativismo judicial em direitos sociais.","id":1143981,"corpo":"<p align=justify>ilegitimidade do controle jurisdicional e ao ativismo\r\njudicial em direitos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o reguladora de Juhmann e ao m\u00e9todo hermen\u00eautico cl\u00e1ssico.","id":1143982,"corpo":"<p align=justify>constitui\u00e7\u00e3o reguladora de Juhmann e ao m\u00e9todo\r\nhermen\u00eautico cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Constitucionalismo e Neoconstitucionalismo","oab":true,"nome":"Constitucionalismo e Neoconstitucionalismo","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405206,"slug":"direito-constitucional-constitucionalismo-e-neoconstitucionalismo"}],"slug":"direito-constitucional\/315820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica,","provas":[{"id":6834,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"},{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"},{"id":6838,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":6840,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2009"},{"id":6841,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2009"},{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":7501,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":20352,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":381994,"hashId":"eeedd491e4990b6d5dbcdfd671179548","enunciado":"<p align=justify>Vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente da\r\nRep\u00fablica,<\/p>","resposta":1367482,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, que dever\u00e1 completar o per\u00edodo de mandato de seus antecessores.","id":1367481,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente\r\nda C\u00e2mara dos Deputados, que dever\u00e1 completar\r\no per\u00edodo de mandato de seus antecessores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 realizada elei\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional, trinta dias depois da \u00faltima vaga, caso a vac\u00e2ncia ocorra nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial.","id":1367482,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 realizada elei\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional, trinta\r\ndias depois da \u00faltima vaga, caso a vac\u00e2ncia\r\nocorra nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser convocado plebiscito para decidir quanto \u00e0 necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de nova elei\u00e7\u00e3o.","id":1367483,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser convocado plebiscito para decidir quanto\r\n\u00e0 necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de nova elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 ao Tribunal Superior Eleitoral dar posse aos candidatos segundos colocados no pleito em que eleitos os antecessores.","id":1367484,"corpo":"<p align=justify>caber\u00e1 ao Tribunal Superior Eleitoral dar posse aos\r\ncandidatos segundos colocados no pleito em que\r\neleitos os antecessores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o prevista expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica para a sucess\u00e3o, cabendo ao Congresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria.","id":1367485,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o prevista expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica para a sucess\u00e3o, cabendo ao\r\nCongresso Nacional dispor sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225251,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/381994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao dispor sobre os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica admite, expressamente, que seja objeto de acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho","provas":[{"id":6834,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"},{"id":6835,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":5000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"},{"id":6838,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":5001},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":6840,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento","id":5002},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-conhecimento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Conhecimento - 2009"},{"id":6841,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas","id":5003},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pessoas - 2009"},{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":7501,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento","id":5007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"},{"id":20352,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional","id":11028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-desenvolvimento-organizacional","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Desenvolvimento Organizacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":381996,"hashId":"6de6b5c27ea7a49b24c7daa8b33d2c04","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><\/p>Ao dispor sobre os direitos dos trabalhadores urbanos e\r\nrurais, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica admite, expressamente,\r\nque seja objeto de acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva\r\nde trabalho<\/p>","resposta":1367492,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":1367491,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de seguro-desemprego, em caso de\r\ndesemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a garantia de irredutibilidade do sal\u00e1rio.","id":1367492,"corpo":"<p align=justify>a garantia de irredutibilidade do sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o d\u00e9cimo-terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria.","id":1367493,"corpo":"<p align=justify>o d\u00e9cimo-terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o\r\nintegral ou no valor da aposentadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo prescricional para propositura de a\u00e7\u00e3o judicial quanto aos cr\u00e9ditos resultantes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":1367494,"corpo":"<p align=justify>o prazo prescricional para propositura de a\u00e7\u00e3o judicial\r\nquanto aos cr\u00e9ditos resultantes da rela\u00e7\u00e3o de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a.","id":1367495,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio\r\nde normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225253,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/381996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar","provas":[{"id":11117,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2009-mpmg-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420947,"hashId":"ec83216c0d7a2e9c37903f13a0b9277e","enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar<\/p>","resposta":1506446,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Procuradores-Gerais de Justi\u00e7a poder\u00e3o ser destitu\u00eddos por delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Poder Legislativo respectivo.","id":1506442,"corpo":"<p align=justify>Os Procuradores-Gerais de Justi\u00e7a poder\u00e3o ser destitu\u00eddos por delibera\u00e7\u00e3o da\r\nmaioria absoluta do Poder Legislativo respectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, embora integre o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, recebeu do constituinte tratamento diferenciado, pois, tal como os Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados, seu chefe \u00e9 desvinculado do Procurador-Geral da Rep\u00fablica e ser\u00e1 escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante lista tr\u00edplice.","id":1506443,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, embora integre o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o,\r\nrecebeu do constituinte tratamento diferenciado, pois, tal como os Minist\u00e9rios P\u00fablicos\r\ndos Estados, seu chefe \u00e9 desvinculado do Procurador-Geral da Rep\u00fablica e ser\u00e1\r\nescolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante lista tr\u00edplice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Membro do Parquet o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","id":1506444,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Membro do <EM>Parquet<\/EM> o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e3o exercer a advocacia no ju\u00edzo ou tribunal junto ao qual funcionaram antes de decorridos tr\u00eas anos do afastamento da carreira, por aposentadoria ou exonera\u00e7\u00e3o.","id":1506445,"corpo":"<p align=justify>Os integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e3o exercer a advocacia no ju\u00edzo ou\r\ntribunal junto ao qual funcionaram antes de decorridos tr\u00eas anos do afastamento da\r\ncarreira, por aposentadoria ou exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o incorretas.","id":1506446,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246758,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407671,"slug":"direito-constitucional-principios-institucionais-do-ministerio-publico"}],"slug":"direito-constitucional\/420947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passam a integrar o dom\u00ednio do Munic\u00edpio as vias e pra\u00e7as, os espa\u00e7os livres e as \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos ou outros equipamentos urbanos, constantes do projeto e do memorial descritivo do loteamento,","provas":[{"id":11125,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2009-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421288,"hashId":"1093635677498f7657c895e890d13f3f","enunciado":"<p align=justify>Passam a integrar o dom\u00ednio do Munic\u00edpio as vias e pra\u00e7as,\r\nos espa\u00e7os livres e as \u00e1reas destinadas a edif\u00edcios p\u00fablicos\r\nou outros equipamentos urbanos, constantes do projeto e do\r\nmemorial descritivo do loteamento,<\/p>","resposta":1507727,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde a data do registro do loteamento.","id":1507727,"corpo":"desde a data do registro do loteamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde o registro da escritura de venda dessas \u00e1reas, que o loteador necessariamente far\u00e1 ao Munic\u00edpio, incumbindo a este a avalia\u00e7\u00e3o.","id":1507728,"corpo":"<p align=justify>desde o registro da escritura de venda dessas \u00e1reas,\r\nque o loteador necessariamente far\u00e1 ao Munic\u00edpio,\r\nincumbindo a este a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o decreto expropriat\u00f3rio dessas \u00e1reas.","id":1507729,"corpo":"<p align=justify>com o decreto expropriat\u00f3rio dessas \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o devida ao loteador pela desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas referidas.","id":1507730,"corpo":"<p align=justify>com o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o devida ao loteador\r\npela desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas referidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde o registro da escritura de doa\u00e7\u00e3o dessas \u00e1reas, que o loteador deve fazer ao Munic\u00edpio.","id":1507731,"corpo":"<p align=justify>desde o registro da escritura de doa\u00e7\u00e3o dessas\r\n\u00e1reas, que o loteador deve fazer ao Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246801,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/421288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856403,"hashId":"f6d5b201b89eb886fdebd833ea48567e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":7138770,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138769,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7138770,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.","id":470386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/1856403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fibras \u00f3pticas","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:36:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320921,"hashId":"0719a6fc4345d8243086ab460e682f3a","enunciado":"<p align=justify>As fibras \u00f3pticas<\/p>","resposta":1157683,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sofrem interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica.","id":1157681,"corpo":"<p align=justify>sofrem interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o imunes a atenua\u00e7\u00e3o do sinal.","id":1157682,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o imunes a atenua\u00e7\u00e3o do sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confinam a luz por meio do mecanismo de reflex\u00e3o interna total.","id":1157683,"corpo":"<p align=justify>confinam a luz por meio do mecanismo de reflex\u00e3o interna total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o imunes a perda de pot\u00eancia.","id":1157684,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o imunes a perda de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429307,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-fibra-optica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o Linux Debian utiliza um conjunto de softwares para o gerenciamento e instala\u00e7\u00e3o de pacotes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta gerenciador de pacotes e o instalador de pacotes de v\u00e1rias fontes na distribui\u00e7\u00e3o do Linux Debian.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:30:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320894,"hashId":"bda46689c613ff32a6b219da696f1a38","enunciado":"<P align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o Linux Debian utiliza um conjunto de <EM>softwares<\/EM> para o gerenciamento e instala\u00e7\u00e3o de pacotes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta gerenciador de pacotes e o instalador de pacotes de v\u00e1rias fontes na distribui\u00e7\u00e3o do Linux Debian.<\/P>","resposta":1157621,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dpkg e apt-install","id":1157619,"corpo":"<p align=justify>dpkg e apt-install<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apt-install e apt-get","id":1157620,"corpo":"<p align=justify>apt-install e apt-get<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dpkg e apt-get","id":1157621,"corpo":"<p align=justify>dpkg e apt-get<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apt-get e pkginst","id":1157622,"corpo":"<P align=justify>apt-get e<EM> pkginst<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Pacotes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Pacotes","pai":429052,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429055,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-pacotes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As primeiras redes sem fio (WLAN) sofreram diversas cr\u00edticas em fun\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia ou da fraqueza de determinadas solu\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a como a do protocolo WEP. Como solu\u00e7\u00e3o o IEEE lan\u00e7ou um padr\u00e3o para seguran\u00e7a de redes sem fio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o padr\u00e3o espec\u00edfico para seguran\u00e7a em redes sem fio (WLAN).","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:36:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320922,"hashId":"01eefba3e11637b544f4c77ff8544246","enunciado":"<p align=justify>As primeiras redes sem fio (WLAN) sofreram diversas cr\u00edticas em\r\nfun\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia ou da fraqueza de determinadas solu\u00e7\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a como a do protocolo WEP. Como solu\u00e7\u00e3o o IEEE lan\u00e7ou\r\num padr\u00e3o para seguran\u00e7a de redes sem fio. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta o padr\u00e3o espec\u00edfico para seguran\u00e7a em redes sem fio\r\n(WLAN).<\/p>","resposta":1157685,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.11i","id":1157685,"corpo":"<p align=justify>802.11i<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"802.11a","id":1157686,"corpo":"<p align=justify>802.11a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"802.11s","id":1157687,"corpo":"<p align=justify>802.11s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"802.11","id":1157688,"corpo":"<p align=justify>802.11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques a Redes sem Fio","oab":false,"nome":"Ataques a Redes sem Fio","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8166,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-a-redes-sem-fio"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens usadas em bancos de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:46:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292830,"hashId":"a8932f3d3eccf8ac33cea23269e6747a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linguagens usadas em bancos de dados, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085625,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O JDBC \u00e9 usado para acesso a bancos de dados sem SQL por meio de Java.","id":1085623,"corpo":"<p align=justify>O JDBC \u00e9 usado para acesso a bancos de dados sem SQL\r\npor meio de Java.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os elementos de um esquema de um banco de dados relacional s\u00e3o: restri\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es, atributos e tuplas.","id":1085624,"corpo":"<p align=justify>Os elementos de um esquema de um banco de dados\r\nrelacional s\u00e3o: restri\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es, atributos e tuplas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A SQL \u00e9 usada para a cria\u00e7\u00e3o do modelo relacional formal por meio dos termos tabela, linha e colunas.","id":1085625,"corpo":"<p align=justify>A SQL \u00e9 usada para a cria\u00e7\u00e3o do modelo relacional formal\r\npor meio dos termos tabela, linha e colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma biblioteca de fun\u00e7\u00f5es impede que a linguagem de programa\u00e7\u00e3o hospedeira possa fazer chamadas para o banco de dados.","id":1085626,"corpo":"<p align=justify>Uma biblioteca de fun\u00e7\u00f5es impede que a linguagem de\r\nprograma\u00e7\u00e3o hospedeira possa fazer chamadas para o banco\r\nde dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel com o modelo de banco de dados nem com a linguagem de consulta.","id":1085627,"corpo":"<p align=justify>Uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser compat\u00edvel\r\ncom o modelo de banco de dados nem com a linguagem de\r\nconsulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Requisitos descrevem um acordo ou contrato entre duas partes, especificando, entre outros aspectos, o que o sistema de software deve fazer para ser aprovado em um teste de aceita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 11:35:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372985,"hashId":"9bb8340c499013ab9a236bfdd177c657","enunciado":"<p align=justify>Requisitos descrevem um acordo ou contrato entre duas\r\npartes, especificando, entre outros aspectos, o que o sistema\r\nde software deve fazer para ser aprovado em um teste de\r\naceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1331202,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.","id":219341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6664\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428806,"slug":"tecnologia-da-informacao-especificacao-de-requisitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhum dos segmentos a janela deslizante foi totalmente ocupada.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321276,"hashId":"3312149d763d06d18348e2dd06e214fc","enunciado":"<p align=justify>Em nenhum dos segmentos a janela deslizante foi totalmente ocupada.<\/p>","resposta":1158636,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes. ","id":193981,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_25.gif><\/P>Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429399,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-trafego"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento da conex\u00e3o ocorre nos tr\u00eas primeiros segmentos.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:14:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321278,"hashId":"b89390fe7eceb0a48ecff07de277875c","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento da conex\u00e3o ocorre nos tr\u00eas primeiros segmentos.<\/p>","resposta":1158640,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes. ","id":193981,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_25.gif><\/P>Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429399,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-trafego"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro pacote tem origem no cliente.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:11:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321273,"hashId":"a99c55f3e17a9341f6d2f754b05b612b","enunciado":"<p align=justify>O primeiro pacote tem origem no cliente.<\/p>","resposta":1158630,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes. ","id":193981,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_25.gif><\/P>Considerando o trecho de captura de tr\u00e1fego acima, julgue os itens subsequentes.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Tr\u00e1fego","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429399,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-trafego"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda considerando o c\u00f3digo SQL apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:43:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320970,"hashId":"85fdaeb8afbd2efb292b0780502fe86a","enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando o c\u00f3digo SQL apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1157858,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em SQL, a instru\u00e7\u00e3o desc \u00e9 usada para especificar ordem descendente, e asc, para ordem ascendente, sendo que desc \u00e9 a ordem padr\u00e3o.","id":1157856,"corpo":"<p align=justify>Em SQL, a instru\u00e7\u00e3o desc \u00e9 usada para especificar ordem\r\ndescendente, e asc, para ordem ascendente, sendo que desc\r\n\u00e9 a ordem padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instru\u00e7\u00e3o from credor, empr\u00e9stimo poderia ser substitu\u00edda por from credor, empr\u00e9stimo as S, T sem provocar erros no c\u00f3digo.","id":1157857,"corpo":"<p align=justify>A instru\u00e7\u00e3o from credor, empr\u00e9stimo poderia ser\r\nsubstitu\u00edda por from credor, empr\u00e9stimo as S, T\r\nsem provocar erros no c\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O segundo comando select permite listar em ordem alfab\u00e9tica todos os nomes dos clientes que t\u00eam um empr\u00e9stimo na filial de Bras\u00edlia.","id":1157858,"corpo":"<p align=justify>O segundo comando select permite listar em ordem\r\nalfab\u00e9tica todos os nomes dos clientes que t\u00eam um\r\nempr\u00e9stimo na filial de Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coluna nomefilial faz parte de ambas as tabelas credor e empr\u00e9stimo.","id":1157859,"corpo":"<p align=justify>A coluna nomefilial faz parte de ambas as tabelas\r\ncredor e empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193872,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/75.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem protocolos para envio de correio eletr\u00f4nico na Internet e para recebimento de correio por software cliente o","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:18:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320790,"hashId":"7ce8db300ec909db027fa69668899129","enunciado":"<P align=justify>Constituem protocolos para envio de correio eletr\u00f4nico na Internet e para recebimento de correio por <EM>software<\/EM> cliente o<\/P>","resposta":1157340,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP e o POP3.","id":1157340,"corpo":"<p align=justify>SMTP e o POP3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMAP e o SMTP.","id":1157341,"corpo":"<p align=justify>IMAP e o SMTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"POP3 e o MMP.","id":1157342,"corpo":"<p align=justify>POP3 e o MMP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMP e o IMAP","id":1157343,"corpo":"<p align=justify>MMP e o IMAP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"nome_clean":"SMTP","oab":false,"nome":"SMTP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429204,"slug":"tecnologia-da-informacao-smtp"},{"nome_clean":"POP3","oab":false,"nome":"POP3","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429205,"slug":"tecnologia-da-informacao-pop3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das metodologias de desenvolvimento de software.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292814,"hashId":"a7948848c91099976be28d8b8a53fd73","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das metodologias de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>.<\/P>","resposta":1085566,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extreme programming \u00e9 um m\u00e9todo centrado no usu\u00e1rio, na produtividade do desenvolvimento e na documenta\u00e7\u00e3o de apoio.","id":1085562,"corpo":"<p align=justify>Extreme programming \u00e9 um m\u00e9todo centrado no usu\u00e1rio, na\r\nprodutividade do desenvolvimento e na documenta\u00e7\u00e3o de\r\napoio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RUP, uma metodologia adequada para grandes projetos de desenvolvimento, tem como caracter\u00edsticas a facilidade de uso e a agilidade do projeto.","id":1085563,"corpo":"<p align=justify>RUP, uma metodologia adequada para grandes projetos de\r\ndesenvolvimento, tem como caracter\u00edsticas a facilidade de\r\nuso e a agilidade do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Microsoft Solution Framework (MSF), apesar de n\u00e3o ser uma metodologia em si, mas um guia gen\u00e9rico para desenvolvimento, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o ampla de engenharia de software que orienta desenvolvedores tanto no ambiente Microsoft, como em Unix.","id":1085564,"corpo":"<P align=justify>O Microsoft Solution Framework (MSF), apesar de n\u00e3o ser uma metodologia em si, mas um guia gen\u00e9rico para desenvolvimento, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o ampla de engenharia de <EM>software<\/EM> que orienta desenvolvedores tanto no ambiente Microsoft, como em Unix.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de uma ou mais metodologias de desenvolvimento \u00e9 prejudicial ao bom desempenho do projeto.","id":1085565,"corpo":"<p align=justify>O uso de uma ou mais metodologias de desenvolvimento \u00e9\r\nprejudicial ao bom desempenho do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por ser embasado em componentes relacionados a objetos, o RUP permite a produ\u00e7\u00e3o de uma arquitetura execut\u00e1vel nas fases iniciais do projeto.","id":1085566,"corpo":"<p align=justify>Por ser embasado em componentes relacionados a objetos,\r\no RUP permite a produ\u00e7\u00e3o de uma arquitetura execut\u00e1vel nas\r\nfases iniciais do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos modelos de dados.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:45:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292828,"hashId":"b3194863eb1483775d924749ee1c916c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos modelos de dados.<\/p>","resposta":1085615,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos bancos de dados multidimensionais, os dados s\u00e3o armazenados conceitualmente em tabelas.","id":1085614,"corpo":"<p align=justify>Nos bancos de dados multidimensionais, os dados s\u00e3o\r\narmazenados conceitualmente em tabelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um banco de dados l\u00f3gico \u00e9 gerenciado por um SGDB dedutivo.","id":1085615,"corpo":"<p align=justify>Um banco de dados l\u00f3gico \u00e9 gerenciado por um SGDB\r\ndedutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No modelo relacional, enquanto os operadores permitem a modelagem da estrutura de dados, os objetos permitem modelar o comportamento dos dados.","id":1085616,"corpo":"<p align=justify>No modelo relacional, enquanto os operadores permitem a\r\nmodelagem da estrutura de dados, os objetos permitem\r\nmodelar o comportamento dos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo relacional \u00e9 caracterizado por n\u00e3o apresentar rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas ou matem\u00e1ticas.","id":1085617,"corpo":"<p align=justify>O modelo relacional \u00e9 caracterizado por n\u00e3o apresentar\r\nrela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas ou matem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abordagem semiestruturada de bancos de dados adveio da necessidade de se estruturar dados de maneira n\u00e3o hier\u00e1rquica.","id":1085618,"corpo":"<p align=justify>A abordagem semiestruturada de bancos de dados adveio da\r\nnecessidade de se estruturar dados de maneira n\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase de projeto define o que o software deve fazer, enquanto a fase de elicia\u00e7\u00e3o de requisitos define como o software deve atingir seus requisitos.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 11:32:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372984,"hashId":"cc12b2b9ff55ad30c82272d4a8fa383c","enunciado":"<p align=justify>A fase de projeto define o que o software deve fazer,\r\nenquanto a fase de elicia\u00e7\u00e3o de requisitos define como o\r\nsoftware deve atingir seus requisitos.<\/p>","resposta":1331201,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.","id":219341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6664\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s fases e tarefas no processo de desenvolvimento de software, julgue os itens de 64 a 67.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428806,"slug":"tecnologia-da-informacao-especificacao-de-requisitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes sem fio, o fen\u00f4meno no qual por\u00e7\u00f5es de onda eletromagn\u00e9tica que refletem em objetos e no solo, seguindo caminhos de comprimentos variados entre emissor e receptor, \u00e9 denominado","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:03:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354684,"hashId":"b1b122add4654a0a632d34b9dfdbfba0","enunciado":"<p align=justify>Em redes sem fio, o fen\u00f4meno no qual por\u00e7\u00f5es de onda\r\neletromagn\u00e9tica que refletem em objetos e no solo,\r\nseguindo caminhos de comprimentos variados entre\r\nemissor e receptor, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":1259268,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do sinal.","id":1259265,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do sinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interfer\u00eancia de outras fontes.","id":1259266,"corpo":"<p align=justify>interfer\u00eancia de outras fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o de percurso.","id":1259267,"corpo":"<p align=justify>atenua\u00e7\u00e3o de percurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propaga\u00e7\u00e3o multivias.","id":1259268,"corpo":"<p align=justify>propaga\u00e7\u00e3o multivias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deslocamento de faixa de alcance.","id":1259269,"corpo":"<p align=justify>deslocamento de faixa de alcance.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"WLAN (Wireless - Redes sem fio)","oab":false,"nome":"WLAN (Wireless - Redes sem fio)","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429385,"slug":"tecnologia-da-informacao-wlan-wireless-redes-sem-fio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No gerenciamento de projetos, as informa\u00e7\u00f5es de sa\u00edda da fase de planejamento s\u00e3o entradas para os processos de","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:06:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354723,"hashId":"59e0646e94156346e4dc584cb011ab45","enunciado":"<p align=justify>No gerenciamento de projetos, as informa\u00e7\u00f5es de sa\u00edda\r\nda fase de planejamento s\u00e3o entradas para os processos\r\nde<\/p>","resposta":1259412,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio.","id":1259411,"corpo":"<p align=justify>In\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":1259412,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle.","id":1259413,"corpo":"<p align=justify>Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitoramento.","id":1259414,"corpo":"<p align=justify>Monitoramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fechamento.","id":1259415,"corpo":"<p align=justify>Fechamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Grupos de Processos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Grupos de Processos (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428944,"slug":"tecnologia-da-informacao-grupos-de-processos-pmbok"},{"nome_clean":"Processos de Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Execu\u00e7\u00e3o","pai":428944,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428947,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-de-execucao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os algoritmos MD5 e SHA-1 s\u00e3o amplamente utilizados em","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:27:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354746,"hashId":"e354b83ed6e81f42770b05dac0edf790","enunciado":"<p align=justify>Os algoritmos MD5 e SHA-1 s\u00e3o amplamente utilizados\r\nem<\/p>","resposta":1259533,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assinatura digital.","id":1259533,"corpo":"<p align=justify>assinatura digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criptografia sim\u00e9trica.","id":1259534,"corpo":"<p align=justify>criptografia sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criptografia assim\u00e9trica.","id":1259535,"corpo":"<p align=justify>criptografia assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planos de conting\u00eancia.","id":1259536,"corpo":"<p align=justify>planos de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planos de backup","id":1259537,"corpo":"<p align=justify>planos de backup<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429464,"slug":"tecnologia-da-informacao-funcoes-hash"},{"nome_clean":"MD5","oab":false,"nome":"MD5","pai":429464,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429465,"slug":"tecnologia-da-informacao-md5"},{"nome_clean":"SHA","oab":false,"nome":"SHA","pai":429464,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429467,"slug":"tecnologia-da-informacao-sha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os comandos das linhas 24 e 25 implementam uma chamada a construtores ou inst\u00e2ncias. Uma vez que possuem nome distinto do nome da classe, a assinatura de um construtor n\u00e3o deve possuir nenhum tipo de retorno, nem mesmo void.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:10:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321228,"hashId":"f915149d728d4d337bf7db85ed9cc172","enunciado":"<P align=justify>Os comandos das linhas 24 e 25 implementam uma chamada a construtores ou inst\u00e2ncias. Uma vez que possuem nome distinto do nome da classe, a assinatura de um construtor n\u00e3o deve possuir nenhum tipo de retorno, nem mesmo <EM>void.<\/EM><\/P>","resposta":1158511,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo Java acima, julgue os itens a seguir, acerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.","id":193967,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o c\u00f3digo Java acima, julgue os itens a seguir, acerca da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, o Windows Explorer apresenta uma s\u00e9rie de utilit\u00e1rios que auxiliam a manter o sistema funcionando de forma adequada. Para acessar esses utilit\u00e1rios, deve-se procurar a janela propriedades do disco e selecionar a guia Ferramentas.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:12:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321232,"hashId":"7230eb4f7cf8d5dfca104074bc4bfc90","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP, o Windows Explorer apresenta uma s\u00e9rie de\r\nutilit\u00e1rios que auxiliam a manter o sistema funcionando de\r\nforma adequada. Para acessar esses utilit\u00e1rios, deve-se procurar\r\na janela propriedades do disco e selecionar a guia Ferramentas.<\/p>","resposta":1158522,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":193969,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do sistema operacional Windows, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a m\u00eddias para armazenamento de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:59:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321009,"hashId":"b84d24c2f701f93a6cf89bcee9d4eaa8","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a m\u00eddias para armazenamento de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta.<\/STRONG><\/P>","resposta":1158031,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fitas magn\u00e9ticas de 4 mm e de 8 mm utilizam na grava\u00e7\u00e3o o helical scan.","id":1158029,"corpo":"<P align=justify>As fitas magn\u00e9ticas de 4 mm e de 8 mm utilizam na grava\u00e7\u00e3o o <EM>helical scan.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O AIT \u00e9 um formato da Sony que pode armazenar 50 GB de dados, com compress\u00e3o, por fita magn\u00e9tica. Estas fitas possuem chips de mem\u00f3ria que armazenam os \u00edndices do conte\u00fado da fita.","id":1158030,"corpo":"<p align=justify>O AIT \u00e9 um formato da Sony que pode armazenar 50 GB de\r\ndados, com compress\u00e3o, por fita magn\u00e9tica. Estas fitas\r\npossuem chips de mem\u00f3ria que armazenam os \u00edndices do\r\nconte\u00fado da fita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com compress\u00e3o, o formato DLT Type IV tem como limite de armazenamento valores menores a 10 GB.","id":1158031,"corpo":"<p align=justify>Com compress\u00e3o, o formato DLT Type IV tem como limite\r\nde armazenamento valores menores a 10 GB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O DVD 5 single-side e single layer tem uma capacidade aproximada de 4.7 GB. O DVD 18 double sided e double layer em ambos os lados tem uma capacidade de aproximadamente 17.1 GB.","id":1158032,"corpo":"<P align=justify>O DVD 5 <EM>single-side<\/EM> e <EM>single layer<\/EM> tem uma capacidade aproximada de 4.7 GB. O DVD 18 <EM>double sided<\/EM> e <EM>double layer<\/EM> em ambos os lados tem uma capacidade de aproximadamente 17.1 GB.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Sistema de Armazenamento","oab":false,"nome":"Sistema de Armazenamento","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429201,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-armazenamento"},{"nome_clean":"M\u00eddias de Armazenamento","oab":false,"nome":"M\u00eddias de Armazenamento","pai":429201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429210,"slug":"tecnologia-da-informacao-midias-de-armazenamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O datamining \u00e9 a tarefa de encontrar estruturas interessantes em uma estrutura de dados, por exemplo, padr\u00f5es estat\u00edsticos, modelos preditivos, relacionamentos escondidos etc. Considerando a figura acima, que mostra as \u00e1reas relacionadas ao datamining, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:57:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321004,"hashId":"2bda75f051fc18996dd0a18d3375ae34","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/54.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O datamining \u00e9 a tarefa de encontrar estruturas interessantes em uma estrutura de dados, por exemplo, padr\u00f5es estat\u00edsticos, modelos preditivos, relacionamentos escondidos etc. Considerando a figura acima, que mostra as \u00e1reas relacionadas ao datamining, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>","resposta":1158010,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 usada para facilitar a descoberta humana, e o banco de dados cont\u00e9m os dados a serem pesquisados.","id":1158007,"corpo":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 usada para facilitar a descoberta\r\nhumana, e o banco de dados cont\u00e9m os dados a serem\r\npesquisados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estat\u00edsticas t\u00eam como foco a teoria e a avalia\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses.","id":1158008,"corpo":"<p align=justify>As estat\u00edsticas t\u00eam como foco a teoria e a avalia\u00e7\u00e3o de\r\nhip\u00f3teses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O machine learning tem uma \u00edndole heur\u00edstica, que foca na melhoria de desempenho de um agente de aprendizagem.","id":1158009,"corpo":"<P align=justify>O <EM>machine learning<\/EM> tem uma \u00edndole heur\u00edstica, que foca na melhoria de desempenho de um agente de aprendizagem.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o encontra agrupamentos naturais de inst\u00e2ncias dado um grupo de dados n\u00e3o-etiquetado.","id":1158010,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o encontra agrupamentos naturais de\r\ninst\u00e2ncias dado um grupo de dados n\u00e3o-etiquetado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fedora 10 \u00e9 uma das v\u00e1rias distribui\u00e7\u00f5es gratuitas dispon\u00edveis do Linux. Durante a sua fase de instala\u00e7\u00e3o, no prompt do boot do sistema operacional, \u00e9 poss\u00edvel definir determinados par\u00e2metros do kernel do sistema operacional para funcionamento em rede. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que apresenta comando Linux que, quando executado durante a instala\u00e7\u00e3o do Fedora 10, permite a defini\u00e7\u00e3o correta de par\u00e2metros do Kernel desse sistema operacional para funcionamento em rede.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320436,"hashId":"31e7ddf1fb02f7c170338582822a5709","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O Fedora 10 \u00e9 uma das v\u00e1rias distribui\u00e7\u00f5es gratuitas dispon\u00edveis do Linux. Durante a sua fase de instala\u00e7\u00e3o, no <EM>prompt<\/EM> do<EM> boot<\/EM> do sistema operacional, \u00e9 poss\u00edvel definir determinados par\u00e2metros do <EM>kernel<\/EM> do sistema operacional para funcionamento em rede. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que apresenta comando Linux que, quando executado durante a instala\u00e7\u00e3o do Fedora 10, permite a defini\u00e7\u00e3o correta de par\u00e2metros do Kernel desse sistema operacional para funcionamento em rede.<\/P><\/p>","resposta":1156398,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1156396,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/41.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1156397,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/02.jpg>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1156398,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/03.jpg>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1156399,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/04.jpg><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao sistema operacional Windows, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:39:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292800,"hashId":"c4c64e020eccfd7f73141a1c9eef9e75","enunciado":"<p align=justify>Com respeito ao sistema operacional Windows, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1085531,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aplicativo PHP pode ser executado no Windows sobre o Apache com MySQL sem necessidade de se usar servidor web ou fazer configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas no Linux.","id":1085530,"corpo":"<P align=justify>Um aplicativo PHP pode ser executado no Windows sobre o Apache com MySQL sem necessidade de se usar servidor <EM>web<\/EM> ou fazer configura\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas no Linux.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Windows Server 2003 pode ser usado no dom\u00ednio do Windows NT 4.0 para melhor aproveitamento de hardware e de custos de infraestrutura.","id":1085531,"corpo":"<P align=justify>O Windows Server 2003 pode ser usado no dom\u00ednio do Windows NT 4.0 para melhor aproveitamento de<EM> hardware<\/EM> e de custos de infraestrutura.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Windows XP \u00e9 uma fus\u00e3o entre as vers\u00f5es NT, 98, ME e 2000 do Windows, sendo mais est\u00e1vel e destinado apenas ao uso dom\u00e9stico.","id":1085532,"corpo":"<p align=justify>O Windows XP \u00e9 uma fus\u00e3o entre as vers\u00f5es NT, 98, ME e\r\n2000 do Windows, sendo mais est\u00e1vel e destinado apenas ao\r\nuso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Windows 2000 foi substitu\u00eddo pelo Windows Millenium apesar de toda a sua arquitetura estar presente na vers\u00e3o server do Windows XP.","id":1085533,"corpo":"<P align=justify>O Windows 2000 foi substitu\u00eddo pelo Windows Millenium apesar de toda a sua arquitetura estar presente na vers\u00e3o <EM>server<\/EM> do Windows XP.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O IIS possui diversas ferramentas de diagn\u00f3stico de erros, mas \u00e9 limitado ao diagn\u00f3stico de problemas relacionados ao SSL.","id":1085534,"corpo":"<p align=justify>O IIS possui diversas ferramentas de diagn\u00f3stico de erros,\r\nmas \u00e9 limitado ao diagn\u00f3stico de problemas relacionados ao\r\nSSL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":429246,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429250,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas dos processadores de dados.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:37:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292782,"hashId":"2f6bdca031847c6f6d0aa4c979b7fe29","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas dos\r\nprocessadores de dados.<\/p>","resposta":1085472,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o dos processadores \u00e9 calculada pela velocidade com que eles acessam determinado n\u00famero de instru\u00e7\u00f5es dividida pela quantidade de instru\u00e7\u00f5es por mil\u00e9simo de segundo.","id":1085470,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o dos processadores \u00e9 calculada\r\npela velocidade com que eles acessam determinado n\u00famero\r\nde instru\u00e7\u00f5es dividida pela quantidade de instru\u00e7\u00f5es por\r\nmil\u00e9simo de segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pipeline \u00e9 uma t\u00e9cnica de implementa\u00e7\u00e3o que torna os processadores mais r\u00e1pidos, pois as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o acomodadas em mais de dois ciclos de clock.","id":1085471,"corpo":"<P align=justify><EM>Pipeline<\/EM> \u00e9 uma t\u00e9cnica de implementa\u00e7\u00e3o que torna os processadores mais r\u00e1pidos, pois as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o acomodadas em mais de dois ciclos de <EM>clock.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No multiprocessamento sim\u00e9trico, podem ser usados dois processadores na mesma placa-m\u00e3e.","id":1085472,"corpo":"<p align=justify>No multiprocessamento sim\u00e9trico, podem ser usados dois\r\nprocessadores na mesma placa-m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arquitetura do processador n\u00e3o influi na velocidade de opera\u00e7\u00e3o, por isso, processadores de mesma frequ\u00eancia possuem sempre a mesma velocidade.","id":1085473,"corpo":"<p align=justify>A arquitetura do processador n\u00e3o influi na velocidade de\r\nopera\u00e7\u00e3o, por isso, processadores de mesma frequ\u00eancia\r\npossuem sempre a mesma velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O AMD K5 \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de processador que possui duas canaliza\u00e7\u00f5es, apresenta o dobro da velocidade do Pentium e opera com pipeline.","id":1085474,"corpo":"<P align=justify>O AMD K5 \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de processador que possui duas canaliza\u00e7\u00f5es, apresenta o dobro da velocidade do Pentium e opera com <EM>pipeline.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Processadores de mercado","oab":false,"nome":"Processadores de mercado","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428982,"slug":"tecnologia-da-informacao-processadores-de-mercado"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao ambiente Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:38:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":292787,"hashId":"c047c7e9cc9590196f7cd8377b38994b","enunciado":"<P align=justify>No que concerne ao ambiente Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o<STRONG> incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1085505,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O VMware e o Wine s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es que viabilizam o suporte a programas nativos do Windows em ambiente Linux.","id":1085503,"corpo":"<p align=justify>O VMware e o Wine s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es que viabilizam o suporte\r\na programas nativos do Windows em ambiente Linux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens do Linux \u00e9 a permiss\u00e3o de baixar e ter acesso ao c\u00f3digo-fonte, alterar, compilar e verificar mudan\u00e7as e erros.","id":1085504,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens do Linux \u00e9 a permiss\u00e3o de baixar e ter\r\nacesso ao c\u00f3digo-fonte, alterar, compilar e verificar\r\nmudan\u00e7as e erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das limita\u00e7\u00f5es ao uso de Linux \u00e9 a falta de suporte a certos tipos de hardware, como esc\u00e2ner, c\u00e2meras digitais e algumas impressoras, al\u00e9m da dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o.","id":1085505,"corpo":"<P align=justify>Uma das limita\u00e7\u00f5es ao uso de Linux \u00e9 a falta de suporte a certos tipos de<EM> hardware<\/EM>, como esc\u00e2ner, c\u00e2meras digitais e algumas impressoras, al\u00e9m da dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O KDE e o Gnome s\u00e3o um conjunto de bibliotecas e aplicativos para configura\u00e7\u00e3o do sistema e desenvolvimento de aplicativos no Linux.","id":1085506,"corpo":"<p align=justify>O KDE e o Gnome s\u00e3o um conjunto de bibliotecas e\r\naplicativos para configura\u00e7\u00e3o do sistema e desenvolvimento\r\nde aplicativos no Linux.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de arquivos no Linux \u00e9 feita por editores como o Kedit, Kwrite, Gedit e Vi.","id":1085507,"corpo":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o de arquivos no Linux \u00e9 feita por editores como o\r\nKedit, Kwrite, Gedit e Vi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":429246,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429250,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/292787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma especifica\u00e7\u00e3o da forma \"os estudantes devem poder obter o n\u00famero de aprova\u00e7\u00f5es, reprova\u00e7\u00f5es e trancamentos em todas as disciplinas por determinado per\u00edodo de tempo\" corresponde a requisito funcional de um sistema, enquanto que a especifica\u00e7\u00e3o \"o software deve ser operacionalizado no sistema operacional Linux\" corresponde a requisito n\u00e3o-funcional.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286605,"hashId":"564fe1737acbb91b910096337e2ca8d5","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Uma especifica\u00e7\u00e3o da forma \"os estudantes devem poder obter o n\u00famero de aprova\u00e7\u00f5es, reprova\u00e7\u00f5es e trancamentos em todas as disciplinas por determinado per\u00edodo de tempo\" corresponde a requisito funcional de um sistema, enquanto que a especifica\u00e7\u00e3o \"o <EM>software<\/EM> deve ser operacionalizado no sistema operacional Linux\" corresponde a requisito n\u00e3o-funcional.<\/P><\/p>","resposta":1070300,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":181886,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428808,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-requisitos"},{"nome_clean":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","oab":false,"nome":"Requisitos N\u00e3o Funcionais","pai":428808,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428810,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-nao-funcionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de normaliza\u00e7\u00e3o de um banco de dados, as depend\u00eancias funcionais e as depend\u00eancias parciais s\u00e3o removidas na 2.\u00aa forma normal. Nesse processo, s\u00e3o criadas tabelas separadas que cont\u00e9m os dados com a depend\u00eancia funcional e a parte da chave da qual dependem.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 17:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286607,"hashId":"ab1ea3b1f4bbf7733ac65d3f6ac2bea6","enunciado":"<p align=justify>No processo de normaliza\u00e7\u00e3o de um banco de dados, as depend\u00eancias funcionais e as depend\u00eancias parciais s\u00e3o removidas na\r\n2.\u00aa forma normal. Nesse processo, s\u00e3o criadas tabelas separadas que cont\u00e9m os dados com a depend\u00eancia funcional e a parte da\r\nchave da qual dependem.<\/p>","resposta":1070304,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":181886,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/286607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o \u00e9 independente da t\u00e9cnica usada para a implementa\u00e7\u00e3o do software. Essa an\u00e1lise introduz seus pr\u00f3prios conceitos para a descri\u00e7\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o de software com base em uma abstra\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Existem dois elementos para a abstra\u00e7\u00e3o: a documenta\u00e7\u00e3o de software, representada com base na orienta\u00e7\u00e3o a objetos; e os itens dessa representa\u00e7\u00e3o, mapeados em n\u00fameros.","provas":[{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:07:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":288619,"hashId":"f9b4f47f88a049983dee41617b15dd03","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o \u00e9 independente da t\u00e9cnica usada para a implementa\u00e7\u00e3o do <EM>software<\/EM>. Essa an\u00e1lise introduz seus pr\u00f3prios conceitos para a descri\u00e7\u00e3o de uma aplica\u00e7\u00e3o de <EM>software<\/EM> com base em uma abstra\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Existem dois elementos para a abstra\u00e7\u00e3o: a documenta\u00e7\u00e3o de <EM>software<\/EM>, representada com base na orienta\u00e7\u00e3o a objetos; e os itens dessa representa\u00e7\u00e3o, mapeados em n\u00fameros.<\/P><\/p>","resposta":1075697,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de programa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens 104 e 105.","id":182676,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Acerca de programa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens <STRONG>104<\/STRONG> e <STRONG>105.<\/STRONG><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/288619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diretor de Administra\u00e7\u00e3o de autarquia federal formaliza contrato para reforma de elevadores do ente p\u00fablico, sem proceder a pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, esclarecendo que a empresa contratada \u00e9 a \u00fanica capaz de efetuar o servi\u00e7o. Uma vez reconhecida a nulidade da contrata\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, sob ponto de vista administrativo, que a conduta mencionada constitui","provas":[{"id":7442,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prf-2009-funrio-policial-rodoviario-federal-1aparte","tipo":1,"nome":"FUNRIO - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1711994,"hashId":"6f3de628b52f24bb0fc2644670d1513f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretor de Administra\u00e7\u00e3o de autarquia federal formaliza contrato para reforma de elevadores do ente p\u00fablico, sem proceder a pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, esclarecendo que a empresa contratada \u00e9 a \u00fanica capaz de efetuar o servi\u00e7o. Uma vez reconhecida a nulidade da contrata\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, sob ponto de vista administrativo, que a conduta mencionada constitui<\/p>","resposta":6486832,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduta administrativa imune \u00e0 puni\u00e7\u00e3o.","id":6486828,"corpo":"<p>conduta administrativa imune \u00e0 puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"probidade administrativa.","id":6486829,"corpo":"<p>probidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"improbidade penal.","id":6486830,"corpo":"<p>improbidade penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"improbidade culposa civil.","id":6486831,"corpo":"<p>improbidade culposa civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"improbidade administrativa.","id":6486832,"corpo":"<p>improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1711994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cLei Seca\u201d considera crime conduzir ve\u00edculos com a ingest\u00e3o no organismo de determinado teor alco\u00f3lico, com penas que variam da multa at\u00e9 a reclus\u00e3o. Um dos pontos pol\u00eamicos da lei trata da obrigatoriedade do motorista em fazer testes de dosagem alco\u00f3lica (baf\u00f4metro) por estar usando a rodovia que \u00e9 de uso comum do povo, mas o motorista pode se recusar a fazer qualquer teste, j\u00e1 que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir uma prova contra si. No caso de o motorista usar a artimanha de se negar a fazer o exame, entrando posteriormente com um recurso na Justi\u00e7a, a lei prev\u00ea que o testemunho do agente de tr\u00e2nsito ou policial rodovi\u00e1rio tem for\u00e7a de prova diante do juiz. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica autua, por meio do seu agente policial, que se vale de meios indiretos de coa\u00e7\u00e3o, aplicando uma multa. Como se denomina esse atributo do poder de pol\u00edcia na doutrina, segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro (Direito Administrativo)?","provas":[{"id":7442,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prf-2009-funrio-policial-rodoviario-federal-1aparte","tipo":1,"nome":"FUNRIO - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1712050,"hashId":"4f2e30e02e3e0178eacb7678c97a793b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cLei Seca\u201d considera crime conduzir ve\u00edculos com a ingest\u00e3o no organismo de determinado teor alco\u00f3lico, com penas que variam da multa at\u00e9 a reclus\u00e3o. Um dos pontos pol\u00eamicos da lei trata da obrigatoriedade do motorista em fazer testes de dosagem alco\u00f3lica (baf\u00f4metro) por estar usando a rodovia que \u00e9 de uso comum do povo, mas o motorista pode se recusar a fazer qualquer teste, j\u00e1 que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a produzir uma prova contra si. No caso de o motorista usar a artimanha de se negar a fazer o exame, entrando posteriormente com um recurso na Justi\u00e7a, a lei prev\u00ea que o testemunho do agente de tr\u00e2nsito ou policial rodovi\u00e1rio tem for\u00e7a de prova diante do juiz. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica autua, por meio do seu agente policial, que se vale de meios indiretos de coa\u00e7\u00e3o, aplicando uma multa. Como se denomina esse atributo do poder de pol\u00edcia na doutrina, segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro (Direito Administrativo)?<\/p>","resposta":6487101,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atributo da coercibilidade.","id":6487100,"corpo":"<p>Atributo da coercibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atributo da exigibilidade.","id":6487101,"corpo":"<p>Atributo da exigibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atributo da autoexecutoriedade.","id":6487102,"corpo":"<p>Atributo da autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atributo de ordem p\u00fablica.","id":6487103,"corpo":"<p>Atributo de ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atributo da previsibilidade legal.","id":6487104,"corpo":"<p>Atributo da previsibilidade legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1712050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um usu\u00e1rio acessa e-mails por meio de navegadores Web (o agente de usu\u00e1rio \u00e9 o navegador), neste caso, o protocolo utilizado \u00e9 o","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 12:36:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354565,"hashId":"a861d22e7923d66596cd495aad96bdee","enunciado":"<p align=justify>Quando um usu\u00e1rio acessa e-mails por meio de\r\nnavegadores Web (o agente de usu\u00e1rio \u00e9 o navegador),\r\nneste caso, o protocolo utilizado \u00e9 o<\/p>","resposta":1258872,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3","id":1258868,"corpo":"<p align=justify>POP3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telnet.","id":1258869,"corpo":"<p align=justify>Telnet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FTP.","id":1258870,"corpo":"<p align=justify>FTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IMAP.","id":1258871,"corpo":"<p align=justify>IMAP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTTP.","id":1258872,"corpo":"<p align=justify>HTTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para endere\u00e7ar 16 sub-redes em uma rede cujo endere\u00e7o \u00e9 150.0.0.0, a m\u00e1scara adequada a ser aplicada \u00e9","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 12:43:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354586,"hashId":"d1a303f9cfb2458aba25be63b9298b2e","enunciado":"<p align=justify>Para endere\u00e7ar 16 sub-redes em uma rede cujo endere\u00e7o\r\n\u00e9 150.0.0.0, a m\u00e1scara adequada a ser aplicada \u00e9<\/p>","resposta":1258926,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.0.0.0\/20","id":1258926,"corpo":"<p align=justify>150.0.0.0\/20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150.0.0.0\/16","id":1258927,"corpo":"<p align=justify>150.0.0.0\/16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150.0.0.0\/12","id":1258928,"corpo":"<p align=justify>150.0.0.0\/12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.0.0.0\/8","id":1258929,"corpo":"<p align=justify>150.0.0.0\/8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150.0.0.0\/0","id":1258930,"corpo":"<p align=justify>150.0.0.0\/0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um risco de seguran\u00e7a pode ser considerado uma fun\u00e7\u00e3o da amea\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":10993},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:22:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354738,"hashId":"0fbadd994a108c71c488b709f1b9eeec","enunciado":"<p align=justify>Um risco de seguran\u00e7a pode ser considerado uma fun\u00e7\u00e3o\r\nda amea\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a<\/p>","resposta":1259492,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impacto, apenas.","id":1259488,"corpo":"<p align=justify>impacto, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"probabilidade de ocorr\u00eancia, apenas.","id":1259489,"corpo":"<p align=justify>probabilidade de ocorr\u00eancia, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia ou n\u00e3o da amea\u00e7a.","id":1259490,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia ou n\u00e3o da amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia ou n\u00e3o da amea\u00e7a, num intervalo de tempo pr\u00e9-especificado.","id":1259491,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia ou n\u00e3o da amea\u00e7a, num intervalo de tempo\r\npr\u00e9-especificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impacto e probabilidade de ocorr\u00eancia.","id":1259492,"corpo":"<p align=justify>impacto e probabilidade de ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429433,"slug":"tecnologia-da-informacao-terminologia"},{"nome_clean":"Impacto","oab":false,"nome":"Impacto","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429437,"slug":"tecnologia-da-informacao-impacto"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pacote inteiro em uma extremidade VPN \u00e9 criptografado - cabe\u00e7alho e dados. Nesse caso, os roteadores identificam o endere\u00e7o-destino","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 13:32:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354773,"hashId":"5612000609298f84802467a57736e7cf","enunciado":"<p align=justify>O pacote inteiro em uma extremidade VPN \u00e9 criptografado\r\n- cabe\u00e7alho e dados. Nesse caso, os roteadores\r\nidentificam o endere\u00e7o-destino<\/p>","resposta":1259632,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por meio de um circuito virtual permanente, criado previamente.","id":1259628,"corpo":"<p align=justify>por meio de um circuito virtual permanente, criado\r\npreviamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s de um circuito virtual tempor\u00e1rio entre os envolvidos, previamente estabelecido.","id":1259629,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s de um circuito virtual tempor\u00e1rio entre os\r\nenvolvidos, previamente estabelecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio de pacotes n\u00e3o s\u00e3o criptografados em VPNs.","id":1259630,"corpo":"<p align=justify>por meio de pacotes n\u00e3o s\u00e3o criptografados em\r\nVPNs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s de um t\u00fanel P estabelecido ap\u00f3s a criptografia dos pacotes.","id":1259631,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s de um t\u00fanel P estabelecido ap\u00f3s a criptografia\r\ndos pacotes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio de um cabe\u00e7alho n\u00e3o-criptografado contendo as informa\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o adicionado aos pacotes criptografados.","id":1259632,"corpo":"<p align=justify>por meio de um cabe\u00e7alho n\u00e3o-criptografado contendo\r\nas informa\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o adicionado aos pacotes\r\ncriptografados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciador de mem\u00f3ria \u00e9 o respons\u00e1vel pela atribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de mem\u00f3ria e \u00e1reas de troca (swap) para os processos, para os demais componentes do kernel e tamb\u00e9m para o cache de disco.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:13:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321234,"hashId":"725511079c0935f2b7219226960174a5","enunciado":"<P align=justify>O gerenciador de mem\u00f3ria \u00e9 o respons\u00e1vel pela atribui\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de mem\u00f3ria e \u00e1reas de troca (<EM>swap<\/EM>) para os processos, para os demais componentes do<EM> kernel<\/EM> e tamb\u00e9m para o cache de disco.<\/P>","resposta":1158534,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta partes importantes do kernel do Linux, julgue os itens que se seguem.","id":193970,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta partes importantes do kernel do Linux, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o ponteiro de c\u00f3digo estiver na linha 20 da classe Servidor, ter\u00e3o sido alocados por este programa, exatamente, uma inst\u00e2ncia de Servidor, uma inst\u00e2ncia de Projeto e uma inst\u00e2ncia de Cargo.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:44:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321256,"hashId":"f3c395995e1cd0a7fb089f19ae9b4d3d","enunciado":"<p align=justify>Quando o ponteiro de c\u00f3digo estiver na linha 20 da classe\r\nServidor, ter\u00e3o sido alocados por este programa,\r\nexatamente, uma inst\u00e2ncia de Servidor, uma inst\u00e2ncia de\r\nProjeto e uma inst\u00e2ncia de Cargo.<\/p>","resposta":1158587,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":193977,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. <\/P>\r\n<P align=justify> A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estado em que se encontra a execu\u00e7\u00e3o, caso o bot\u00e3o Continue, na janela BlueJ: Debbugger, seja pressionado, o depurador de c\u00f3digo ir\u00e1 parar em uma posi\u00e7\u00e3o na qual a pilha de invoca\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos (call sequence) vai conter os valores Servidor.main, Servidor.addProjeto e Projeto.addServidor, sendo que o primeiro valor estar\u00e1 no topo dessa pilha e o \u00faltimo valor, na base da mesma.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:39:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321255,"hashId":"551ae5fc48354bdae4807e28c9096eeb","enunciado":"<p align=justify>No estado em que se encontra a execu\u00e7\u00e3o, caso o bot\u00e3o\r\nContinue, na janela BlueJ: Debbugger, seja pressionado,\r\no depurador de c\u00f3digo ir\u00e1 parar em uma posi\u00e7\u00e3o na qual a pilha\r\nde invoca\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos (call sequence) vai conter os valores\r\nServidor.main, Servidor.addProjeto e\r\nProjeto.addServidor, sendo que o primeiro valor estar\u00e1 no\r\ntopo dessa pilha e o \u00faltimo valor, na base da mesma.<\/p>","resposta":1158586,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":193977,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. <\/P>\r\n<P align=justify> A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas tipos de controle de acesso l\u00f3gico utilizados em seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:51:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320993,"hashId":"4d13fd586d399190120cc93b5ca11eb2","enunciado":"<p align=justify>Os tr\u00eas tipos de controle de acesso l\u00f3gico utilizados em\r\nseguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":1157958,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discrecional, mandat\u00f3rio e RBAC (role based access control).","id":1157958,"corpo":"<P align=justify>discrecional, mandat\u00f3rio e RBAC (<EM>role based access control<\/EM>).<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico, discrecional e mandat\u00f3rio.","id":1157959,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico, discrecional e mandat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"individual, de grupo e biom\u00e9trico.","id":1157960,"corpo":"<p align=justify>individual, de grupo e biom\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceitual, f\u00edsico e hier\u00e1rquico.","id":1157961,"corpo":"<p align=justify>conceitual, f\u00edsico e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:51:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320994,"hashId":"7bdf4afc14fb594717ee86b152017c0d","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta.<\/STRONG><\/P>","resposta":1157970,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os controles de acesso l\u00f3gico s\u00e3o ferramentas usadas para identifica\u00e7\u00e3o, autentica\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o e auditabilidade.","id":1157967,"corpo":"<p align=justify>Os controles de acesso l\u00f3gico s\u00e3o ferramentas usadas para\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, autentica\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o e auditabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o descreve o m\u00e9todo de garantir que o sujeito \u00e9 a entidade que ele afirma ser.","id":1157968,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o descreve o m\u00e9todo de garantir que o sujeito\r\n\u00e9 a entidade que ele afirma ser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os componentes de software que refor\u00e7am as medidas de controle de acesso a sistemas, programas, processos e informa\u00e7\u00e3o podem ser inseridos em sistemas operacionais, aplica\u00e7\u00f5es, pacotes de seguran\u00e7a ou sistemas gerenciadores de bases de dados e redes.","id":1157969,"corpo":"<P align=justify>Os componentes de <EM>software <\/EM>que refor\u00e7am as medidas de controle de acesso a sistemas, programas, processos e informa\u00e7\u00e3o podem ser inseridos em sistemas operacionais, aplica\u00e7\u00f5es, pacotes de seguran\u00e7a ou sistemas gerenciadores de bases de dados e redes.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma matriz de controle de acesso \u00e9 uma tabela de sujeitos e objetos que indicam quais s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es de acesso f\u00edsico de sujeitos individuais sobre objetos individuais.","id":1157970,"corpo":"<p align=justify>Uma matriz de controle de acesso \u00e9 uma tabela de sujeitos\r\ne objetos que indicam quais s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es de acesso\r\nf\u00edsico de sujeitos individuais sobre objetos individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na figura acima, que ilustra uma arquitetura cliente-servidor, os identificadores #1 e #2 correspondem, respectivamente, \u00e0s camadas de","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:52:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320998,"hashId":"84c82aed30ad95f7c1ced65f2da320f6","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/52.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Na figura acima, que ilustra uma arquitetura cliente-servidor, os identificadores #1 e #2 correspondem, respectivamente, \u00e0s camadas de<\/P>","resposta":1157977,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processamento de aplica\u00e7\u00e3o e rede.","id":1157975,"corpo":"<p align=justify>processamento de aplica\u00e7\u00e3o e rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dataware e dados.","id":1157976,"corpo":"<P align=justify><EM>dataware<\/EM> e dados.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processamento de aplica\u00e7\u00e3o e gerenciamento de dados.","id":1157977,"corpo":"<p align=justify>processamento de aplica\u00e7\u00e3o e gerenciamento de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede e banco de dados.","id":1157978,"corpo":"<p align=justify>rede e banco de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429334,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-apresentacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela de aplicativo de instala\u00e7\u00e3o de impressora, sendo executada em uma esta\u00e7\u00e3o com sistema operacional Windows XP Professional, por usu\u00e1rio com direitos de administrador. Nessa janela, caso o bot\u00e3o next seja pressionado,","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:05:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320485,"hashId":"fe4c566abe0e8cc11d0a5f53abb9a51e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela de aplicativo de instala\u00e7\u00e3o de impressora, sendo executada em uma esta\u00e7\u00e3o com sistema operacional Windows XP Professional, por usu\u00e1rio com direitos de administrador. Nessa janela, caso o bot\u00e3o next seja pressionado,<\/P>","resposta":1156973,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilizar\u00e1 uma janela de configura\u00e7\u00e3o TCP\/IP tanto da esta\u00e7\u00e3o quanto da impressora, que, por sua vez, deve estar previamente configurada em uma porta USB da esta\u00e7\u00e3o.","id":1156972,"corpo":"<p align=justify>disponibilizar\u00e1 uma janela de configura\u00e7\u00e3o TCP\/IP tanto da\r\nesta\u00e7\u00e3o quanto da impressora, que, por sua vez, deve estar\r\npreviamente configurada em uma porta USB da esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 despon\u00edvel uma janela wizard de configura\u00e7\u00e3o de porta, para a qual ser\u00e3o solicitados dois par\u00e2metros: o nome ou endere\u00e7o IP da impressora; o nome da porta que est\u00e1 sendo configurada.","id":1156973,"corpo":"<P align=justify>ser\u00e1 despon\u00edvel uma janela <EM>wizard <\/EM>de configura\u00e7\u00e3o de porta, para a qual ser\u00e3o solicitados dois par\u00e2metros: o nome ou endere\u00e7o IP da impressora; o nome da porta que est\u00e1 sendo configurada.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 dispon\u00edvel uma janela de servi\u00e7o de configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do protocolo PNP (printer network protocol), na qual dever\u00e1 ser informado o endere\u00e7o IP da impressora, de forma a permitir que o protocolo instale os drivers de dispositivo automaticamente.","id":1156974,"corpo":"<P align=justify>ser\u00e1 dispon\u00edvel uma janela de servi\u00e7o de configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do protocolo PNP (<EM>printer network protocol<\/EM>), na qual dever\u00e1 ser informado o endere\u00e7o IP da impressora, de forma a permitir que o protocolo instale os <EM>drivers<\/EM> de dispositivo automaticamente.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilizar\u00e1 uma janela de solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o das configura\u00e7\u00f5es IP da esta\u00e7\u00e3o de trabalho local.","id":1156975,"corpo":"<p align=justify>disponibilizar\u00e1 uma janela de solicita\u00e7\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o das\r\nconfigura\u00e7\u00f5es IP da esta\u00e7\u00e3o de trabalho local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, durante a configura\u00e7\u00e3o de uma interface de rede em uma esta\u00e7\u00e3o Windows XP Professional com SP2 ou superior, o administrador de rede precise remover as entradas de cache DNS da referida esta\u00e7\u00e3o. Considere, ainda, que, para tal procedimento, o administrador deseje executar o comando ipconfig\u001c no prompt da linha de comando e, para isso, precise, juntamente com, o comando inserir determinado par\u00e2metro. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o referido par\u00e2metro que permitir\u00e1 ao administrador obter o desejado.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:06:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320679,"hashId":"d5903670e144304091585a514460f1a3","enunciado":"<P align=justify>Considere que, durante a configura\u00e7\u00e3o de uma interface de rede em uma esta\u00e7\u00e3o Windows XP Professional com SP2 ou superior, o administrador de rede precise remover as entradas de cache DNS da referida esta\u00e7\u00e3o. Considere, ainda, que, para tal procedimento, o administrador deseje executar o comando ipconfig\u001c no prompt da linha de comando e, para isso, precise, juntamente com, o comando inserir determinado par\u00e2metro. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o referido par\u00e2metro que permitir\u00e1 ao administrador obter o desejado.<\/P>","resposta":1157068,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1157066,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_23.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1157067,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_24.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1157068,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_25.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1157069,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_26.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429165,"slug":"tecnologia-da-informacao-servicos-de-nomes-dns"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que no Windows XP Professional \u00e9 poss\u00edvel fazer a filtragem de TCP\/IP em uma determinada interface de configura\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:29:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320893,"hashId":"8ebbd6a7555984acba186c1c446dd594","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que no Windows XP Professional \u00e9 poss\u00edvel fazer a\r\nfiltragem de TCP\/IP em uma determinada interface de configura\u00e7\u00e3o\r\navan\u00e7ada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1157608,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP apenas.","id":1157605,"corpo":"<p align=justify>A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo UDP apenas.","id":1157606,"corpo":"<p align=justify>A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo UDP apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP e UDP.","id":1157607,"corpo":"<p align=justify>A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP e UDP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP, UDP e IP.","id":1157608,"corpo":"<p align=justify>A filtragem TCP\/IP \u00e9 feita para o protocolo TCP, UDP e IP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"},{"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429358,"slug":"tecnologia-da-informacao-udp-user-datagram-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor de impress\u00e3o do Linux Fedora funciona em conjunto com o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios em um dom\u00ednio (ambos em suas \u00faltimas vers\u00f5es dispon\u00edveis e est\u00e1veis), de tal forma que os administradores de esta\u00e7\u00f5es de trabalho Windows XP Professional possam instalar e remover impressoras em rede para os usu\u00e1rios finais destes sistemas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos softwares no Linux que permitem tal tarefa de ser executada.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:28:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320892,"hashId":"e69a7184fe6de5fc9ca4da6e9943a3db","enunciado":"<P align=justify>O servidor de impress\u00e3o do Linux Fedora funciona em conjunto com o servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios em um dom\u00ednio (ambos em suas \u00faltimas vers\u00f5es dispon\u00edveis e est\u00e1veis), de tal forma que os administradores de esta\u00e7\u00f5es de trabalho Windows XP Professional possam instalar e remover impressoras em rede para os usu\u00e1rios finais destes sistemas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos<EM> softwares<\/EM> no Linux que permitem tal tarefa de ser executada.<\/P>","resposta":1157601,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CUPS e SAMBA","id":1157601,"corpo":"<p align=justify>CUPS e SAMBA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SAMBA e BIND","id":1157602,"corpo":"<p align=justify>SAMBA e BIND<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BIND e CUPS","id":1157603,"corpo":"<p align=justify>BIND e CUPS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"KDE e BIND","id":1157604,"corpo":"<p align=justify>KDE e BIND<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um grupo de N usu\u00e1rios em um esquema de criptografia assim\u00e9trica. O n\u00famero total de encripta\u00e7\u00f5es\/ decripta\u00e7\u00f5es para o envio\/recep\u00e7\u00e3o de uma mensagem confidencial M de um usu\u00e1rio para os outros (N &#8211; 1) usu\u00e1rios do mesmo grupo \u00e9","provas":[{"id":6562,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":4572},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-redes-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2009"},{"id":20309,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10991},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20310,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o","id":10992},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-area-comunicacao-seguranca-de-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a de Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:06:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":354775,"hashId":"8a05b771de797f4a4ddc5b7b9d68bb1f","enunciado":"<p align=justify>Considere um grupo de N usu\u00e1rios em um esquema de\r\ncriptografia assim\u00e9trica. O n\u00famero total de encripta\u00e7\u00f5es\/\r\ndecripta\u00e7\u00f5es para o envio\/recep\u00e7\u00e3o de uma mensagem\r\nconfidencial M de um usu\u00e1rio para os outros (N &#8211; 1)\r\nusu\u00e1rios do mesmo grupo \u00e9<\/p>","resposta":1259640,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N","id":1259638,"corpo":"<p align=justify>N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2N","id":1259639,"corpo":"<p align=justify>2N<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2(N &#8211; 1)","id":1259640,"corpo":"<p align=justify>2(N &#8211; 1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2N &#8211; 1","id":1259641,"corpo":"<p align=justify>2N &#8211; 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2N + 1","id":1259642,"corpo":"<p align=justify>2N + 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Criptografia Assim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Assim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429458,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-assimetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/354775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de um objeto da interface Coins() pode ser corretamente realizada por meio do construtor SodaMachine soda = new Coins();.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:22:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321240,"hashId":"cbe42b6751883005fc73b60e3bfd252d","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de um objeto da interface Coins() pode ser\r\ncorretamente realizada por meio do construtor\r\nSodaMachine soda = new Coins();.<\/p>","resposta":1158545,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo Java acima, que implementa uma interface sem modos definidos, julgue os itens seguintes.","id":193972,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o c\u00f3digo Java acima, que implementa uma interface sem modos definidos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 e 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio dos tipos primitivos que n\u00e3o s\u00e3o objetos, os tipos de objetos s\u00e3o determinados pela classe de origem.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 14:26:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321247,"hashId":"416ef756ebd3d556ef05bcde723bc539","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio dos tipos primitivos que n\u00e3o s\u00e3o objetos, os\r\ntipos de objetos s\u00e3o determinados pela classe de origem.<\/p>","resposta":1158561,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos em linguagem Java, julgue os itens subsequentes.","id":193975,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de orienta\u00e7\u00e3o a objetos em linguagem Java, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado que a classe Cargo implementa as interfaces Runnable e ActionListener, ent\u00e3o, para que n\u00e3o seja declarada abstrata, essa classe precisa obrigatoriamente implementar os m\u00e9todos run, na linha 12, e actionPerformed, nas linhas de 14 a 16, respectivamente.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:51:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321260,"hashId":"1b22f88f9171e795a42eecf2df2823b7","enunciado":"<p align=justify>Dado que a classe Cargo implementa as interfaces\r\nRunnable e ActionListener, ent\u00e3o, para que n\u00e3o seja\r\ndeclarada abstrata, essa classe precisa obrigatoriamente\r\nimplementar os m\u00e9todos run, na linha 12, e\r\nactionPerformed, nas linhas de 14 a 16,\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":1158595,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":193977,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta o estado visual de uma ferramenta CASE denominada BlueJ, que realiza a depura\u00e7\u00e3o de um programa na linguagem Java. Essa figura mostra cinco janelas na interface gr\u00e1fica, nomeadas Servidor, Projeto, Cargo\u0001 BlueJ: trt e BlueJ: Debugger, sendo que tr\u00eas delas apresentam-se o c\u00f3digo completo das classes Servidor, Projeto e Cargo. Esses c\u00f3digos est\u00e3o sintaticamente corretos e em estado de execu\u00e7\u00e3o no depurador da ferramenta BlueJ. Existem tamb\u00e9m quatro breakpoints sinalizados nas linhas de c\u00f3digo: dois na classe Servidor, um na classe Projeto e um na classe Cargo. Nota-se, ainda, que o depurador foi iniciado por meio da execu\u00e7\u00e3o do \u00fanico m\u00e9todo main() apresentado nos c\u00f3digos e que o ponteiro de c\u00f3digo do debugger encontra-se na linha 11 da classe Servidor. <\/P>\r\n<P align=justify> A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tipos de arquivos empregados para armazenar informa\u00e7\u00f5es sobre os \u00edndices de chave prim\u00e1ria das tabelas criadas no script mostrado possuem preferencialmente uma organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica em forma de \u00e1rvore, em vez de uma organiza\u00e7\u00e3o linear, especialmente se consideradas as possibilidades de aumento da quantidade de registros armazenados.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:53:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321264,"hashId":"7ab09818bb2509c17da53c31331ac0d5","enunciado":"<P align=justify>Os tipos de arquivos empregados para armazenar informa\u00e7\u00f5es sobre os \u00edndices de chave prim\u00e1ria das tabelas criadas no <EM>script <\/EM>mostrado possuem preferencialmente uma organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica em forma de \u00e1rvore, em vez de uma organiza\u00e7\u00e3o linear, especialmente se consideradas as possibilidades de aumento da quantidade de registros armazenados.<\/P>","resposta":1158604,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o script de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados. ","id":193979,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o<EM> script<\/EM> de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que as linhas de c\u00f3digo de 1 a 27 tenham sido executadas com sucesso em um banco de dados, ent\u00e3o existe pelo menos um dos comandos entre as linhas de 19 a 27 que pode ser executado com sucesso se submetido novamente para execu\u00e7\u00e3o no mesmo banco de dados.","provas":[{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 14:54:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321266,"hashId":"34e6a2cd3a6224eac89eaf932e2bc3d1","enunciado":"<p align=justify>Considerando que as linhas de c\u00f3digo de 1 a 27 tenham sido\r\nexecutadas com sucesso em um banco de dados, ent\u00e3o existe\r\npelo menos um dos comandos entre as linhas de 19 a 27 que\r\npode ser executado com sucesso se submetido novamente para\r\nexecu\u00e7\u00e3o no mesmo banco de dados.<\/p>","resposta":1158609,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o script de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados. ","id":193979,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6054\/ScreenHunter_24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o<EM> script<\/EM> de c\u00f3digo SQL acima est\u00e1 sintaticamente correto e pode ser executado com sucesso em um banco de dados que verifica o cumprimento de restri\u00e7\u00f5es de integridade, julgue os itens que se seguem, a respeito de conceitos de bancos de dados.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/321266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base no trecho de c\u00f3digo mostrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:39:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320962,"hashId":"948d979419d3c02e43222e521ad4d10f","enunciado":"<p align=justify>Ainda com base no trecho de c\u00f3digo mostrado, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1157822,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As linhas de c\u00f3digo de 20 a 27 n\u00e3o ser\u00e3o executadas pois cont\u00e9m erros de sintaxe e sem\u00e2ntica.","id":1157821,"corpo":"<p align=justify>As linhas de c\u00f3digo de 20 a 27 n\u00e3o ser\u00e3o executadas pois\r\ncont\u00e9m erros de sintaxe e sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Mensagem de Codigo 1, linha 22, e Mensagem de Codigo 2, linha 24, indicam se os comandos useradd e passwd, respectivamente, foram executados incorretamente.","id":1157822,"corpo":"<p align=justify>As Mensagem de Codigo 1, linha 22, e Mensagem de\r\nCodigo 2, linha 24, indicam se os comandos useradd e\r\npasswd, respectivamente, foram executados incorretamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Mensagem de Codigo 0, na linha 26, indica se a fun\u00e7\u00e3o adduser foi executada incorretamente.","id":1157823,"corpo":"<p align=justify>A Mensagem de Codigo 0, na linha 26, indica se a fun\u00e7\u00e3o\r\nadduser foi executada incorretamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compila\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo fornecer\u00e1 um warning pela falta da instru\u00e7\u00e3o main() antes da linha 20.","id":1157824,"corpo":"<P align=justify>A compila\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo fornecer\u00e1 um <EM>warning <\/EM>pela falta da instru\u00e7\u00e3o main() antes da linha 20.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193864,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6050\/72.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 e 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um tipo de pacote de distribui\u00e7\u00e3o Linux e o comando correto para instala\u00e7\u00e3o de software tipo associado, mediante programa de gerenciador de pacotes para o Linux Fedora.","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:21:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320808,"hashId":"2468e34bd0c367b3dbadd8bfc5bfabd9","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um tipo de pacote de distribui\u00e7\u00e3o Linux e o comando correto para instala\u00e7\u00e3o de <EM>software <\/EM>tipo associado, mediante programa de gerenciador de pacotes para o Linux Fedora.<\/P>","resposta":1157402,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1157401,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_35.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1157402,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_36.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1157403,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_37.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1157404,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6037\/ScreenHunter_38.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Pacotes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Pacotes","pai":429052,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429055,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-pacotes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos dispositivos para realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de backup, entre eles a DLT (digital line tape), que \u00e9 um tipo de fita magn\u00e9tica. A capacidade m\u00e1xima de armazenamento de uma fita do tipo DLTtape S4, sem compress\u00e3o de dados, \u00e9, em gigabytes,","provas":[{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:24:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320841,"hashId":"001d18b3d7ada73577ed6ac904edbc70","enunciado":"<P align=justify>Existem diversos dispositivos para realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de <EM>backup<\/EM>, entre eles a DLT (<EM>digital line tape<\/EM>), que \u00e9 um tipo de fita magn\u00e9tica. A capacidade m\u00e1xima de armazenamento de uma fita do tipo DLTtape S4, sem compress\u00e3o de dados, \u00e9, em <EM>gigabytes,<\/EM><\/P>","resposta":1157475,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior que 1.000.","id":1157473,"corpo":"<p align=justify>maior que 1.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior que 800 e menor que 900.","id":1157474,"corpo":"<p align=justify>maior que 800 e menor que 900.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior que 400 e menor que 800.","id":1157475,"corpo":"<p align=justify>maior que 400 e menor que 800.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menor que 400.","id":1157476,"corpo":"<p align=justify>menor que 400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Estrutura de armazenamento","oab":false,"nome":"Estrutura de armazenamento","pai":428518,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8100,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-armazenamento"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/320841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, por meio de lei, a Uni\u00e3o tenha institu\u00eddo contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa \u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados. Nesse caso, os recursos arrecadados ser\u00e3o destinados obrigatoriamente ao financiamento de programas de infraestrutura de transportes.","provas":[{"id":5342,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5368,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":278559,"hashId":"bec07a7ee005c6b0b838f4126740281a","enunciado":"<p align=justify>Suponha que, por meio de lei, a Uni\u00e3o tenha institu\u00eddo\r\ncontribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa\r\n\u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo\r\ne seus derivados. Nesse caso, os recursos arrecadados ser\u00e3o\r\ndestinados obrigatoriamente ao financiamento de programas\r\nde infraestrutura de transportes.<\/p>","resposta":1052021,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1052021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1052022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, julgue os itens que se seguem.","id":179554,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/278559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posse \u00e9 exig\u00edvel nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o procede o processo administrativo aberto pelo superior hier\u00e1rquico de Jo\u00e3o para declarar a nulidade de sua reintegra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":288882,"hashId":"3758ccef0c3192b7f94c17e715e7e2fe","enunciado":"<p align=justify>A posse \u00e9 exig\u00edvel nos casos de provimento de cargo por\r\nnomea\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o procede o processo\r\nadministrativo aberto pelo superior hier\u00e1rquico de Jo\u00e3o para\r\ndeclarar a nulidade de sua reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1076305,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e com base no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o e nas regras a respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":182754,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5484\/Imagem_43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e com base no regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o e nas regras a respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/288882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 6.\u00ba determina que a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios ser\u00e1 administrada por um Presidente e quatro Diretores, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre pessoas de ilibada reputa\u00e7\u00e3o e reconhecida compet\u00eancia em mat\u00e9ria de mercado de capitais, depois de aprovados pelo ","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928800,"hashId":"0c3e0ec0742a475b9e6c12840556fbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 6.\u00ba determina que a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios ser\u00e1 administrada por um Presidente e quatro Diretores, nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, dentre pessoas de ilibada reputa\u00e7\u00e3o e reconhecida compet\u00eancia em mat\u00e9ria de mercado de capitais, depois de aprovados pelo <\/p>","resposta":7451444,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senado Federal. ","id":7451444,"corpo":"<p>Senado Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco Central do Brasil. ","id":7451445,"corpo":"<p>Banco Central do Brasil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro da Fazenda. ","id":7451446,"corpo":"<p>Ministro da Fazenda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. ","id":7451447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional. ","id":7451448,"corpo":"<p>Conselho Monet\u00e1rio Nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. ","id":478958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>19 <\/strong>referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os conceitos constantes na Instru\u00e7\u00e3o Normativa de acordo com a sua adequada atribui\u00e7\u00e3o:I.companhia objetoA.todas as a\u00e7\u00f5es emitidas pela companhia objeto, excetuadas as a\u00e7\u00f5es detidas pelo acionista controlador, por pessoas a ele vinculadas, por administradores da companhia objeto, e aquelas em tesouraria.II.a\u00e7\u00f5es objeto da OPAB.a pessoa natural ou jur\u00eddica, fundo ou universalidade de direitos, que atue representando o mesmo interesse do acionista controlador, do ofertante ou do intermedi\u00e1rio, conforme o caso.III.a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3oC.o proponente da aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em uma OPA, seja ele pessoa natural ou jur\u00eddica, fundo ou universalidade de direitos.IV.ofertanteD.as a\u00e7\u00f5es visadas pelo ofertante na OPA.V.pessoa vinculadaE.a companhia aberta emissora das a\u00e7\u00f5es visadas na OPA.","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928910,"hashId":"8d1c24fc76186dc71b717a71feb45cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os conceitos constantes na Instru\u00e7\u00e3o Normativa de acordo com a sua adequada atribui\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 620px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"162\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"358\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ebxs\"><td data-row=\"row-ebxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ebxs\" data-cell=\"cell-6l6k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ebxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ebxs\" data-cell=\"cell-at18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">companhia objeto<\/p><\/td><td data-row=\"row-ebxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ebxs\" data-cell=\"cell-108h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ebxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ebxs\" data-cell=\"cell-bo4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">todas as a\u00e7\u00f5es emitidas pela companhia objeto, excetuadas as a\u00e7\u00f5es detidas pelo acionista controlador, por pessoas a ele vinculadas, por administradores da companhia objeto, e aquelas em tesouraria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ari7\"><td data-row=\"row-ari7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ari7\" data-cell=\"cell-qec7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ari7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ari7\" data-cell=\"cell-23ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es objeto da OPA<\/p><\/td><td data-row=\"row-ari7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ari7\" data-cell=\"cell-y0s5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ari7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ari7\" data-cell=\"cell-m7c6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a pessoa natural ou jur\u00eddica, fundo ou universalidade de direitos, que atue representando o mesmo interesse do acionista controlador, do ofertante ou do intermedi\u00e1rio, conforme o caso.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ru02\"><td data-row=\"row-ru02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ru02\" data-cell=\"cell-kg5e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ru02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ru02\" data-cell=\"cell-q0s5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-ru02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ru02\" data-cell=\"cell-rhri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C.<\/p><\/td><td data-row=\"row-ru02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ru02\" data-cell=\"cell-7bgv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">o proponente da aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es em uma OPA, seja ele pessoa natural ou jur\u00eddica, fundo ou universalidade de direitos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wjho\"><td data-row=\"row-wjho\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjho\" data-cell=\"cell-r81f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjho\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjho\" data-cell=\"cell-w2su\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ofertante<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjho\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjho\" data-cell=\"cell-atpc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D.<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjho\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjho\" data-cell=\"cell-fg2b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es visadas pelo ofertante na OPA.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xdqd\"><td data-row=\"row-xdqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdqd\" data-cell=\"cell-wrzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V.<\/p><\/td><td data-row=\"row-xdqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdqd\" data-cell=\"cell-t2zq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pessoa vinculada<\/p><\/td><td data-row=\"row-xdqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdqd\" data-cell=\"cell-etds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E.<\/p><\/td><td data-row=\"row-xdqd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xdqd\" data-cell=\"cell-f7yv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a companhia aberta emissora das a\u00e7\u00f5es visadas na OPA.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7451852,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IB, IID, IIIA, IVC e VE.","id":7451850,"corpo":"<p>IB, IID, IIIA, IVC e VE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IA, IIB, IIIC, IVD e VE.","id":7451851,"corpo":"<p>IA, IIB, IIIC, IVD e VE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IE, IID, IIIA, IVC e VB.","id":7451852,"corpo":"<p>IE, IID, IIIA, IVC e VB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IE, IIA, IIID, IVC e VB.","id":7451853,"corpo":"<p>IE, IIA, IIID, IVC e VB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IE, IID, IIIC, IVA e VB.","id":7451854,"corpo":"<p>IE, IID, IIIC, IVA e VB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 20 a 26 referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. ","id":478969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>20 <\/strong>a <strong>26 <\/strong>referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 10, a CVM poder\u00e1 interromper, mediante requerimento fundamentado e assinado pelo l\u00edder da distribui\u00e7\u00e3o e pelo ofertante, a an\u00e1lise do pedido de registro por at\u00e9 60 dias \u00fateis, ap\u00f3s o que recome\u00e7ar\u00e3o a fluir os prazos de an\u00e1lise integralmente, como se novo pedido de registro tivesse sido apresentado, independentemente da fase em que se encontrava a an\u00e1lise da CVM, ","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928960,"hashId":"fd94baaaaacae8f1f7ab18f0ade5fd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 10, a CVM poder\u00e1 interromper, mediante requerimento fundamentado e assinado pelo l\u00edder da distribui\u00e7\u00e3o e pelo ofertante, a an\u00e1lise do pedido de registro por at\u00e9 60 dias \u00fateis, ap\u00f3s o que recome\u00e7ar\u00e3o a fluir os prazos de an\u00e1lise integralmente, como se novo pedido de registro tivesse sido apresentado, independentemente da fase em que se encontrava a an\u00e1lise da CVM, <\/p>","resposta":7452022,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma \u00fanica vez. ","id":7452022,"corpo":"<p>uma \u00fanica vez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas vezes. ","id":7452023,"corpo":"<p>duas vezes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes. ","id":7452024,"corpo":"<p>tr\u00eas vezes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro vezes. ","id":7452025,"corpo":"<p>quatro vezes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco vezes. ","id":7452026,"corpo":"<p>cinco vezes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30 referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 400, de 29 de dezembro de 2003, que disp\u00f4s sobre as ofertas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, nos mercados prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. ","id":478980,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>27 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 400, de 29 de dezembro de 2003, que disp\u00f4s sobre as ofertas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, nos mercados prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda conduta anti\u00e9tica do servidor p\u00fablico deve ser punida, ainda que identificada fora da reparti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6814,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2009-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 13:44:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":380332,"hashId":"e5c4b918aa4fedb2dfb9736e23881f09","enunciado":"<p align=justify>Toda conduta anti\u00e9tica do servidor p\u00fablico deve ser punida,\r\nainda que identificada fora da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1361939,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1361938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1361939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A insatisfa\u00e7\u00e3o com a conduta \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 fato constantemente criticado pela sociedade brasileira. Diante desse cen\u00e1rio, \u00e9 natural que a sociedade seja mais exigente com a conduta daqueles que desempenham atividades no servi\u00e7o e na gest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Acerca da \u00e9tica, da moral e das condutas no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":224613,"enunciado":"<p align=justify>A insatisfa\u00e7\u00e3o com a conduta \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 fato\r\nconstantemente criticado pela sociedade brasileira. Diante desse\r\ncen\u00e1rio, \u00e9 natural que a sociedade seja mais exigente com a\r\nconduta daqueles que desempenham atividades no servi\u00e7o e na\r\ngest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Acerca da \u00e9tica, da moral e das condutas\r\nno servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/380332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das responsabilidades, considere: I. A responsabilidade civil decorre somente de ato comissivo doloso que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. II. A responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria. III. Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. IV. As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387223,"hashId":"e412fb5b8e24b01c609c15f54fe33082","enunciado":"<P align=justify>A respeito das responsabilidades, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A responsabilidade civil decorre somente de ato comissivo doloso que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Tratando-se de dano causado a terceiros, responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, em a\u00e7\u00e3o regressiva. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1385464,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1385460,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1385461,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1385462,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1385463,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1385464,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227984,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/387223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.137\/1990, que define os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69402,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2111910,"hashId":"b8cf72fac01a17a645018d41569f554c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.137\/1990, que define os crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e as rela\u00e7\u00f5es de consumo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8255612,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o caracteriza crime contra a ordem tribut\u00e1ria, mas t\u00e3o-somente infra\u00e7\u00e3o administrativa, a conduta do comerciante que deixa de fornecer nota fiscal relativa \u00e0 venda de mercadoria.","id":8255609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o caracteriza crime contra a ordem tribut\u00e1ria, mas t\u00e3o-somente infra\u00e7\u00e3o administrativa, a conduta do comerciante que deixa de fornecer nota fiscal relativa \u00e0 venda de mercadoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria o agente que deixa de aplicar incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o de desenvolvimento.","id":8255610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pratica crime contra a ordem tribut\u00e1ria o agente que deixa de aplicar incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pratica crime contra a ordem econ\u00f4mica o agente que eleva o pre\u00e7o de bem ou servi\u00e7o valendo-se de posi\u00e7\u00e3o dominante no mercado.","id":8255611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pratica crime contra a ordem econ\u00f4mica o agente que eleva o pre\u00e7o de bem ou servi\u00e7o valendo-se de posi\u00e7\u00e3o dominante no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pratica crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo o agente que, dolosa ou culposamente, vende mat\u00e9ria-prima ou mercadoria em condi\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias ao consumo.","id":8255612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pratica crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo o agente que, dolosa ou culposamente, vende mat\u00e9ria-prima ou mercadoria em condi\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias ao consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cargo p\u00fablico \u00e9 renunci\u00e1vel a qualquer tempo. Sendo assim, o servidor pode exonerar-se do cargo efetivo que ocupa quando julgar conveniente, n\u00e3o cabendo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o question\u00e1-lo a respeito dos motivos que o levaram a tomar esta atitude.","provas":[{"id":15885,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2009"},{"id":15889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":569231,"hashId":"25e0f2b253d6dbfe3cdb5f7640ee2fdd","enunciado":"<p align=justify>O cargo p\u00fablico \u00e9 renunci\u00e1vel a qualquer tempo. Sendo\r\nassim, o servidor pode exonerar-se do cargo efetivo que\r\nocupa quando julgar conveniente, n\u00e3o cabendo \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o question\u00e1-lo a respeito dos motivos que o\r\nlevaram a tomar esta atitude.<\/p>","resposta":2023527,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2023527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2023528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens de 61 a 73.","id":285315,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens de 61 a 73.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/569231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico for investido em cargo p\u00fablico por elei\u00e7\u00e3o, considera-se que o seu exerc\u00edcio se iniciar\u00e1 com a assinatura do termo de posse, do qual dever\u00e1 constar declara\u00e7\u00e3o nesse sentido.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":387040,"hashId":"a8f057fd0dcb276f7c6869ad2f1851de","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico for investido em cargo p\u00fablico por\r\nelei\u00e7\u00e3o, considera-se que o seu exerc\u00edcio se iniciar\u00e1 com a\r\nassinatura do termo de posse, do qual dever\u00e1 constar\r\ndeclara\u00e7\u00e3o nesse sentido.<\/p>","resposta":1384551,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994 e altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":227824,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994\r\ne altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/387040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}