{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18023,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 193 da Lei Federal n\u00ba 6.514, de 22 de dezembro de 1977, define:","provas":[{"id":45556,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1379686,"hashId":"0bdea6f71cc959fc962375589059d508","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 193 da Lei Federal n\u00ba 6.514, de 22 de dezembro de 1977,\r\ndefine:<\/p>","resposta":5072613,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que, por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato permanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco acentuado.","id":5072613,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que,\r\npor sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato\r\npermanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco\r\nacentuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que, por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato permanente com toda e qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica em condi\u00e7\u00f5es de risco respirat\u00f3rio.","id":5072614,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que,\r\npor sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato\r\npermanente com toda e qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica em condi\u00e7\u00f5es\r\nde risco respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que, por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato permanente com quaisquer agentes f\u00edsicos de risco acentuado.","id":5072615,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres, na forma da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que,\r\npor sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato\r\npermanente com quaisquer agentes f\u00edsicos de risco acentuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que, por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato eventual com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco acentuado.","id":5072616,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, aquelas que,\r\npor sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem o contato\r\neventual com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco\r\nacentuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1379686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria realiza uma reforma em suas instala\u00e7\u00f5es, na qual houve uma modifica\u00e7\u00e3o do layout dos seus sistemas de produ\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos, com fins de melhoria da produtividade e o incremento da seguran\u00e7a aos operadores. Neste caso, considerando a NR-2 \u2013 Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, a empresa deve:","provas":[{"id":45556,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1379694,"hashId":"657ebaf5d8c8f7dc53d90e6ff4f96dfd","enunciado":"<p align=justify>Uma ind\u00fastria realiza uma reforma em suas instala\u00e7\u00f5es, na qual houve\r\numa modifica\u00e7\u00e3o do layout dos seus sistemas de produ\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da\r\naquisi\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos, com fins de melhoria da\r\nprodutividade e o incremento da seguran\u00e7a aos operadores. Neste caso,\r\nconsiderando a NR-2 \u2013 Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via, a empresa deve:<\/p>","resposta":5072656,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar um programa de treinamento geral, no que diz respeito \u00e0 Seguran\u00e7a do Trabalho, ao o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, em fun\u00e7\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos equipamentos de seu estabelecimento.","id":5072653,"corpo":"<p align=justify>solicitar um programa de treinamento geral, no que diz respeito \u00e0\r\nSeguran\u00e7a do Trabalho, ao o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do\r\nTrabalho, em fun\u00e7\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos\r\nequipamentos de seu estabelecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar um laudo de inspe\u00e7\u00e3o elaborado por um Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho de sua contrata\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho das modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos equipamentos de seu estabelecimento","id":5072654,"corpo":"<p align=justify>encaminhar um laudo de inspe\u00e7\u00e3o elaborado por um Engenheiro de\r\nSeguran\u00e7a do Trabalho de sua contrata\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o regional do\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho das modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es\r\ne nos equipamentos de seu estabelecimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunicar o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho das modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos equipamentos de seu estabelecimento.","id":5072655,"corpo":"<p align=justify>comunicar o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho das\r\nmodifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos equipamentos de\r\nseu estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicar e solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho, em raz\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e nos equipamentos de seu estabelecimento.","id":5072656,"corpo":"<p align=justify>comunicar e solicitar a aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do\r\nTrabalho, em raz\u00e3o das modifica\u00e7\u00f5es substanciais nas instala\u00e7\u00f5es e\r\nnos equipamentos de seu estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":false,"nome":"NR 02 - Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397919,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-02-inspecao-previa"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1379694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins da NR-9 \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, N\u00edvel de A\u00e7\u00e3o significa:","provas":[{"id":45556,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1379706,"hashId":"f29663d008d4b07a2ede0956874026a1","enunciado":"<p align=justify>Para fins da NR-9 \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, N\u00edvel\r\nde A\u00e7\u00e3o significa:<\/p>","resposta":5072711,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es de monitoramento quanto \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais acima dos limites de exposi\u00e7\u00e3o.","id":5072708,"corpo":"<p align=justify>o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es de monitoramento\r\nquanto \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais acima dos limites de\r\nexposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor no qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es corretivas de forma a ajustar as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais aos limites de exposi\u00e7\u00e3o.","id":5072709,"corpo":"<p align=justify>o valor no qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es corretivas de forma a\r\najustar as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais aos limites de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor do n\u00edvel de exposi\u00e7\u00e3o, convertido para uma jornada padr\u00e3o de 8 (oito) horas di\u00e1rias, para fins de compara\u00e7\u00e3o com o limite de exposi\u00e7\u00e3o","id":5072710,"corpo":"<p align=justify>o valor do n\u00edvel de exposi\u00e7\u00e3o, convertido para uma jornada padr\u00e3o\r\nde 8 (oito) horas di\u00e1rias, para fins de compara\u00e7\u00e3o com o limite de\r\nexposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de forma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o.","id":5072711,"corpo":"<p align=justify>o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de\r\nforma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes\r\nambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1379706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a NR-16 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, no seu item 16.2, o exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade assegura ao trabalhador:","provas":[{"id":45556,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1379712,"hashId":"a6dbdc4918bd78e15bced8aa2c80b4c8","enunciado":"<p align=justify>Conforme disp\u00f5e a NR-16 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, no seu\r\nitem 16.2, o exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade\r\nassegura ao trabalhador:<\/p>","resposta":5072736,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% (trinta por cento), incidente sobre o sal\u00e1rio e os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.","id":5072734,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% (trinta por cento), incidente sobre o\r\nsal\u00e1rio e os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 40% (quarenta por cento), incidente sobre o sal\u00e1rio e os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa","id":5072735,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 40% (quarenta por cento), incidente\r\nsobre o sal\u00e1rio e os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios\r\nou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% (trinta por cento), incidente sobre o sal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.","id":5072736,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 30% (trinta por cento), incidente sobre o\r\nsal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 40% (quarenta por cento), incidente sobre o sal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.","id":5072737,"corpo":"<p align=justify>a percep\u00e7\u00e3o de adicional de 40% (quarenta por cento), incidente\r\nsobre o sal\u00e1rio, sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es,\r\npr\u00eamios ou participa\u00e7\u00e3o nos lucros da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1379712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a NR-32 - Norma de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os da Sa\u00fade, nas atividades de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do empregador:","provas":[{"id":45556,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19541},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:32:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1379721,"hashId":"0714037387a4bf94c193f26b617f7eaa","enunciado":"<p align=justify>Conforme disp\u00f5e a NR-32 - Norma de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho\r\nem Servi\u00e7os da Sa\u00fade, nas atividades de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9\r\nde responsabilidade do empregador:<\/p>","resposta":5072818,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"providenciar carro funcional destinado \u00e0 guarda e transporte dos materiais e produtos indispens\u00e1veis \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das atividades","id":5072816,"corpo":"<p align=justify>providenciar carro funcional destinado \u00e0 guarda e transporte dos\r\nmateriais e produtos indispens\u00e1veis \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das atividades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"providenciar materiais e utens\u00edlios de limpeza que preservem a integridade f\u00edsica do trabalhador","id":5072817,"corpo":"<p align=justify>providenciar materiais e utens\u00edlios de limpeza que preservem a\r\nintegridade f\u00edsica do trabalhador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibir as atividades de toda trabalhadora com gravidez confirmada.","id":5072818,"corpo":"<p align=justify>proibir as atividades de toda trabalhadora com gravidez confirmada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibir a varri\u00e7\u00e3o seca nas \u00e1reas internas.","id":5072819,"corpo":"<p align=justify>proibir a varri\u00e7\u00e3o seca nas \u00e1reas internas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1379721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos, o usu\u00e1rio do laborat\u00f3rio deve sempre","provas":[{"id":44499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2009-ufrrj-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1344284,"hashId":"6490415948c05221b9a260f973c57cbb","enunciado":"<p align=justify>Durante a realiza\u00e7\u00e3o de experimentos, o usu\u00e1rio do\r\nlaborat\u00f3rio deve sempre<\/p>","resposta":4923593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adicionar \u00e1cidos sobre \u00e1gua.","id":4923593,"corpo":"<p align=justify>adicionar \u00e1cidos sobre \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manipular \u00e1cidos e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas fora da capela.","id":4923594,"corpo":"<p align=justify>manipular \u00e1cidos e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas fora da capela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipular tubos de ensaio com a abertura na sua dire\u00e7\u00e3o ou na de outra pessoa.","id":4923595,"corpo":"<p align=justify>manipular tubos de ensaio com a abertura na sua\r\ndire\u00e7\u00e3o ou na de outra pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhar com rea\u00e7\u00f5es perigosas, sem a utiliza\u00e7\u00e3o do protetor de acr\u00edlico.","id":4923596,"corpo":"<p align=justify>trabalhar com rea\u00e7\u00f5es perigosas, sem a utiliza\u00e7\u00e3o do\r\nprotetor de acr\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abrir as v\u00e1lvulas dos cilindros com martelo ou outra ferramenta qualquer.","id":4923597,"corpo":"<p align=justify>abrir as v\u00e1lvulas dos cilindros com martelo ou outra\r\nferramenta qualquer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1344284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma part\u00edcula de massa l kg atuam duas for\u00e7as cujos m\u00f3dulos s\u00e3o iguais a 2N, e o \u00e2ngulo entre estas \u00e9 de 60\u00ba. Sob estas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a for\u00e7a resultante vale","provas":[{"id":44502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2009-ufrrj-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1344345,"hashId":"dba4f848dfca93bbc2ceb1c8062fb60f","enunciado":"<p align=justify>Sobre uma part\u00edcula de massa l kg atuam duas\r\nfor\u00e7as cujos m\u00f3dulos s\u00e3o iguais a 2N, e o \u00e2ngulo entre\r\nestas \u00e9 de 60\u00ba. Sob estas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar\r\nque a for\u00e7a resultante vale<\/p>","resposta":4923965,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo 2&radic;3 m\/s2.","id":4923965,"corpo":"<p align=\"justify\">2&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo\r\n2&radic;3 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3&radic;2N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo 2&radic;3 m\/s2.","id":4923966,"corpo":"<p align=justify>3&radic;2N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo\r\n2&radic;3 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo 3&radic;2 m\/s2.","id":4923967,"corpo":"<p align=justify>2&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo\r\nvalendo 3&radic;2 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2&radic;2N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo 2&radic;2 m\/s2.","id":4923968,"corpo":"<p align=justify>2&radic;2N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo\r\n2&radic;2 m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo &radic;3m\/s2.","id":4923969,"corpo":"<p align=justify>&radic;3N, e a acelera\u00e7\u00e3o da part\u00edcula tem m\u00f3dulo valendo &radic;3m\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/1344345","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hidrogeologia \u00e9 o estudo da \u00e1gua subterr\u00e2nea. Esta se encontra\nabaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico preenchendo os interst\u00edcios de sedimentos e\nrochas, que geralmente apresentam alta porosidade e permeabilidade. A\nexcelente qualidade natural aliada ao baixo custo tem justificado o\ncrescente uso deste recurso mineral. Referente \u00e0 Hidrogeologia, \u00e9\ncorreto afirmar:","provas":[{"id":45636,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-geologia-e-minas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1382505,"hashId":"b7f9b42ce5171bd3d119649337649240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hidrogeologia \u00e9 o estudo da \u00e1gua subterr\u00e2nea. Esta se encontra\nabaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico preenchendo os interst\u00edcios de sedimentos e\nrochas, que geralmente apresentam alta porosidade e permeabilidade. A\nexcelente qualidade natural aliada ao baixo custo tem justificado o\ncrescente uso deste recurso mineral. Referente \u00e0 Hidrogeologia, \u00e9\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":5084155,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, os maiores volumes de \u00e1gua subterr\u00e2nea, em ordem\ndecrescente, ocorrem nas prov\u00edncias hidrogeol\u00f3gicas do Paran\u00e1,\nAmazonas, Para\u00edba e Centro-oeste, respeitando os dom\u00ednios\naq\u00fc\u00edferos da Bacia do Paran\u00e1, da Bacia do Amazonas, da Bacia do\nMaranh\u00e3o e da Bacia do S\u00e3o Francisco, respectivamente.","id":5084153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, os maiores volumes de \u00e1gua subterr\u00e2nea, em ordem\ndecrescente, ocorrem nas prov\u00edncias hidrogeol\u00f3gicas do Paran\u00e1,\nAmazonas, Para\u00edba e Centro-oeste, respeitando os dom\u00ednios\naq\u00fc\u00edferos da Bacia do Paran\u00e1, da Bacia do Amazonas, da Bacia do\nMaranh\u00e3o e da Bacia do S\u00e3o Francisco, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dependendo da concentra\u00e7\u00e3o de minerais (sais) na \u00e1gua\nsubterr\u00e2nea, a mesma pode ser denominada de \u00e1gua dura ou \u00e1gua\nmole. \u00c1gua mole apresenta elevado n\u00famero de graus de dureza e\n\u00e1gua dura apresenta, por sua vez, valores que n\u00e3o ultrapassam 5\ngraus franceses de dureza.","id":5084154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo da concentra\u00e7\u00e3o de minerais (sais) na \u00e1gua\nsubterr\u00e2nea, a mesma pode ser denominada de \u00e1gua dura ou \u00e1gua\nmole. \u00c1gua mole apresenta elevado n\u00famero de graus de dureza e\n\u00e1gua dura apresenta, por sua vez, valores que n\u00e3o ultrapassam 5\ngraus franceses de dureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as atividades antr\u00f3picas potencialmente poluidoras dos\naqu\u00edferos destacam-se no meio urbano, as lagoas de oxida\u00e7\u00e3o; no\nmeio industrial, as lagoas de efluentes e no meio rural, as \u00e1reas de\ncultivo com agroqu\u00edmicos.","id":5084155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades antr\u00f3picas potencialmente poluidoras dos\naqu\u00edferos destacam-se no meio urbano, as lagoas de oxida\u00e7\u00e3o; no\nmeio industrial, as lagoas de efluentes e no meio rural, as \u00e1reas de\ncultivo com agroqu\u00edmicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel hidrost\u00e1tico acompanha aproximadamente a topografia do\nterreno. Em alguns casos, a superf\u00edcie do terreno pode interceptar o\nlen\u00e7o fre\u00e1tico gerando as fontes. Uma fonte de camada origina-se\nonde a superf\u00edcie do terreno intercepta o contato de uma camada\nimperme\u00e1vel por cima e outra perme\u00e1vel por baixo.","id":5084156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel hidrost\u00e1tico acompanha aproximadamente a topografia do\nterreno. Em alguns casos, a superf\u00edcie do terreno pode interceptar o\nlen\u00e7o fre\u00e1tico gerando as fontes. Uma fonte de camada origina-se\nonde a superf\u00edcie do terreno intercepta o contato de uma camada\nimperme\u00e1vel por cima e outra perme\u00e1vel por baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418120,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/1382505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Paleontologia se preocupa com o estudo dos f\u00f3sseis, que compreende\nqualquer evid\u00eancia, direta ou indireta, de vida antiga, a base de restos\nresistentes dos pr\u00f3prios organismos, como conchas, dentes, ossos,\ncarapa\u00e7as, mat\u00e9ria org\u00e2nica carbonizada, caules, troncos e folhas,\ndentre outros.","provas":[{"id":45636,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-geologia-e-minas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1382521,"hashId":"88d25b901700765c827ff806f0e22017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Paleontologia se preocupa com o estudo dos f\u00f3sseis, que compreende\nqualquer evid\u00eancia, direta ou indireta, de vida antiga, a base de restos\nresistentes dos pr\u00f3prios organismos, como conchas, dentes, ossos,\ncarapa\u00e7as, mat\u00e9ria org\u00e2nica carbonizada, caules, troncos e folhas,\ndentre outros.<\/p>","resposta":5084218,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00f3sseis \u2013 guias apresentam uma distribui\u00e7\u00e3o vertical (tempo de\nexist\u00eancia) relativamente curta, larga distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\nocorr\u00eancia relativamente abundante e caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas de\nf\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o. Estes f\u00f3sseis s\u00e3o importantes para definir um\nper\u00edodo geol\u00f3gico. Entre eles se destacam os trilobitas do\nCambriano, os dinossauros da era Mesoz\u00f3ica e as Glossopter\u00eddeas\n(samambaias) do Cret\u00e1ceo.","id":5084217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00f3sseis \u2013 guias apresentam uma distribui\u00e7\u00e3o vertical (tempo de\nexist\u00eancia) relativamente curta, larga distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\nocorr\u00eancia relativamente abundante e caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas de\nf\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o. Estes f\u00f3sseis s\u00e3o importantes para definir um\nper\u00edodo geol\u00f3gico. Entre eles se destacam os trilobitas do\nCambriano, os dinossauros da era Mesoz\u00f3ica e as Glossopter\u00eddeas\n(samambaias) do Cret\u00e1ceo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A correla\u00e7\u00e3o fossil\u00edfera ou bioestratigr\u00e1fica permitiu a subdivis\u00e3o da\nescala de tempo geol\u00f3gico nas seguintes unidades\ncronoestratigr\u00e1ficas em ordem decrescente: eon, era, per\u00edodo e\n\u00e9poca, sendo que duas \u00e9pocas correspondem a um per\u00edodo; dois\nper\u00edodos a uma era e duas eras a um eon.","id":5084218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o fossil\u00edfera ou bioestratigr\u00e1fica permitiu a subdivis\u00e3o da\nescala de tempo geol\u00f3gico nas seguintes unidades\ncronoestratigr\u00e1ficas em ordem decrescente: eon, era, per\u00edodo e\n\u00e9poca, sendo que duas \u00e9pocas correspondem a um per\u00edodo; dois\nper\u00edodos a uma era e duas eras a um eon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pegadas registradas nas rochas como marco do deslocamento de\ndiversos animais \u00e9 denominado de f\u00f3ssil tra\u00e7o ou microf\u00f3sseis.","id":5084219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pegadas registradas nas rochas como marco do deslocamento de\ndiversos animais \u00e9 denominado de f\u00f3ssil tra\u00e7o ou microf\u00f3sseis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os seis per\u00edodos da era Paleoz\u00f3ica s\u00e3o do mais antigo para o mais\nrecente: Cambriano, Ordoviciano, Devoniano, Siluriano, Carbon\u00edfero\ne Permiano.","id":5084220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seis per\u00edodos da era Paleoz\u00f3ica s\u00e3o do mais antigo para o mais\nrecente: Cambriano, Ordoviciano, Devoniano, Siluriano, Carbon\u00edfero\ne Permiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418120,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1382521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sedimentologia estuda os sedimentos e a Petrologia sedimentar, as\nrochas sedimentares. Tanto os sedimentos como as rochas sedimentares\ns\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a Geotecnia, Geologia econ\u00f4mica e\nPesquisa mineral. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sedimentologia e Petrologia sedimentar\n\u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45636,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas","id":19554},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-geologia-e-minas","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Geologia e Minas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1382523,"hashId":"34280c948129cbd9f7ff23dbb0deb37d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sedimentologia estuda os sedimentos e a Petrologia sedimentar, as\nrochas sedimentares. Tanto os sedimentos como as rochas sedimentares\ns\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para a Geotecnia, Geologia econ\u00f4mica e\nPesquisa mineral. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sedimentologia e Petrologia sedimentar\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5084227,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rochas sedimentares cl\u00e1sticas s\u00e3o o arenito e o calc\u00e1rio, enquanto\nque rochas sedimentares qu\u00edmicas s\u00e3o o fosforito e o antracito.","id":5084225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rochas sedimentares cl\u00e1sticas s\u00e3o o arenito e o calc\u00e1rio, enquanto\nque rochas sedimentares qu\u00edmicas s\u00e3o o fosforito e o antracito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sedimentos cl\u00e1sticos s\u00e3o classificados quanto \u00e0 granulometria em\nmacroclastos ou cascalhos ou psamitos; mesoclastos ou areias ou\npsefitos; microclastos ou lamas ou pelitos.","id":5084226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sedimentos cl\u00e1sticos s\u00e3o classificados quanto \u00e0 granulometria em\nmacroclastos ou cascalhos ou psamitos; mesoclastos ou areias ou\npsefitos; microclastos ou lamas ou pelitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com sua origem, os sedimentos s\u00e3o classificados em\ncl\u00e1sticos ou detr\u00edticos, qu\u00edmicos ou inorg\u00e2nicos e biog\u00eanicos ou\norgan\u00f3genos.","id":5084227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com sua origem, os sedimentos s\u00e3o classificados em\ncl\u00e1sticos ou detr\u00edticos, qu\u00edmicos ou inorg\u00e2nicos e biog\u00eanicos ou\norgan\u00f3genos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o, linhito e betume s\u00e3o considerados acaustobi\u00f3litos.","id":5084228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carv\u00e3o, linhito e betume s\u00e3o considerados acaustobi\u00f3litos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418120,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/1382523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o fato administrativo pelo qual se atribui ao bem p\u00fablico uma destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica especial de interesse direto ou indireto da Administra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45430,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1375001,"hashId":"2fbb856bf4e094291be2a17ecd9fdf5a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o fato administrativo pelo qual se atribui ao bem p\u00fablico uma\r\ndestina\u00e7\u00e3o p\u00fablica especial de interesse direto ou indireto da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5053713,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o.","id":5053710,"corpo":"<p align=justify>discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acess\u00e3o.","id":5053711,"corpo":"<p align=justify>acess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o.","id":5053712,"corpo":"<p align=justify>desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afeta\u00e7\u00e3o.","id":5053713,"corpo":"<p align=justify>afeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"}],"slug":"direito-administrativo\/1375001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, marque V ou F, conforme as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sejam verdadeiras ou falsas. ( ) Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo, pelo qual dois ou mais Sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas e profissionais estipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais de trabalho. ( ) \u00c9 facultado aos Sindicatos representativos de categorias profissionais celebrar Acordos Coletivos com uma ou mais empresas da correspondente categoria econ\u00f4mica, que estipulem condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito das empresas ou das acordantes respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. ( ) As Federa\u00e7\u00f5es e, na falta desta, as Confedera\u00e7\u00f5es representativas de categorias econ\u00f4micas ou profissionais poder\u00e3o celebrar conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho para reger as rela\u00e7\u00f5es das categorias a elas vinculadas, inorganizadas em Sindicatos, no \u00e2mbito de suas representa\u00e7\u00f5es. ( ) Os Sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es ou Acordos Coletivos de Trabalho, por delibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para esse fim, consoante o disposto nos respectivos Estatutos, dependendo a validade da mesma do comparecimento e vota\u00e7\u00e3o, em primeira convoca\u00e7\u00e3o, de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos associados da entidade, se se tratar de Conven\u00e7\u00e3o, e dos interessados, no caso de Acordo, e, em segunda, de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos mesmos. ( ) N\u00e3o ser\u00e1 permitido estipular dura\u00e7\u00e3o de Conven\u00e7\u00e3o ou Acordo superior a 2 (dois) anos. A seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45430,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:31:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1375011,"hashId":"aaf700cd28bd96e46e65539bf0ee7388","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, marque <b>V <\/b>ou <b>F<\/b>,\r\nconforme as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sejam <b>verdadeiras <\/b>ou <b>falsas<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo,\r\npelo qual dois ou mais Sindicatos representativos de categorias\r\necon\u00f4micas e profissionais estipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho\r\naplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es\r\nindividuais de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 facultado aos Sindicatos representativos de categorias\r\nprofissionais celebrar Acordos Coletivos com uma ou mais empresas\r\nda correspondente categoria econ\u00f4mica, que estipulem condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito das empresas ou das acordantes\r\nrespectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">( ) As Federa\u00e7\u00f5es e, na falta desta, as Confedera\u00e7\u00f5es representativas\r\nde categorias econ\u00f4micas ou profissionais poder\u00e3o celebrar\r\nconven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho para reger as rela\u00e7\u00f5es das\r\ncategorias a elas vinculadas, inorganizadas em Sindicatos, no \u00e2mbito\r\nde suas representa\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">( ) Os Sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es ou Acordos Coletivos\r\nde Trabalho, por delibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente\r\nconvocada para esse fim, consoante o disposto nos respectivos\r\nEstatutos, dependendo a validade da mesma do comparecimento e\r\nvota\u00e7\u00e3o, em primeira convoca\u00e7\u00e3o, de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos\r\nassociados da entidade, se se tratar de Conven\u00e7\u00e3o, e dos\r\ninteressados, no caso de Acordo, e, em segunda, de 1\/3 (um ter\u00e7o)\r\ndos mesmos. <\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o ser\u00e1 permitido estipular dura\u00e7\u00e3o de Conven\u00e7\u00e3o ou Acordo\r\nsuperior a 2 (dois) anos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A seq\u00fc\u00eancia <b>correta<\/b>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5053754,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":5053752,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5053753,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5053754,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":5053755,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1375011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45430,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1375017,"hashId":"d21c47dc30ecaab178017f0afd4e6678","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5053776,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coisa julgada material pode ser rescindida mediante a propositura da denominada a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":5053776,"corpo":"<p align=\"justify\">A coisa julgada material pode ser rescindida mediante a propositura\r\nda denominada <i>a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/i><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso que pede a anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o recorrida n\u00e3o pode pedir tamb\u00e9m, ainda que subsidiariamente, a sua reforma, em decorr\u00eancia de error in judicando.","id":5053777,"corpo":"<p align=\"justify\">O recurso que pede a anula\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o recorrida n\u00e3o pode pedir\r\ntamb\u00e9m, ainda que subsidiariamente, a sua reforma, em decorr\u00eancia\r\nde <i>error in judicando<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos s\u00e3o formas de impugna\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es judiciais utilizadas tanto dentro quanto fora dos feitos onde estas foram proferidas.","id":5053778,"corpo":"<p align=justify>Os recursos s\u00e3o formas de impugna\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es judiciais\r\nutilizadas tanto dentro quanto fora dos feitos onde estas foram\r\nproferidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O efeito translativo dos recursos se manifesta junto aos tribunais superiores, quando do julgamento dos recursos especial e extraordin\u00e1rio.","id":5053779,"corpo":"<p align=justify>O efeito translativo dos recursos se manifesta junto aos tribunais\r\nsuperiores, quando do julgamento dos recursos especial e\r\nextraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e coisa julgada","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a e coisa julgada","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-sentenca-e-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1375017","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam um patrim\u00f4nio cultural de Contagem, EXCETO:","provas":[{"id":44052,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2009-funec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Pedagogo - 2009"},{"id":44053,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2009-funec-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1326264,"hashId":"11c033a345350f3e6d9aabf16714186f","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo apresentam um patrim\u00f4nio cultural de Contagem,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":4847090,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa de Cultura Nair Mendes","id":4847088,"corpo":"<p align=justify>Casa de Cultura Nair Mendes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro Cultural Pref. Francisco Firmo e Mattos Filho","id":4847089,"corpo":"<p align=justify>Centro Cultural Pref. Francisco Firmo e Mattos Filho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva Ambiental Beija Flor","id":4847090,"corpo":"<p align=justify>Reserva Ambiental Beija Flor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chamin\u00e9s da antiga f\u00e1brica de cimento Ita\u00fa.","id":4847091,"corpo":"<p align=justify>Chamin\u00e9s da antiga f\u00e1brica de cimento Ita\u00fa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Contagem - MG","oab":false,"nome":"Contagem - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407515,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-contagem-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1326264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura do texto permite inferir que","provas":[{"id":46298,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2009-unifap-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Soldado Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1406807,"hashId":"1c9d1dd39f7111dc4c24a13ac501a309","enunciado":"<p>A leitura do texto permite inferir que<\/p>","resposta":5180191,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas com renda inst\u00e1vel gastam seus recursos sem controle.","id":5180187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas com renda inst\u00e1vel gastam seus recursos sem controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas que s\u00e3o funcion\u00e1rias p\u00fablicas gastam mais que outros profissionais.","id":5180188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas que s\u00e3o funcion\u00e1rias p\u00fablicas gastam mais que outros profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos gastam mais porque t\u00eam renda fixa.","id":5180189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores p\u00fablicos gastam mais porque t\u00eam renda fixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servidores p\u00fablicos endividam-se com mais frequ\u00eancia.","id":5180190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores p\u00fablicos endividam-se com mais frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoas com renda fixa s\u00e3o, em potencial, mais prop\u00edcias ao risco do endividamento, por causa da estabilidade que, em princ\u00edpio, lhe \u00e9 garantida.","id":5180191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas com renda fixa s\u00e3o, em potencial, mais prop\u00edcias ao risco do endividamento, por causa da estabilidade que, em princ\u00edpio, lhe \u00e9 garantida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.","id":420576,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1406807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conclus\u00f5es a que o autor chega subjacentes no trecho: \u201cO risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina\u201d, remetem a compreens\u00e3o de que","provas":[{"id":46298,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2009-unifap-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Soldado Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1406812,"hashId":"ab3b35b85536a83380dc8dde5d5cafe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conclus\u00f5es a que o autor chega subjacentes no trecho: \u201cO risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina\u201d, remetem a compreens\u00e3o de que<\/p>","resposta":5180211,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ideia entre risco e seguran\u00e7a se apresenta paradoxal.","id":5180211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia entre risco e seguran\u00e7a se apresenta paradoxal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre risco e seguran\u00e7a se apresenta equivalente.","id":5180212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o entre risco e seguran\u00e7a se apresenta equivalente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 comparativa a rela\u00e7\u00e3o entre \u201crisco\u201d e \u201crenda segura\u201d.","id":5180213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 comparativa a rela\u00e7\u00e3o entre \u201crisco\u201d e \u201crenda segura\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto mais segura for a renda, maior a disciplina com os gastos financeiros.","id":5180214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto mais segura for a renda, maior a disciplina com os gastos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a disciplina financeira deve ocorrer em todos os tipos de renda.","id":5180215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disciplina financeira deve ocorrer em todos os tipos de renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.","id":420576,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1406812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento abaixo para responder esta quest\u00e3o. \u201cProfissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento\u201d. Sobre o conectivo como \u00e9 v\u00e1lido afirmar que","provas":[{"id":46298,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2009-unifap-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Soldado Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1406815,"hashId":"7ca69b43c0632c0646d4abc887503a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento abaixo para responder esta quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cProfissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conectivo <u>como<\/u> \u00e9 v\u00e1lido afirmar que<\/p>","resposta":5180228,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerce a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o comparativa, visto que est\u00e1 comparando os servidores p\u00fablicos aos profissionais de renda est\u00e1vel.","id":5180225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerce a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o comparativa, visto que est\u00e1 comparando os servidores p\u00fablicos aos profissionais de renda est\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerce fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":5180226,"corpo":"<p>exerce fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolve a fun\u00e7\u00e3o de conectivo conformativo, uma vez que estabelece rela\u00e7\u00e3o de conformidade entre profissionais de renda est\u00e1vel e outros servidores.","id":5180227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolve a fun\u00e7\u00e3o de conectivo conformativo, uma vez que estabelece rela\u00e7\u00e3o de conformidade entre profissionais de renda est\u00e1vel e outros servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado para introduzir uma exemplifica\u00e7\u00e3o relativa ao termo \u201cprofissionais\u201d.","id":5180228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 utilizado para introduzir uma exemplifica\u00e7\u00e3o relativa ao termo \u201cprofissionais\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta nenhuma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pois est\u00e1 na forma de part\u00edcula de realce.","id":5180229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresenta nenhuma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pois est\u00e1 na forma de part\u00edcula de realce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.","id":420576,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A CAMINHO DO MILH\u00c3O - O perigo da estabilidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Profissionais que contam com o privil\u00e9gio de ter uma renda est\u00e1vel e segura, como servidores p\u00fablicos, detentores de direitos autorais e aqueles com uma s\u00f3lida e indefect\u00edvel carreira n\u00e3o devem dispensar cuidados com o or\u00e7amento. Pelo contr\u00e1rio, os cuidados deveriam ser intensos e adequados \u00e0 situa\u00e7\u00e3o financeira particular. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de nos acomodarmos e afrouxarmos nossa disciplina. O risco da estabilidade est\u00e1 na reduzida possibilidade de grandes mudan\u00e7as para melhor, caso sejam necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sabe-se que servidores p\u00fablicos contam, ao longo da carreira, com uma evolu\u00e7\u00e3o salarial bem menor do que a de profissionais da iniciativa privada. A compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 justamente poder ter uma preocupa\u00e7\u00e3o reduzida com a aposentadoria, devido \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o vital\u00edcia do total ou da maior parte da renda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se um servidor p\u00fablico ou outro profissional que goza de estabilidade, em um dado m\u00eas, perder o controle e consumir mais do que a renda recebida, ter\u00e1 de recorrer a empr\u00e9stimos. Por\u00e9m empr\u00e9stimos novos incluem o pagamento de juros, um custo que antes n\u00e3o existia. Deixar esse furo crescer e tomar propor\u00e7\u00f5es significativas \u00e9 o mais grave dos erros financeiros de quem tem renda est\u00e1vel, pois significa aceitar um custo evit\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto mais conhecida e certa for a renda, mais importante que as mesmas condi\u00e7\u00f5es sejam criadas para seu or\u00e7amento. Antecipe problemas e normalize seus gastos, procurando distribu\u00ed-los o mais uniformemente poss\u00edvel ao longo do ano. Vale parcelar e vale financiar, desde que voc\u00ea tenha consci\u00eancia do pre\u00e7o que est\u00e1 pagando a mais pelo financiamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a estabilidade de sua renda decorre de rendimentos de seu patrim\u00f4nio, jamais consuma a galinha dos ovos de ouro para adquirir itens de grande valor \u2014 evite sempre empr\u00e9stimos desnecess\u00e1rios. Preserve a fonte de renda, diluindo compras em pagamentos parcelados e cuidando para que as parcelas caibam seguramente no or\u00e7amento mensal, com margens para pequenos erros. O risco da renda segura est\u00e1 na possibilidade de afrouxarmos nossa disciplina. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Gustavo Cerbasi consultor financeiro e autor do livro Casais Inteligentes Enriquecem Juntos . www.maisdinheiro.com.br.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1406815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia a fala da professora: \u201c Vamos ver, Manolito, uma palavra que comece com \u201c P\u201d . A\nregra que justifica o uso da v\u00edrgula no trecho acima \u00e9:","provas":[{"id":45701,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2009-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFFAR - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1385441,"hashId":"94c717a2efef3b1309b333227855588e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia a fala da professora: \u201c Vamos ver, Manolito, uma palavra que comece com \u201c P\u201d . A\nregra que justifica o uso da v\u00edrgula no trecho acima \u00e9:<\/p>","resposta":5095146,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprega-se\na v\u00edrgula para separar vocativos.","id":5095146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega-se\na v\u00edrgula para separar vocativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprega-se\na v\u00edrgula para separar adjuntos adverbiais.","id":5095147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega-se\na v\u00edrgula para separar adjuntos adverbiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprega-se\na v\u00edrgula para separar express\u00f5es explicativas.","id":5095148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega-se\na v\u00edrgula para separar express\u00f5es explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emprega-se\na v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es justapostas.","id":5095149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega-se\na v\u00edrgula para separar ora\u00e7\u00f5es justapostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia abaixo a tirinha de Mafalda com aten\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14:Dispon\u00edvel em: http:\/\/penna.wordpress.com\/2007\/09\/16\/mafalda\/ (acesso: 26 ago. 2009)","id":418495,"enunciado":"<p>Leia abaixo a tirinha de Mafalda com aten\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45701\/grupo-questao\/418495-20201020150958000000-0.png\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/penna.wordpress.com\/2007\/09\/16\/mafalda\/<\/u> (acesso: 26 ago. 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma concession\u00e1ria decide instalar novos telefones de emerg\u00eancia a cada 3\nquil\u00f4metros, em uma estrada em que acaba de assumir a administra\u00e7\u00e3o. Sabendo-se\nque o\nprimeiro telefone ser\u00e1 colocado no quil\u00f4metro 2 e que a extens\u00e3o total da estrada \u00e9 de 400\nKm, quantos telefones ser\u00e3o instalados no total?","provas":[{"id":45701,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2009-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFFAR - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1385445,"hashId":"ac79e45660cc59b1bbd8b49ab3418976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma concession\u00e1ria decide instalar novos telefones de emerg\u00eancia a cada 3\nquil\u00f4metros, em uma estrada em que acaba de assumir a administra\u00e7\u00e3o. Sabendo-se\nque o\nprimeiro telefone ser\u00e1 colocado no quil\u00f4metro 2 e que a extens\u00e3o total da estrada \u00e9 de 400\nKm, quantos telefones ser\u00e3o instalados no total?<\/p>","resposta":5095164,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"129","id":5095162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">129<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"132","id":5095163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">132<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"133","id":5095164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">133<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150","id":5095165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418497,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1385445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das funcionalidades abaixo N\u00c3O \u00e9 natural do Adobe Reader 7, em portugu\u00eas:","provas":[{"id":45701,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2009-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFFAR - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1385458,"hashId":"a828be9e1445a882fae0a356212885d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das funcionalidades abaixo N\u00c3O \u00e9 natural do Adobe Reader 7, em portugu\u00eas:<\/p>","resposta":5095217,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"converter um documento .PDF em .TXT","id":5095214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converter um documento .PDF em .TXT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer c\u00f3pias de arquivos .PDF","id":5095215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer c\u00f3pias de arquivos .PDF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ler arquivos .PDF","id":5095216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ler arquivos .PDF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"converter um documento .DOC em .PDF","id":5095217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converter um documento .DOC em .PDF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418497,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1385458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as orienta\u00e7\u00f5es contidas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Civil do Poder\nExecutivo Federal (Dec. Federal n. 1.171\/94), assinale a alternativa abaixo que caracteriza o esfor\u00e7o\npela disciplina:","provas":[{"id":45701,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2009-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFFAR - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1385473,"hashId":"c30ed749a5c36af8fa556b21f01032f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as orienta\u00e7\u00f5es contidas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Civil do Poder\nExecutivo Federal (Dec. Federal n. 1.171\/94), assinale a alternativa abaixo que caracteriza o esfor\u00e7o\npela disciplina:<\/p>","resposta":5095278,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efici\u00eancia, urbanidade, consci\u00eancia do dever e respeito \u00e0 hierarquia.","id":5095277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia, urbanidade, consci\u00eancia do dever e respeito \u00e0 hierarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico.","id":5095278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a moralidade, o sigilo, a assiduidade e o companheirismo.","id":5095279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moralidade, o sigilo, a assiduidade e o companheirismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontualidade, corre\u00e7\u00e3o e honestidade.","id":5095280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pontualidade, corre\u00e7\u00e3o e honestidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418497,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1385473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil, em um dos seus\ndispositivos, disp\u00f5e que: \u201c Com exce\u00e7\u00e3o dos\ncasos previstos em lei, os direitos da\npersonalidade s\u00e3o ___________________ e\n_____________________, n\u00e3o podendo o seu\nexerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.\u201d\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m a resposta\ncorreta.","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385589,"hashId":"8c4184a21bdd2cdfcc5c3c09b9ddfe87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil, em um dos seus\ndispositivos, disp\u00f5e que: \u201c Com exce\u00e7\u00e3o dos\ncasos previstos em lei, os direitos da\npersonalidade s\u00e3o ___________________ e\n_____________________, n\u00e3o podendo o seu\nexerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.\u201d\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m a resposta\ncorreta.<\/p>","resposta":5095778,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inalien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis.","id":5095777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inalien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis.","id":5095778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indissoci\u00e1veis e indivis\u00edveis.","id":5095779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indissoci\u00e1veis e indivis\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imut\u00e1veis e incind\u00edveis.","id":5095780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imut\u00e1veis e incind\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indivis\u00edveis e inalien\u00e1veis.","id":5095781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indivis\u00edveis e inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418501,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"}],"slug":"direito-civil\/1385589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se\ndoa\u00e7\u00e3o o contrato em que uma\npessoa, por liberalidade, transfere do seu\npatrim\u00f4nio bens ou vantagens para o de outra. \u00c9\nposs\u00edvel doa\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade futura. Mas, esta\ndoa\u00e7\u00e3o caducar\u00e1, se n\u00e3o estiver constitu\u00edda\nregularmente, no prazo de:","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385597,"hashId":"1e001ef43f62c075b72175a6ba6b5e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se\ndoa\u00e7\u00e3o o contrato em que uma\npessoa, por liberalidade, transfere do seu\npatrim\u00f4nio bens ou vantagens para o de outra. \u00c9\nposs\u00edvel doa\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade futura. Mas, esta\ndoa\u00e7\u00e3o caducar\u00e1, se n\u00e3o estiver constitu\u00edda\nregularmente, no prazo de:<\/p>","resposta":5095815,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro anos.","id":5095813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":5095814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":5095815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ano.","id":5095816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis meses.","id":5095817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seis meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418501,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"}],"slug":"direito-civil\/1385597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei\nestabelecer\u00e1 o procedimento para\ndesapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade\np\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e\npr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os\ncasos previstos na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\nLegislar sobre este assunto compete\nprivativamente:","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385607,"hashId":"22a7393ab26fadbde866f5b3ae26a4de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei\nestabelecer\u00e1 o procedimento para\ndesapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade\np\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e\npr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os\ncasos previstos na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.\nLegislar sobre este assunto compete\nprivativamente:<\/p>","resposta":5095859,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o.","id":5095859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos Estados.","id":5095860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Distrito Federal.","id":5095861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos Estados e aos Munic\u00edpios, conjuntamente.","id":5095862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos Estados e aos Munic\u00edpios, conjuntamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos Munic\u00edpios.","id":5095863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418501,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1385607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta quanto \u00e0s\nafirma\u00e7\u00f5es sobre as novas regras ortogr\u00e1ficas\nda L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385735,"hashId":"a7e6fdd18c296cdda7687937d4375442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta quanto \u00e0s\nafirma\u00e7\u00f5es sobre as novas regras ortogr\u00e1ficas\nda L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":5096410,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sinal de h\u00edfen ser\u00e1 abolido em palavras\ncompostas em que o prefixo termina em vogal e o\nsegundo elemento tamb\u00e9m come\u00e7a com outra\nvogal, como em aeroespacial (aero + espacial) e\nextraescolar (extra + escolar). J\u00e1 quando o\nprimeiro elemento finalizar com uma vogal igual \u00e0\ndo segundo elemento, o h\u00edfen dever\u00e1 ser utilizado, como nas palavras \"microondas\"\ne \"anti-inflamat\u00f3rio\".","id":5096410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de h\u00edfen ser\u00e1 abolido em palavras\ncompostas em que o prefixo termina em vogal e o\nsegundo elemento tamb\u00e9m come\u00e7a com outra\nvogal, como em aeroespacial (aero + espacial) e\nextraescolar (extra + escolar). J\u00e1 quando o\nprimeiro elemento finalizar com uma vogal igual \u00e0\ndo segundo elemento, o h\u00edfen dever\u00e1 ser utilizado, como nas palavras \"microondas\"\ne \"anti-inflamat\u00f3rio\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir da reforma, nos casos em que a primeira\npalavra terminar em vogal e a segunda\ncome\u00e7ar por \"r\" ou \"s\", essas letras dever\u00e3o ser\nseparadas por h\u00edfen, como na conjun\u00e7\u00e3o \"anti\" +\n\"semita\": \"anti-semita\".","id":5096411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da reforma, nos casos em que a primeira\npalavra terminar em vogal e a segunda\ncome\u00e7ar por \"r\" ou \"s\", essas letras dever\u00e3o ser\nseparadas por h\u00edfen, como na conjun\u00e7\u00e3o \"anti\" +\n\"semita\": \"anti-semita\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o primeiro elemento terminar\nem \"r\" e o segundo elemento come\u00e7ar com a mesma\nletra. Nesse caso, a palavra perecer\u00e1 ter a letra \u201cr\u201d\nduplicada e n\u00e3o se usar\u00e1 o h\u00edfen, como em\n\"hiperrequintado\" e \"interracial\".","id":5096412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 quando o primeiro elemento terminar\nem \"r\" e o segundo elemento come\u00e7ar com a mesma\nletra. Nesse caso, a palavra perecer\u00e1 ter a letra \u201cr\u201d\nduplicada e n\u00e3o se usar\u00e1 o h\u00edfen, como em\n\"hiperrequintado\" e \"interracial\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Some o acento dos ditongos (quando h\u00e1 duas\nvogais na mesma s\u00edlaba) abertos \u201c\u00e9i\u201d e \u201c\u00f3i\u201d das\npalavras parox\u00edtonas (as que t\u00eam a pen\u00faltima s\u00edlaba\nmais forte) e das palavras ox\u00edtonas (as que t\u00eam a\n\u00faltima s\u00edlaba mais forte), como em : \u201caster\u00f3ide\u201d e\n\u201cher\u00f3i\u201d que agora devem ser grafados como\n\u201casteroide\u201d e \u201cheroi\u201d.","id":5096413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Some o acento dos ditongos (quando h\u00e1 duas\nvogais na mesma s\u00edlaba) abertos \u201c\u00e9i\u201d e \u201c\u00f3i\u201d das\npalavras parox\u00edtonas (as que t\u00eam a pen\u00faltima s\u00edlaba\nmais forte) e das palavras ox\u00edtonas (as que t\u00eam a\n\u00faltima s\u00edlaba mais forte), como em : \u201caster\u00f3ide\u201d e\n\u201cher\u00f3i\u201d que agora devem ser grafados como\n\u201casteroide\u201d e \u201cheroi\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Some o acento no \u201ci\u201d e no \u201cu\u201d fortes depois de\nditongos (jun\u00e7\u00e3o de duas vogais), em palavras\nparox\u00edtonas e ox\u00edtonas: \u201cfei\u00fara\u201d e \u201ctuiui\u00fa\u201d agora devem\nser grafados como \u201cfeiura\u201d e \u201ctuiuiu\u201d.","id":5096414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Some o acento no \u201ci\u201d e no \u201cu\u201d fortes depois de\nditongos (jun\u00e7\u00e3o de duas vogais), em palavras\nparox\u00edtonas e ox\u00edtonas: \u201cfei\u00fara\u201d e \u201ctuiui\u00fa\u201d agora devem\nser grafados como \u201cfeiura\u201d e \u201ctuiuiu\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418512,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o conjunto de teclas usado no\nMicrosoft Word 2007 para recortar o texto\nselecionado no documento e coloc\u00e1-lo\nna \u00e1rea\nde transfer\u00eancia do Windows?","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385752,"hashId":"a7f6d7d178729b257a221778df6ea264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o conjunto de teclas usado no\nMicrosoft Word 2007 para recortar o texto\nselecionado no documento e coloc\u00e1-lo\nna \u00e1rea\nde transfer\u00eancia do Windows?<\/p>","resposta":5096486,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + R","id":5096483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + C","id":5096484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + V","id":5096485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + X","id":5096486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + X<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + Z","id":5096487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + Alt + Z<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418512,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1385752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a navega\u00e7\u00e3o na Internet usando o\nWindows Internet Explorer 7 est\u00e3o sendo\nregistrados os \u00faltimos endere\u00e7os da Web\nacessados pelo usu\u00e1rio. Qual \u00e9 o recurso do\nInternet Explorer usado para limpar esta lista de\nendere\u00e7os?","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385768,"hashId":"97e2fe7f9adf01b9fa67d966d86b4adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a navega\u00e7\u00e3o na Internet usando o\nWindows Internet Explorer 7 est\u00e3o sendo\nregistrados os \u00faltimos endere\u00e7os da Web\nacessados pelo usu\u00e1rio. Qual \u00e9 o recurso do\nInternet Explorer usado para limpar esta lista de\nendere\u00e7os?<\/p>","resposta":5096560,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excluir links.","id":5096556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir links.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excluir web sites.","id":5096557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir web sites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluir pesquisas.","id":5096558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir pesquisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excluir favoritos.","id":5096559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir favoritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excluir hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.","id":5096560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418512,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1385768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de concorr\u00eancia, em que a\nlicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 do tipo melhor t\u00e9cnica ou\nt\u00e9cnica e pre\u00e7o, bem como o contrato n\u00e3o\ncontempla o regime de empreitada integral,\nqual \u00e9 o prazo m\u00ednimo de publica\u00e7\u00e3o do edital\nde licita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45707,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Gera\u00e7\u00e3o T\u00e9rmica de Energia El\u00e9trica","sigla":"CGTEE","id":148,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cgtee-rs-2009-ms-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CGTEE - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1385774,"hashId":"5c7d7f096e2f2050758df5fe6b1d805b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de concorr\u00eancia, em que a\nlicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 do tipo melhor t\u00e9cnica ou\nt\u00e9cnica e pre\u00e7o, bem como o contrato n\u00e3o\ncontempla o regime de empreitada integral,\nqual \u00e9 o prazo m\u00ednimo de publica\u00e7\u00e3o do edital\nde licita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5096585,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 dias.","id":5096584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":5096585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 dias.","id":5096586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":5096587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":5096588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418512,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1385774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a regulagem de uma semeadora-adubadora, para a implanta\u00e7\u00e3o\nde uma certa cultura, um produtor estabeleceu que o espa\u00e7amento entre\nlinhas deveria ser de 1m; a popula\u00e7\u00e3o de 50.000 plantas por hectare\nap\u00f3s a emerg\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o de adubo de 20 gramas por metro. O\nlote de sementes adquirido indicava 90% de germina\u00e7\u00e3o e 90% de\npureza f\u00edsica. A quantidade de sementes e de adubo a ser distribu\u00eddo\nap\u00f3s a semeadora-adubadora estar regulada dever\u00e1 ser\nrespectivamente:","provas":[{"id":45610,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1381436,"hashId":"973381702425cd17d637c13c3352dc59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a regulagem de uma semeadora-adubadora, para a implanta\u00e7\u00e3o\nde uma certa cultura, um produtor estabeleceu que o espa\u00e7amento entre\nlinhas deveria ser de 1m; a popula\u00e7\u00e3o de 50.000 plantas por hectare\nap\u00f3s a emerg\u00eancia e a distribui\u00e7\u00e3o de adubo de 20 gramas por metro. O\nlote de sementes adquirido indicava 90% de germina\u00e7\u00e3o e 90% de\npureza f\u00edsica. A quantidade de sementes e de adubo a ser distribu\u00eddo\nap\u00f3s a semeadora-adubadora estar regulada dever\u00e1 ser\nrespectivamente:<\/p>","resposta":5079638,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61.728 sementes\/ha e 2.000 kg\/ha de adubo.","id":5079637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">61.728 sementes\/ha e 2.000 kg\/ha de adubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61.728 sementes\/ha e 200 kg\/ha de adubo.","id":5079638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">61.728 sementes\/ha e 200 kg\/ha de adubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200.000 sementes\/ha e 61 kg\/ha de adubo.","id":5079639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200.000 sementes\/ha e 61 kg\/ha de adubo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"617.728 sementes\/ha e 200 kg\/ha de adubo.","id":5079640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">617.728 sementes\/ha e 200 kg\/ha de adubo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418057,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1381436","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A calagem \u00e9 a pr\u00e1tica mais comumente utilizada para neutralizar a\nacidez, aumentar a disponibilidade de nutrientes, diminuir o teor de\nelementos t\u00f3xicos, melhorar o ambiente radicular e restaurar a\ncapacidade produtiva dos solos. Quanto a essa pr\u00e1tica, pode-se afirmar\nque:","provas":[{"id":45610,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1381442,"hashId":"23a8c10acada9894affee99cffe75e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A calagem \u00e9 a pr\u00e1tica mais comumente utilizada para neutralizar a\nacidez, aumentar a disponibilidade de nutrientes, diminuir o teor de\nelementos t\u00f3xicos, melhorar o ambiente radicular e restaurar a\ncapacidade produtiva dos solos. Quanto a essa pr\u00e1tica, pode-se afirmar\nque:<\/p>","resposta":5079664,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta a disponibilidade de Cu, Fe, Mn e Zn.","id":5079661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a disponibilidade de Cu, Fe, Mn e Zn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O calc\u00e1rio penetra facilmente no solo e pode suprir nutrientes como\nZn, Cu e B.","id":5079662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calc\u00e1rio penetra facilmente no solo e pode suprir nutrientes como\nZn, Cu e B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui a disponibilidade de P e Mo.","id":5079663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui a disponibilidade de P e Mo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o do calc\u00e1rio \u00e9 restrita a uma pequena dist\u00e2ncia do local da\naplica\u00e7\u00e3o.","id":5079664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o do calc\u00e1rio \u00e9 restrita a uma pequena dist\u00e2ncia do local da\naplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418057,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1381442","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em solos com uso constante, mecaniza\u00e7\u00e3o intensiva, compacta\u00e7\u00e3o\nprofunda (abaixo de 30 cm) e com dificuldade de desenvolvimento de\nra\u00edzes, seria correto recomendar o uso de:","provas":[{"id":45610,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1381443,"hashId":"0661a132f20c78c160e1d539db417adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em solos com uso constante, mecaniza\u00e7\u00e3o intensiva, compacta\u00e7\u00e3o\nprofunda (abaixo de 30 cm) e com dificuldade de desenvolvimento de\nra\u00edzes, seria correto recomendar o uso de:<\/p>","resposta":5079666,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escarificador","id":5079665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escarificador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subsolador","id":5079666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsolador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arado gradeador","id":5079667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arado gradeador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grade niveladora","id":5079668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grade niveladora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418057,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1381443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz s\u00f3lida dos solos composta, quer seja por part\u00edculas simples ou\nagregados, se estrutura em unidades individualizadas, chamadas de\nunidades estruturais, que se comportam como por\u00e7\u00f5es fisicamente\nseparadas, delimitadas uma das outras por superf\u00edcies de fraqueza.\nAssim sendo, a estrutura do solo consiste na organiza\u00e7\u00e3o ou arranjo\ntridimensional das part\u00edculas s\u00f3lidas, prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias\n(agregados) dos solos. Sobre os agregados, considere as seguintes\nafirma\u00e7\u00f5es:\nI. O monocultivo acarreta diminui\u00e7\u00e3o no teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do\nsolo, em fun\u00e7\u00e3o de sua exposi\u00e7\u00e3o e conseq\u00fcente oxida\u00e7\u00e3o; logo, a\nestabilidade dos agregados existentes na camada superficial do solo\ntende a diminuir.\nII. A vegeta\u00e7\u00e3o e seus res\u00edduos protegem os agregados da superf\u00edcie\ncontra a desagrega\u00e7\u00e3o pelo impacto da chuva e varia\u00e7\u00f5es bruscas\nde umidade. Ao mesmo tempo, o cont\u00ednuo fornecimento de material\norg\u00e2nico, serve de energia para a atividade microbiana, cujos\nsubprodutos, constitu\u00eddos de mol\u00e9culas org\u00e2nicas atuam como\nagentes de forma\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos agregados.\nIII. O tamanho do agregado determina sua suscetibilidade \u00e0\nmovimenta\u00e7\u00e3o pelo vento e \u00e1gua e tamb\u00e9m o volume do espa\u00e7o\nporoso do solo como um todo, interferindo na movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua\ne ar no solo.\nIV. O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o interfere na estrutura\u00e7\u00e3o dos solos: as\ngram\u00edneas s\u00e3o mais eficientes em aumentar e manter a estabilidade\nde agregados do que as leguminosas por apresentarem um sistema\nradicular extenso e renovado constantemente.","provas":[{"id":45610,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1381445,"hashId":"c065a96076b69f53c346da5b22c0bb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz s\u00f3lida dos solos composta, quer seja por part\u00edculas simples ou\nagregados, se estrutura em unidades individualizadas, chamadas de\nunidades estruturais, que se comportam como por\u00e7\u00f5es fisicamente\nseparadas, delimitadas uma das outras por superf\u00edcies de fraqueza.\nAssim sendo, a estrutura do solo consiste na organiza\u00e7\u00e3o ou arranjo\ntridimensional das part\u00edculas s\u00f3lidas, prim\u00e1rias ou secund\u00e1rias\n(agregados) dos solos. Sobre os agregados, considere as seguintes\nafirma\u00e7\u00f5es:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O monocultivo acarreta diminui\u00e7\u00e3o no teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do\nsolo, em fun\u00e7\u00e3o de sua exposi\u00e7\u00e3o e conseq\u00fcente oxida\u00e7\u00e3o; logo, a\nestabilidade dos agregados existentes na camada superficial do solo\ntende a diminuir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vegeta\u00e7\u00e3o e seus res\u00edduos protegem os agregados da superf\u00edcie\ncontra a desagrega\u00e7\u00e3o pelo impacto da chuva e varia\u00e7\u00f5es bruscas\nde umidade. Ao mesmo tempo, o cont\u00ednuo fornecimento de material\norg\u00e2nico, serve de energia para a atividade microbiana, cujos\nsubprodutos, constitu\u00eddos de mol\u00e9culas org\u00e2nicas atuam como\nagentes de forma\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos agregados.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tamanho do agregado determina sua suscetibilidade \u00e0\nmovimenta\u00e7\u00e3o pelo vento e \u00e1gua e tamb\u00e9m o volume do espa\u00e7o\nporoso do solo como um todo, interferindo na movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua\ne ar no solo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o interfere na estrutura\u00e7\u00e3o dos solos: as\ngram\u00edneas s\u00e3o mais eficientes em aumentar e manter a estabilidade\nde agregados do que as leguminosas por apresentarem um sistema\nradicular extenso e renovado constantemente.<\/p>","resposta":5079674,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5079673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5079674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":5079675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":5079676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418057,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1381445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de silagens para alimentar um rebanho de gado de corte \u00e9\numa pr\u00e1tica muito utilizada para aumentar a disponibilidade de alimento\ndurante o per\u00edodo de inverno com temperaturas baixas que prejudicam o\ncrescimento das pastagens. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade das silagens\nformadas podemos afirmar que:","provas":[{"id":45610,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Agronomia","id":19549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-fiscal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Fiscal - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1381480,"hashId":"9c25fffcb627e9a710d9fa0e76d5ee5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de silagens para alimentar um rebanho de gado de corte \u00e9\numa pr\u00e1tica muito utilizada para aumentar a disponibilidade de alimento\ndurante o per\u00edodo de inverno com temperaturas baixas que prejudicam o\ncrescimento das pastagens. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade das silagens\nformadas podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5079816,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma boa silagem deve ser sempre muito arejada para n\u00e3o permitir o\ndesenvolvimento de microorganismos indesej\u00e1veis.","id":5079813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa silagem deve ser sempre muito arejada para n\u00e3o permitir o\ndesenvolvimento de microorganismos indesej\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A silagem de milho, muito utilizada no Sul do Brasil, n\u00e3o \u00e9\nconsiderada uma silagem de alta qualidade por causa da presen\u00e7a\nde espigas granadas no meio da massa de silagem que causam uma\nfermenta\u00e7\u00e3o excessiva na silagem.","id":5079814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A silagem de milho, muito utilizada no Sul do Brasil, n\u00e3o \u00e9\nconsiderada uma silagem de alta qualidade por causa da presen\u00e7a\nde espigas granadas no meio da massa de silagem que causam uma\nfermenta\u00e7\u00e3o excessiva na silagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma boa silagem se caracteriza por baixos teores de mat\u00e9ria seca\nna massa armazenada.","id":5079815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa silagem se caracteriza por baixos teores de mat\u00e9ria seca\nna massa armazenada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decomposi\u00e7\u00e3o superficial \u00e9 uma das principais causas das perdas\nda silagem e depende da \u00e1rea exposta.","id":5079816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decomposi\u00e7\u00e3o superficial \u00e9 uma das principais causas das perdas\nda silagem e depende da \u00e1rea exposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418057,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1381480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 34 anos e diagn\u00f3stico de Doen\u00e7a de Graves h\u00e1 1 ano e meio, fazendo uso do metimazol 5mg dia sem remiss\u00e3o cl\u00ednica. A paciente apresenta oftalmopatia de Graves de moderada intensidade em atividade. Foi decidido pelo seu m\u00e9dico o tratamento definitivo com iodo radioativo para o hipertiroidismo. Qual a melhor conduta para evitar a exacerba\u00e7\u00e3o da oftalmopatia?","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442356,"hashId":"17c520e553fb95a3ce5561b8a0e50dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 34 anos e diagn\u00f3stico de Doen\u00e7a de Graves h\u00e1 1 ano e meio, fazendo uso do metimazol 5mg dia sem remiss\u00e3o cl\u00ednica. A paciente apresenta oftalmopatia de Graves de moderada intensidade em atividade. Foi decidido pelo seu m\u00e9dico o tratamento definitivo com iodo radioativo para o hipertiroidismo. Qual a melhor conduta para evitar a exacerba\u00e7\u00e3o da oftalmopatia?<\/p>","resposta":5337550,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radioterapia orbital externa antes da iodoterapia.","id":5337549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radioterapia orbital externa antes da iodoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corticoterapia pr\u00e9via \u00e0 iodoterapia. ","id":5337550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corticoterapia pr\u00e9via \u00e0 iodoterapia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pulsos de ciclofosfamida ap\u00f3s a iodoterapia. ","id":5337551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulsos de ciclofosfamida ap\u00f3s a iodoterapia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descompress\u00e3o orbital cir\u00fargica antes da iodoterapia.","id":5337552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descompress\u00e3o orbital cir\u00fargica antes da iodoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do metimazol ap\u00f3s a iodoterapia.","id":5337553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o do metimazol ap\u00f3s a iodoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1442356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo apresentam as drogas hipolipemiantes e um efeito adverso caracter\u00edstico da medica\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442358,"hashId":"60c414cb48365dfdeb96bae5210f04ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo apresentam as drogas hipolipemiantes e um efeito adverso caracter\u00edstico da medica\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5337561,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estatina - mialgia.","id":5337559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estatina - mialgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ezetimibe - hepatotoxicidade.","id":5337560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ezetimibe - hepatotoxicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colestiramina - rabdomi\u00f3lise.","id":5337561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colestiramina - rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibratos - colelit\u00edase. ","id":5337562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibratos - colelit\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido nicot\u00ednico - flushing.","id":5337563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido nicot\u00ednico - flushing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1442358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 72 anos com hipertens\u00e3o de longa data, em uso de diur\u00e9tico e diab\u00e9tica h\u00e1 6 anos, em uso de glimepirida. Ao exame f\u00edsico e eletrocardiograma, apresenta uma fibrila\u00e7\u00e3o atrial com uma frequ\u00eancia ventricular de 124 bpm. O ecocardiograma mostra uma fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 57% e um \u00e1trio esquerdo aumentado. N\u00e3o tem hist\u00f3ria passada de Acidente Vascular Cerebral ou ulcera p\u00e9ptica. Qual a terapia mais apropriada para essa paciente?","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442380,"hashId":"6d318092ebdcbaa3e922075069714451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 72 anos com hipertens\u00e3o de longa data, em uso de diur\u00e9tico e diab\u00e9tica h\u00e1 6 anos, em uso de glimepirida. Ao exame f\u00edsico e eletrocardiograma, apresenta uma fibrila\u00e7\u00e3o atrial com uma frequ\u00eancia ventricular de 124 bpm. O ecocardiograma mostra uma fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 57% e um \u00e1trio esquerdo aumentado. N\u00e3o tem hist\u00f3ria passada de Acidente Vascular Cerebral ou ulcera p\u00e9ptica. Qual a terapia mais apropriada para essa paciente?<\/p>","resposta":5337669,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Warfarina e betabloqueador. ","id":5337669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Warfarina e betabloqueador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspirina e betabloqueador.","id":5337670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirina e betabloqueador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clopidogrel e amiodarona.","id":5337671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clopidogrel e amiodarona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspirina e digoxina.","id":5337672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirina e digoxina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Warfarina e anlodipina.","id":5337673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Warfarina e anlodipina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1442380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES), \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442401,"hashId":"36d59a2fb65c1b40916c2eec2af69e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES), \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5337777,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a artrite no LES geralmente \u00e9 poliarticular, sim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. ","id":5337774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a artrite no LES geralmente \u00e9 poliarticular, sim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paciente com l\u00fapus discoide isolado tem uma chance de 5 a 10% de risco de desenvolver o LES.","id":5337775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente com l\u00fapus discoide isolado tem uma chance de 5 a 10% de risco de desenvolver o LES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o l\u00fapus induzido por droga geralmente poupa sistema nervoso central e rim.","id":5337776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o l\u00fapus induzido por droga geralmente poupa sistema nervoso central e rim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fen\u00f4meno de Raynaud est\u00e1 presente em aproximadamente 80% dos pacientes com LES.","id":5337777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fen\u00f4meno de Raynaud est\u00e1 presente em aproximadamente 80% dos pacientes com LES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o derrame pleural no LES geralmente \u00e9 um exsudato. ","id":5337778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o derrame pleural no LES geralmente \u00e9 um exsudato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1442401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 70 anos, com diagn\u00f3stico de DPOC h\u00e1 15 anos vem h\u00e1 2 anos apresentando um cor pulmonale com descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Al\u00e9m de tratar a doen\u00e7a de base, qual a principal medida terap\u00eautica nesse paciente?","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442408,"hashId":"4bac92f24928de92d9b960e6b106d60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 70 anos, com diagn\u00f3stico de DPOC h\u00e1 15 anos vem h\u00e1 2 anos apresentando um <em>cor pulmonale <\/em>com descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca. Al\u00e9m de tratar a doen\u00e7a de base, qual a principal medida terap\u00eautica nesse paciente?<\/p>","resposta":5337810,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betabloqueador.","id":5337809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Betabloqueador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxigenioterapia.","id":5337810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxigenioterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Digoxina.","id":5337811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digoxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombol\u00edtico.","id":5337812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibidores da cox2.","id":5337813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores da cox2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1442408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 50 anos que apresenta um pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 9,1mEq\/L e ao eletrocardiograma ondas T pontiagudas em todas as deriva\u00e7\u00f5es. Qual a medida terap\u00eautica mais importante neste momento? ","provas":[{"id":47509,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9094},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1442428,"hashId":"b77f6a413b43d9c3be4b90fd9abd815f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 50 anos que apresenta um pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 9,1mEq\/L e ao eletrocardiograma ondas T pontiagudas em todas as deriva\u00e7\u00f5es. Qual a medida terap\u00eautica mais importante neste momento? <\/p>","resposta":5337910,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitrato sublingual.","id":5337907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nitrato sublingual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nebuliza\u00e7\u00e3o com salbutamol.","id":5337908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nebuliza\u00e7\u00e3o com salbutamol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"furosemida.","id":5337909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">furosemida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gluconato de c\u00e1lcio.","id":5337910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gluconato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bicarbonato de s\u00f3dio. ","id":5337911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bicarbonato de s\u00f3dio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1442428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o n. 7.357, de 17\nde dezembro de 2003:","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385284,"hashId":"c481b8c62574b1cff84827a83008eb32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o n. 7.357, de 17\nde dezembro de 2003:<\/p>","resposta":5094469,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Corregedoria Regional Eleitoral \u00e9 exercida pelo Juiz Federal escolhido pelo Tribunal Regional\nFederal da 4\u00aa Regi\u00e3o.","id":5094468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Corregedoria Regional Eleitoral \u00e9 exercida pelo Juiz Federal escolhido pelo Tribunal Regional\nFederal da 4\u00aa Regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de vaga do cargo de Presidente na primeira metade do mandato, ser\u00e1 convocada nova\nelei\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo remanescente do exerc\u00edcio do cargo.","id":5094469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de vaga do cargo de Presidente na primeira metade do mandato, ser\u00e1 convocada nova\nelei\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo remanescente do exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os provimentos expedidos pela Corregedoria Regional Eleitoral apenas servem de orienta\u00e7\u00e3o aos\nJu\u00edzos Eleitorais do Estado, mas n\u00e3o os vinculam.","id":5094470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os provimentos expedidos pela Corregedoria Regional Eleitoral apenas servem de orienta\u00e7\u00e3o aos\nJu\u00edzos Eleitorais do Estado, mas n\u00e3o os vinculam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servir\u00e1 como Procurador Regional Eleitoral junto ao Tribunal o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico\nEstadual que for designado pelo Procurador-Geral\nde Justi\u00e7a.","id":5094471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servir\u00e1 como Procurador Regional Eleitoral junto ao Tribunal o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico\nEstadual que for designado pelo Procurador-Geral\nde Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418469,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394535,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-sc"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina - TRE SC","oab":true,"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina - TRE SC","pai":396354,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395425,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-regional-eleitoral-de-santa-catarina-tre-sc"},{"nome_clean":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","oab":true,"nome":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395923,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tribunal-tre-sc"},{"nome_clean":"Tribunais Regionais Eleitorais - TREs","oab":true,"nome":"Tribunais Regionais Eleitorais - TREs","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396354,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-regionais-eleitorais-tres"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1385284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho ao lado: \u201c Concluindo: h\u00e1 pessoas que se comp\u00f5em de atos, ru\u00eddos,\nretratos\u201d . Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo referentes aos termos destacados.\nI. as tr\u00eas palavras grifadas s\u00e3o verbos.II. somente \u201c h\u00e1\u201d n\u00e3o \u00e9 um verbo.\nIII. \u201c concluindo e comp\u00f5em\u201d s\u00e3o formas nominais dos verbos.\nIV. \u201c concluindo\u201d est\u00e1 no ger\u00fandio e \u201c comp\u00f5em\u201d na terceira pessoa do plural.\nV. \u201c h\u00e1\u201d est\u00e1 conjugado na terceira pessoa do singular.\nDas afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e3o corretas, segundo a gram\u00e1tica, os itens presentes em:","provas":[{"id":45701,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2009-ms-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFFAR - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1385410,"hashId":"6babd7742b79025e046a0ea3ecc1d47b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho ao lado: \u201c <u>Concluindo<\/u>: <u>h\u00e1<\/u> pessoas que se <u>comp\u00f5em<\/u> de atos, ru\u00eddos,\nretratos\u201d . Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo referentes aos termos destacados.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. as tr\u00eas palavras grifadas s\u00e3o verbos.<\/p><p>II. somente \u201c h\u00e1\u201d n\u00e3o \u00e9 um verbo.\n<\/p><p>III. \u201c concluindo e comp\u00f5em\u201d s\u00e3o formas nominais dos verbos.\n<\/p><p>IV. \u201c concluindo\u201d est\u00e1 no ger\u00fandio e \u201c comp\u00f5em\u201d na terceira pessoa do plural.\n<\/p><p>V. \u201c h\u00e1\u201d est\u00e1 conjugado na terceira pessoa do singular.\n<\/p><p><br><\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es acima, est\u00e3o corretas, segundo a gram\u00e1tica, os itens presentes em:<\/p>","resposta":5095015,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":5095014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":5095015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5095016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5095017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o um trecho do poema \u201c Retrato Quase Apagado em que se pode ver perfeitamente nada\u201d , de Manoel de Barros, para responder \u00e0s quest\u00f5es:IN\u00e3o tenho bens de acontecimentos.O que n\u00e3o sei fazer desconto nas palavras.Entesouro frases. Por exemplo:- Imagens s\u00e3o palavras que nos faltaram.- Poesia \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o da palavra pela Imagem.- Poesia \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o da Imagem pelo Ser.Ai frases de pensar!Pensar \u00e9 uma pedreira. Estou sendo.Me acho em peti\u00e7\u00e3o de lata (frase encontrada no lixo)Concluindo: h\u00e1 pessoas que se comp\u00f5em de atos, ru\u00eddos, retratos.Outras de palavras.Poetas e tontos se comp\u00f5em com palavras.IITodos os caminhos - nenhum caminhoMuitos caminhos - nenhum caminhoNenhum caminho - a maldi\u00e7\u00e3o dos poetas.IIIChove torto no v\u00e3o das \u00e1rvores.Chove nos p\u00e1ssaros e nas pedras.O rio ficou de p\u00e9 e me olha pelos vidros.Alcan\u00e7o com as m\u00e3os o cheiro dos telhados.Crian\u00e7as fugindo das \u00e1guasSe esconderam na casa. (...)Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.revista.agulha.nom.br\/manu.html#retrato (acesso: 10 ago. 2009)","id":418492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o um trecho do poema \u201c Retrato Quase Apagado em que se pode ver perfeitamente nada\u201d , de Manoel de Barros, para responder \u00e0s quest\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p>I<\/p><p>N\u00e3o tenho bens de acontecimentos.<\/p><p>O que n\u00e3o sei fazer desconto nas palavras.<\/p><p>Entesouro frases. Por exemplo:<\/p><p>- Imagens s\u00e3o palavras que nos faltaram.<\/p><p>- Poesia \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o da palavra pela Imagem.<\/p><p>- Poesia \u00e9 a ocupa\u00e7\u00e3o da Imagem pelo Ser.<\/p><p>Ai frases de pensar!<\/p><p>Pensar \u00e9 uma pedreira. Estou sendo.<\/p><p>Me acho em peti\u00e7\u00e3o de lata (frase encontrada no lixo)<\/p><p>Concluindo: h\u00e1 pessoas que se comp\u00f5em de atos, ru\u00eddos, retratos.<\/p><p>Outras de palavras.<\/p><p>Poetas e tontos se comp\u00f5em com palavras.<\/p><p><br><\/p><p>II<\/p><p>Todos os caminhos - nenhum caminho<\/p><p>Muitos caminhos - nenhum caminho<\/p><p>Nenhum caminho - a maldi\u00e7\u00e3o dos poetas.<\/p><p><br><\/p><p>III<\/p><p>Chove torto no v\u00e3o das \u00e1rvores.<\/p><p>Chove nos p\u00e1ssaros e nas pedras.<\/p><p>O rio ficou de p\u00e9 e me olha pelos vidros.<\/p><p>Alcan\u00e7o com as m\u00e3os o cheiro dos telhados.<\/p><p>Crian\u00e7as fugindo das \u00e1guas<\/p><p>Se esconderam na casa. (...)<\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/www.revista.agulha.nom.br\/manu.html#retrato<\/u> (acesso: 10 ago. 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Formas nominais do verbo","oab":false,"nome":"Formas nominais do verbo","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403635,"slug":"lingua-portuguesa-formas-nominais-do-verbo"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conto s\u00f3 n\u00e3o traz uma cr \u00edtica \u00e0(s):","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385083,"hashId":"742e1947f6274ea47777c9fa755c2cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conto s\u00f3 n\u00e3o traz uma cr \u00edtica \u00e0(s):<\/p>","resposta":5093706,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infidelidade conjugal.","id":5093704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infidelidade conjugal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soberba e gan\u00e2ncia.","id":5093705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soberba e gan\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsas apar\u00eancias.","id":5093706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsas apar\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altru\u00edsmo e complac\u00eancia.","id":5100111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altru\u00edsmo e complac\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia abaixo um trecho do conto \u201cA n\u00e3o me toques\u201d, de A. Azevedo para responder \u00e0s quest\u00f5es:\nA \" N\u00c3O-ME-TOQUES\"\n!\nArtur Azevedo\nI\nPassavam-se\nos anos, e Antonieta ia ficando para tia, n\u00e3o\nque lhe faltassem candidatos,\nmas infeliz\nmo\u00e7a! naquela\ncapital de prov\u00edncia n\u00e3o havia um homem, um s\u00f3, que ela\nconsiderasse digno de ser seu marido. Ao Comendador Costa come\u00e7avam a inquietar seriamente as\nexig\u00eancias da filha, que repelira, j\u00e1, com desdenhosos muxoxos, uma boa d\u00fazia de pretendentes\ncobi\u00e7ados pelas principais donzelas da cidade. Nenhuma destas se casou com rapaz que n\u00e3o fosse\nprimeiramente enjeitado pela altiva Antonieta.- Que\ndiabo! dizia o comendador \u00e0 sua mulher, D. Guilhermina, estou\nvendo que ser\u00e1\npreciso encomendar-lhe\num pr\u00edncipe!\n- Ou\nent\u00e3o, acrescentava D. Guilhermina, esperar que algum estrangeiro ilustre, de\npassagem nesta cidade.. - Est\u00e1\nvoc\u00ea bem aviada! Em quarenta anos que aqui estou, s\u00f3 dois estrangeiros ilustres c\u00e1\nt\u00eam vindo: o Agassiz e o Herman.\nEntretanto, eram os pais os culpados daquele orgulho indom\u00e1vel. Suficientemente ricos\ntinham dado \u00e0 filha uma educa\u00e7\u00e3o de fidalga, habituando-a\ndesde pequenina a ver imediatamente\nsatisfeitos os seus mais custosos e extravagantes caprichos.\nBonita, rica, elegante, vestindo-se\npelo \u00faltimo figurino, falando correntemente o franc\u00eas e o\ningl\u00eas, tocando muito bem o piano, cantando que nem uma primadona,\ntinha Antonieta raz\u00f5es\nsobejas para se julgar um avis rara na sociedade em que vivia, e n\u00e3o encontrar em nenhuma classe\nhomem que merecesse a honra insigne de acompanh\u00e1-la\nao altar.\nUma grande viagem \u00e0 Europa, empreendida pelo comendador em companhia da esposa e da\nfilha, completara a obra. Ter estado em Paris constitu\u00eda, naquela boa terra, um t\u00edtulo de\nsuperioridade.\nAo cabo de algum tempo, ningu\u00e9m mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa, contra a qual se estabeleceu pouco a pouco certa corrente de animadvers\u00e3o.\nCome\u00e7aram todos a notar-lhe\ndefeitos parecidos com os das uvas de La Fontaine, e, como a\nqualquer indiv\u00edduo, macho ou f\u00eamea, que estivesse em tal ou qual evid\u00eancia, era dif\u00edcil escapar ali a\numa alcunha, em breve Antonieta se tornou conhecida pela \"N\u00e3o-me-toques\".\nII\nTeria sido realmente amada? N\u00e3o, mas apenas desejada, tanto\nassim que todos os seus\nnamorados se esqueceram dela...\nTodos, menos o mais discreto, o mais humilde, o \u00fanico talvez, que jamais se atrevera a\nrevelar os seus sentimentos.\nChamava-se\nJos\u00e9 Fernandes, e era o primeiro empregado da casa do Comendador Costa,\nonde entrara aos dez anos de idade, no mesmo dia em que chegara de Portugal.\nPor esse tempo veio ao mundo Antonieta. Ele vira-a\nnascer, crescer, instruir-se,\nfazer-se\naltiva e bela. Quantas vezes a trouxera ao colo, quantas vezes a acalentara nos bra\u00e7os ou a embalara\nno ber\u00e7o! E, alguns anos depois, era ainda ele quem todas as manh\u00e3s a levava e todas as tardes ia\nbusc\u00e1-la\nno col\u00e9gio.\nQuando Antonieta chegou aos quinze anos e ele aos vinte e cinco, \"Seu Jos\u00e9\" (era assim que\nlhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se transformava, tomando um car\u00e1ter\nestranho e indefin\u00edvel; mas calou-se,\ne come\u00e7ou de ent\u00e3o por diante a viver do seu sonho e do seu\ntormento. Mais tarde, todas as vezes que aparecia um novo pretendente \u00e0 m\u00e3o da mo\u00e7a, ele\nassustava-se,\ntremia, tinha acessos de ci\u00fames, que lhe causavam febre, mas o pretendente era, como\ntodos os outros, repelido, e ele exultava na solid\u00e3o e no sil\u00eancio do seu platonismo.Materialmente, Seu Jos\u00e9 sacrificara-se\npelo seu amor. Era ele, como se costuma dizer (n\u00e3o\nsei com que propriedade) o \"tombo\" da casa comercial do Comendador Costa; entretanto, depois de\ntantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e amizade, a sua situa\u00e7\u00e3o era ainda a de um simples empregado; o patr\u00e3o,\ningrato e ego\u00edsta, pagava-lhe\nem considera\u00e7\u00e3o e elogios o que lhe devia em fortuna. Mais de uma\nvez apareceram a Seu Jos\u00e9 ocasi\u00f5es de trocar aquele emprego por uma situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa; ele,\npor\u00e9m, n\u00e3o tinha \u00e2nimo de deixar a casa onde ao seu lado Antonieta nascera e crescera.\nIII\nUm dia, tudo mudou de repente.\nSem dar ouvidos a Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio, o Comendador Costa\nempenhou a sua casa numa grande especula\u00e7\u00e3o, cujos efeitos foram desastrosos, e, para n\u00e3o fechar\na porta, viu-se\nobrigado a fazer uma concordata com os credores. Foi este o primeiro golpe atirado\npelo destino contra a altivez da \"N\u00e3o-me-toques\".\nA casa ia de novo se levantando, e j\u00e1 estava quase livre dos seus compromissos de honra,\nquando o Comendador Costa, adoecendo gravemente, faleceu, deixando a fam\u00edlia numa situa\u00e7\u00e3o\nembara\u00e7osa.\nUm verdadeiro deus ex machina apareceu ent\u00e3o na figura de Seu Jos\u00e9 que, reunindo as\nsuadas economias que ajuntara durante trinta anos, e associando-se\na D. Guilhermina, fundou a\nfirma Vi\u00fava Costa &amp; Fernandes, e salvou de uma ru\u00edna iminente a casa do seu finado patr\u00e3o.\nIV\nO estabelecimento prosperava a olhos vistos e era apontado como uma prova eloq\u00fcente de\nquanto podem a intelig\u00eancia, a boa f\u00e9 e a for\u00e7a de vontade, quando o falecimento da vi\u00fava D.\nGuilhermina veio colocar a filha numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil... Sozinha, sem pai nem m\u00e3e, nem amigos,\naos trinta e dois anos de idade, sempre bela e arrogante em que pesasse a todos os seus dissabores,\naonde iria a \"N\u00e3o-me-toques\"?\nAntonieta foi a primeira a pensar que o seu casamento com Jos\u00e9\nFernandes era um ato que as circunst\u00e2ncias impunham... [...]\nCome\u00e7ou ent\u00e3o uma nova exist\u00eancia para Antonieta, que, n\u00e3o obstante aproximar-se\nda\nmedonha casa dos quarenta, era sempre formosa, com o seu porte de rainha e o seu colo opulento,\nde uma brandura de cisne. As suas salas, profundamente iluminadas, abriam-se\nquase todas as\nnoites para grandes e pequenas recep\u00e7\u00f5es: eram festas sobre festas. Agora j\u00e1 lhe n\u00e3o chamavam a\n\"N\u00e3o-me-toques\"\n; ela tornara-se\nacess\u00edvel, am\u00e1vel, insinuante, com um sorriso sempre novo e\nespont\u00e2neo para cada visita. Fizeram-lhe\na corte, e ela, outrora impass\u00edvel diante dos galanteios,\nescutava-os\nagora com prazer. Um gal\u00e3, mais atrevido que os outros, aproveitou o momento\npsicol\u00f3gico e conseguiu uma entrevista Esse\nprimeiro amante foi prontamente substitu\u00eddo. Seguiu-se\noutro, mais outro, seguiram-se\nmuitos...\nVII\nE quando Seu Jos\u00e9, desesperado, fez saltar os miolos com uma bala, deixou esta frase escrita num\npeda\u00e7o de papel:\n\"Enquanto foi solteira, achava minha mulher que nenhum homem era digno de ser seu marido;\ndepois de casada (por conveni\u00eancia) achou que todos eles eram dignos de ser seus amantes. Mato-me\u201d.\nCorreio da Manh\u00e3, 12 de outubro de 1902.\nhttp:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bi000050.pdf","id":418465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo um trecho do conto \u201cA n\u00e3o me toques\u201d, de A. Azevedo para responder \u00e0s quest\u00f5es:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A \" N\u00c3O-ME-TOQUES\"\n!\n<\/p><p style=\"text-align: right;\">Artur Azevedo\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">I\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passavam-se\nos anos, e Antonieta ia ficando para tia, n\u00e3o\nque lhe faltassem candidatos,\nmas infeliz\nmo\u00e7a! naquela\ncapital de prov\u00edncia n\u00e3o havia um homem, um s\u00f3, que ela\nconsiderasse digno de ser seu marido. Ao Comendador Costa come\u00e7avam a inquietar seriamente as\nexig\u00eancias da filha, que repelira, j\u00e1, com desdenhosos muxoxos, uma boa d\u00fazia de pretendentes\ncobi\u00e7ados pelas principais donzelas da cidade. Nenhuma destas se casou com rapaz que n\u00e3o fosse\nprimeiramente enjeitado pela altiva Antonieta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Que\ndiabo! dizia o comendador \u00e0 sua mulher, D. Guilhermina, estou\nvendo que ser\u00e1\npreciso encomendar-lhe\num pr\u00edncipe!\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Ou\nent\u00e3o, acrescentava D. Guilhermina, esperar que algum estrangeiro ilustre, de\npassagem nesta cidade.. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Est\u00e1\nvoc\u00ea bem aviada! Em quarenta anos que aqui estou, s\u00f3 dois estrangeiros ilustres c\u00e1\nt\u00eam vindo: o Agassiz e o Herman.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entretanto, eram os pais os culpados daquele orgulho indom\u00e1vel. Suficientemente ricos\ntinham dado \u00e0 filha uma educa\u00e7\u00e3o de fidalga, habituando-a\ndesde pequenina a ver imediatamente\nsatisfeitos os seus mais custosos e extravagantes caprichos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Bonita, rica, elegante, vestindo-se\npelo \u00faltimo figurino, falando correntemente o franc\u00eas e o\ningl\u00eas, tocando muito bem o piano, cantando que nem uma primadona,\ntinha Antonieta raz\u00f5es\nsobejas para se julgar um <em>avis rara<\/em> na sociedade em que vivia, e n\u00e3o encontrar em nenhuma classe\nhomem que merecesse a honra insigne de acompanh\u00e1-la\nao altar.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma grande viagem \u00e0 Europa, empreendida pelo comendador em companhia da esposa e da\nfilha, completara a obra. Ter estado em Paris constitu\u00eda, naquela boa terra, um t\u00edtulo de\nsuperioridade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao cabo de algum tempo, ningu\u00e9m mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa, contra a qual se estabeleceu pouco a pouco certa corrente de animadvers\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Come\u00e7aram todos a notar-lhe\ndefeitos parecidos com os das uvas de La Fontaine, e, como a\nqualquer indiv\u00edduo, macho ou f\u00eamea, que estivesse em tal ou qual evid\u00eancia, era dif\u00edcil escapar ali a\numa alcunha, em breve Antonieta se tornou conhecida pela \"N\u00e3o-me-toques\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">II\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Teria sido realmente amada? N\u00e3o, mas apenas desejada, tanto\nassim que todos os seus\nnamorados se esqueceram dela...\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos, menos o mais discreto, o mais humilde, o \u00fanico talvez, que jamais se atrevera a\nrevelar os seus sentimentos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chamava-se\nJos\u00e9 Fernandes, e era o primeiro empregado da casa do Comendador Costa,\nonde entrara aos dez anos de idade, no mesmo dia em que chegara de Portugal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por esse tempo veio ao mundo Antonieta. Ele vira-a\nnascer, crescer, instruir-se,\nfazer-se\naltiva e bela. Quantas vezes a trouxera ao colo, quantas vezes a acalentara nos bra\u00e7os ou a embalara\nno ber\u00e7o! E, alguns anos depois, era ainda ele quem todas as manh\u00e3s a levava e todas as tardes ia\nbusc\u00e1-la\nno col\u00e9gio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando Antonieta chegou aos quinze anos e ele aos vinte e cinco, \"Seu Jos\u00e9\" (era assim que\nlhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se transformava, tomando um car\u00e1ter\nestranho e indefin\u00edvel; mas calou-se,\ne come\u00e7ou de ent\u00e3o por diante a viver do seu sonho e do seu\ntormento. Mais tarde, todas as vezes que aparecia um novo pretendente \u00e0 m\u00e3o da mo\u00e7a, ele\nassustava-se,\ntremia, tinha acessos de ci\u00fames, que lhe causavam febre, mas o pretendente era, como\ntodos os outros, repelido, e ele exultava na solid\u00e3o e no sil\u00eancio do seu platonismo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Materialmente, Seu Jos\u00e9 sacrificara-se\npelo seu amor. Era ele, como se costuma dizer (n\u00e3o\nsei com que propriedade) o \"tombo\" da casa comercial do Comendador Costa; entretanto, depois de\ntantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e amizade, a sua situa\u00e7\u00e3o era ainda a de um simples empregado; o patr\u00e3o,\ningrato e ego\u00edsta, pagava-lhe\nem considera\u00e7\u00e3o e elogios o que lhe devia em fortuna. Mais de uma\nvez apareceram a Seu Jos\u00e9 ocasi\u00f5es de trocar aquele emprego por uma situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa; ele,\npor\u00e9m, n\u00e3o tinha \u00e2nimo de deixar a casa onde ao seu lado Antonieta nascera e crescera.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">III\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, tudo mudou de repente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sem dar ouvidos a Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio, o Comendador Costa\nempenhou a sua casa numa grande especula\u00e7\u00e3o, cujos efeitos foram desastrosos, e, para n\u00e3o fechar\na porta, viu-se\nobrigado a fazer uma concordata com os credores. Foi este o primeiro golpe atirado\npelo destino contra a altivez da \"N\u00e3o-me-toques\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A casa ia de novo se levantando, e j\u00e1 estava quase livre dos seus compromissos de honra,\nquando o Comendador Costa, adoecendo gravemente, faleceu, deixando a fam\u00edlia numa situa\u00e7\u00e3o\nembara\u00e7osa.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um verdadeiro deus <em>ex machina<\/em> apareceu ent\u00e3o na figura de Seu Jos\u00e9 que, reunindo as\nsuadas economias que ajuntara durante trinta anos, e associando-se\na D. Guilhermina, fundou a\nfirma Vi\u00fava Costa &amp; Fernandes, e salvou de uma ru\u00edna iminente a casa do seu finado patr\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">IV\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estabelecimento prosperava a olhos vistos e era apontado como uma prova eloq\u00fcente de\nquanto podem a intelig\u00eancia, a boa f\u00e9 e a for\u00e7a de vontade, quando o falecimento da vi\u00fava D.\nGuilhermina veio colocar a filha numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil... Sozinha, sem pai nem m\u00e3e, nem amigos,\naos trinta e dois anos de idade, sempre bela e arrogante em que pesasse a todos os seus dissabores,\naonde iria a \"N\u00e3o-me-toques\"?\nAntonieta foi a primeira a pensar que o seu casamento com Jos\u00e9\nFernandes era um ato que as circunst\u00e2ncias impunham... [...]\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Come\u00e7ou ent\u00e3o uma nova exist\u00eancia para Antonieta, que, n\u00e3o obstante aproximar-se\nda\nmedonha casa dos quarenta, era sempre formosa, com o seu porte de rainha e o seu colo opulento,\nde uma brandura de cisne. As suas salas, profundamente iluminadas, abriam-se\nquase todas as\nnoites para grandes e pequenas recep\u00e7\u00f5es: eram festas sobre festas. Agora j\u00e1 lhe n\u00e3o chamavam a\n\"N\u00e3o-me-toques\"\n; ela tornara-se\nacess\u00edvel, am\u00e1vel, insinuante, com um sorriso sempre novo e\nespont\u00e2neo para cada visita. Fizeram-lhe\na corte, e ela, outrora impass\u00edvel diante dos galanteios,\nescutava-os\nagora com prazer. Um gal\u00e3, mais atrevido que os outros, aproveitou o momento\npsicol\u00f3gico e conseguiu uma entrevista Esse\nprimeiro amante foi prontamente substitu\u00eddo. Seguiu-se\noutro, mais outro, seguiram-se\nmuitos...\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">VII\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quando Seu Jos\u00e9, desesperado, fez saltar os miolos com uma bala, deixou esta frase escrita num\npeda\u00e7o de papel:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Enquanto foi solteira, achava minha mulher que nenhum homem era digno de ser seu marido;\ndepois de casada (por conveni\u00eancia) achou que todos eles eram dignos de ser seus amantes. Mato-me\u201d.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correio da Manh\u00e3, 12 de outubro de 1902.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bi000050.pdf<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho: \u201cUma grande viagem \u00e0 Europa\u201d, a alter nativa que deve receber o acento\ngrave seguindo a mesma regra do trecho \u00e9:","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385100,"hashId":"fb4993f51d7abe62b79b344ce3aa7d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho: \u201cUma grande viagem \u00e0 Europa\u201d, a alter nativa que deve receber o acento\ngrave seguindo a mesma regra do trecho \u00e9:<\/p>","resposta":5093783,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUma grande viagem a Curitiba\u201d.","id":5093781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma grande viagem a Curitiba\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUma grande viagem a Bras\u00edlia\u201d.","id":5093782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma grande viagem a Bras\u00edlia\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cUma grande viagem a It\u00e1lia\u201d.","id":5093783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma grande viagem a It\u00e1lia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUma grande viagem a Paris\u201d.","id":5093784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma grande viagem a Paris\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia abaixo um trecho do conto \u201cA n\u00e3o me toques\u201d, de A. Azevedo para responder \u00e0s quest\u00f5es:\nA \" N\u00c3O-ME-TOQUES\"\n!\nArtur Azevedo\nI\nPassavam-se\nos anos, e Antonieta ia ficando para tia, n\u00e3o\nque lhe faltassem candidatos,\nmas infeliz\nmo\u00e7a! naquela\ncapital de prov\u00edncia n\u00e3o havia um homem, um s\u00f3, que ela\nconsiderasse digno de ser seu marido. Ao Comendador Costa come\u00e7avam a inquietar seriamente as\nexig\u00eancias da filha, que repelira, j\u00e1, com desdenhosos muxoxos, uma boa d\u00fazia de pretendentes\ncobi\u00e7ados pelas principais donzelas da cidade. Nenhuma destas se casou com rapaz que n\u00e3o fosse\nprimeiramente enjeitado pela altiva Antonieta.- Que\ndiabo! dizia o comendador \u00e0 sua mulher, D. Guilhermina, estou\nvendo que ser\u00e1\npreciso encomendar-lhe\num pr\u00edncipe!\n- Ou\nent\u00e3o, acrescentava D. Guilhermina, esperar que algum estrangeiro ilustre, de\npassagem nesta cidade.. - Est\u00e1\nvoc\u00ea bem aviada! Em quarenta anos que aqui estou, s\u00f3 dois estrangeiros ilustres c\u00e1\nt\u00eam vindo: o Agassiz e o Herman.\nEntretanto, eram os pais os culpados daquele orgulho indom\u00e1vel. Suficientemente ricos\ntinham dado \u00e0 filha uma educa\u00e7\u00e3o de fidalga, habituando-a\ndesde pequenina a ver imediatamente\nsatisfeitos os seus mais custosos e extravagantes caprichos.\nBonita, rica, elegante, vestindo-se\npelo \u00faltimo figurino, falando correntemente o franc\u00eas e o\ningl\u00eas, tocando muito bem o piano, cantando que nem uma primadona,\ntinha Antonieta raz\u00f5es\nsobejas para se julgar um avis rara na sociedade em que vivia, e n\u00e3o encontrar em nenhuma classe\nhomem que merecesse a honra insigne de acompanh\u00e1-la\nao altar.\nUma grande viagem \u00e0 Europa, empreendida pelo comendador em companhia da esposa e da\nfilha, completara a obra. Ter estado em Paris constitu\u00eda, naquela boa terra, um t\u00edtulo de\nsuperioridade.\nAo cabo de algum tempo, ningu\u00e9m mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa, contra a qual se estabeleceu pouco a pouco certa corrente de animadvers\u00e3o.\nCome\u00e7aram todos a notar-lhe\ndefeitos parecidos com os das uvas de La Fontaine, e, como a\nqualquer indiv\u00edduo, macho ou f\u00eamea, que estivesse em tal ou qual evid\u00eancia, era dif\u00edcil escapar ali a\numa alcunha, em breve Antonieta se tornou conhecida pela \"N\u00e3o-me-toques\".\nII\nTeria sido realmente amada? N\u00e3o, mas apenas desejada, tanto\nassim que todos os seus\nnamorados se esqueceram dela...\nTodos, menos o mais discreto, o mais humilde, o \u00fanico talvez, que jamais se atrevera a\nrevelar os seus sentimentos.\nChamava-se\nJos\u00e9 Fernandes, e era o primeiro empregado da casa do Comendador Costa,\nonde entrara aos dez anos de idade, no mesmo dia em que chegara de Portugal.\nPor esse tempo veio ao mundo Antonieta. Ele vira-a\nnascer, crescer, instruir-se,\nfazer-se\naltiva e bela. Quantas vezes a trouxera ao colo, quantas vezes a acalentara nos bra\u00e7os ou a embalara\nno ber\u00e7o! E, alguns anos depois, era ainda ele quem todas as manh\u00e3s a levava e todas as tardes ia\nbusc\u00e1-la\nno col\u00e9gio.\nQuando Antonieta chegou aos quinze anos e ele aos vinte e cinco, \"Seu Jos\u00e9\" (era assim que\nlhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se transformava, tomando um car\u00e1ter\nestranho e indefin\u00edvel; mas calou-se,\ne come\u00e7ou de ent\u00e3o por diante a viver do seu sonho e do seu\ntormento. Mais tarde, todas as vezes que aparecia um novo pretendente \u00e0 m\u00e3o da mo\u00e7a, ele\nassustava-se,\ntremia, tinha acessos de ci\u00fames, que lhe causavam febre, mas o pretendente era, como\ntodos os outros, repelido, e ele exultava na solid\u00e3o e no sil\u00eancio do seu platonismo.Materialmente, Seu Jos\u00e9 sacrificara-se\npelo seu amor. Era ele, como se costuma dizer (n\u00e3o\nsei com que propriedade) o \"tombo\" da casa comercial do Comendador Costa; entretanto, depois de\ntantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e amizade, a sua situa\u00e7\u00e3o era ainda a de um simples empregado; o patr\u00e3o,\ningrato e ego\u00edsta, pagava-lhe\nem considera\u00e7\u00e3o e elogios o que lhe devia em fortuna. Mais de uma\nvez apareceram a Seu Jos\u00e9 ocasi\u00f5es de trocar aquele emprego por uma situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa; ele,\npor\u00e9m, n\u00e3o tinha \u00e2nimo de deixar a casa onde ao seu lado Antonieta nascera e crescera.\nIII\nUm dia, tudo mudou de repente.\nSem dar ouvidos a Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio, o Comendador Costa\nempenhou a sua casa numa grande especula\u00e7\u00e3o, cujos efeitos foram desastrosos, e, para n\u00e3o fechar\na porta, viu-se\nobrigado a fazer uma concordata com os credores. Foi este o primeiro golpe atirado\npelo destino contra a altivez da \"N\u00e3o-me-toques\".\nA casa ia de novo se levantando, e j\u00e1 estava quase livre dos seus compromissos de honra,\nquando o Comendador Costa, adoecendo gravemente, faleceu, deixando a fam\u00edlia numa situa\u00e7\u00e3o\nembara\u00e7osa.\nUm verdadeiro deus ex machina apareceu ent\u00e3o na figura de Seu Jos\u00e9 que, reunindo as\nsuadas economias que ajuntara durante trinta anos, e associando-se\na D. Guilhermina, fundou a\nfirma Vi\u00fava Costa &amp; Fernandes, e salvou de uma ru\u00edna iminente a casa do seu finado patr\u00e3o.\nIV\nO estabelecimento prosperava a olhos vistos e era apontado como uma prova eloq\u00fcente de\nquanto podem a intelig\u00eancia, a boa f\u00e9 e a for\u00e7a de vontade, quando o falecimento da vi\u00fava D.\nGuilhermina veio colocar a filha numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil... Sozinha, sem pai nem m\u00e3e, nem amigos,\naos trinta e dois anos de idade, sempre bela e arrogante em que pesasse a todos os seus dissabores,\naonde iria a \"N\u00e3o-me-toques\"?\nAntonieta foi a primeira a pensar que o seu casamento com Jos\u00e9\nFernandes era um ato que as circunst\u00e2ncias impunham... [...]\nCome\u00e7ou ent\u00e3o uma nova exist\u00eancia para Antonieta, que, n\u00e3o obstante aproximar-se\nda\nmedonha casa dos quarenta, era sempre formosa, com o seu porte de rainha e o seu colo opulento,\nde uma brandura de cisne. As suas salas, profundamente iluminadas, abriam-se\nquase todas as\nnoites para grandes e pequenas recep\u00e7\u00f5es: eram festas sobre festas. Agora j\u00e1 lhe n\u00e3o chamavam a\n\"N\u00e3o-me-toques\"\n; ela tornara-se\nacess\u00edvel, am\u00e1vel, insinuante, com um sorriso sempre novo e\nespont\u00e2neo para cada visita. Fizeram-lhe\na corte, e ela, outrora impass\u00edvel diante dos galanteios,\nescutava-os\nagora com prazer. Um gal\u00e3, mais atrevido que os outros, aproveitou o momento\npsicol\u00f3gico e conseguiu uma entrevista Esse\nprimeiro amante foi prontamente substitu\u00eddo. Seguiu-se\noutro, mais outro, seguiram-se\nmuitos...\nVII\nE quando Seu Jos\u00e9, desesperado, fez saltar os miolos com uma bala, deixou esta frase escrita num\npeda\u00e7o de papel:\n\"Enquanto foi solteira, achava minha mulher que nenhum homem era digno de ser seu marido;\ndepois de casada (por conveni\u00eancia) achou que todos eles eram dignos de ser seus amantes. Mato-me\u201d.\nCorreio da Manh\u00e3, 12 de outubro de 1902.\nhttp:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bi000050.pdf","id":418465,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo um trecho do conto \u201cA n\u00e3o me toques\u201d, de A. Azevedo para responder \u00e0s quest\u00f5es:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A \" N\u00c3O-ME-TOQUES\"\n!\n<\/p><p style=\"text-align: right;\">Artur Azevedo\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">I\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passavam-se\nos anos, e Antonieta ia ficando para tia, n\u00e3o\nque lhe faltassem candidatos,\nmas infeliz\nmo\u00e7a! naquela\ncapital de prov\u00edncia n\u00e3o havia um homem, um s\u00f3, que ela\nconsiderasse digno de ser seu marido. Ao Comendador Costa come\u00e7avam a inquietar seriamente as\nexig\u00eancias da filha, que repelira, j\u00e1, com desdenhosos muxoxos, uma boa d\u00fazia de pretendentes\ncobi\u00e7ados pelas principais donzelas da cidade. Nenhuma destas se casou com rapaz que n\u00e3o fosse\nprimeiramente enjeitado pela altiva Antonieta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Que\ndiabo! dizia o comendador \u00e0 sua mulher, D. Guilhermina, estou\nvendo que ser\u00e1\npreciso encomendar-lhe\num pr\u00edncipe!\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Ou\nent\u00e3o, acrescentava D. Guilhermina, esperar que algum estrangeiro ilustre, de\npassagem nesta cidade.. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">- Est\u00e1\nvoc\u00ea bem aviada! Em quarenta anos que aqui estou, s\u00f3 dois estrangeiros ilustres c\u00e1\nt\u00eam vindo: o Agassiz e o Herman.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Entretanto, eram os pais os culpados daquele orgulho indom\u00e1vel. Suficientemente ricos\ntinham dado \u00e0 filha uma educa\u00e7\u00e3o de fidalga, habituando-a\ndesde pequenina a ver imediatamente\nsatisfeitos os seus mais custosos e extravagantes caprichos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Bonita, rica, elegante, vestindo-se\npelo \u00faltimo figurino, falando correntemente o franc\u00eas e o\ningl\u00eas, tocando muito bem o piano, cantando que nem uma primadona,\ntinha Antonieta raz\u00f5es\nsobejas para se julgar um <em>avis rara<\/em> na sociedade em que vivia, e n\u00e3o encontrar em nenhuma classe\nhomem que merecesse a honra insigne de acompanh\u00e1-la\nao altar.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma grande viagem \u00e0 Europa, empreendida pelo comendador em companhia da esposa e da\nfilha, completara a obra. Ter estado em Paris constitu\u00eda, naquela boa terra, um t\u00edtulo de\nsuperioridade.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao cabo de algum tempo, ningu\u00e9m mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa, contra a qual se estabeleceu pouco a pouco certa corrente de animadvers\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Come\u00e7aram todos a notar-lhe\ndefeitos parecidos com os das uvas de La Fontaine, e, como a\nqualquer indiv\u00edduo, macho ou f\u00eamea, que estivesse em tal ou qual evid\u00eancia, era dif\u00edcil escapar ali a\numa alcunha, em breve Antonieta se tornou conhecida pela \"N\u00e3o-me-toques\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">II\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Teria sido realmente amada? N\u00e3o, mas apenas desejada, tanto\nassim que todos os seus\nnamorados se esqueceram dela...\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todos, menos o mais discreto, o mais humilde, o \u00fanico talvez, que jamais se atrevera a\nrevelar os seus sentimentos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chamava-se\nJos\u00e9 Fernandes, e era o primeiro empregado da casa do Comendador Costa,\nonde entrara aos dez anos de idade, no mesmo dia em que chegara de Portugal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por esse tempo veio ao mundo Antonieta. Ele vira-a\nnascer, crescer, instruir-se,\nfazer-se\naltiva e bela. Quantas vezes a trouxera ao colo, quantas vezes a acalentara nos bra\u00e7os ou a embalara\nno ber\u00e7o! E, alguns anos depois, era ainda ele quem todas as manh\u00e3s a levava e todas as tardes ia\nbusc\u00e1-la\nno col\u00e9gio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando Antonieta chegou aos quinze anos e ele aos vinte e cinco, \"Seu Jos\u00e9\" (era assim que\nlhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se transformava, tomando um car\u00e1ter\nestranho e indefin\u00edvel; mas calou-se,\ne come\u00e7ou de ent\u00e3o por diante a viver do seu sonho e do seu\ntormento. Mais tarde, todas as vezes que aparecia um novo pretendente \u00e0 m\u00e3o da mo\u00e7a, ele\nassustava-se,\ntremia, tinha acessos de ci\u00fames, que lhe causavam febre, mas o pretendente era, como\ntodos os outros, repelido, e ele exultava na solid\u00e3o e no sil\u00eancio do seu platonismo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Materialmente, Seu Jos\u00e9 sacrificara-se\npelo seu amor. Era ele, como se costuma dizer (n\u00e3o\nsei com que propriedade) o \"tombo\" da casa comercial do Comendador Costa; entretanto, depois de\ntantos anos de dedica\u00e7\u00e3o e amizade, a sua situa\u00e7\u00e3o era ainda a de um simples empregado; o patr\u00e3o,\ningrato e ego\u00edsta, pagava-lhe\nem considera\u00e7\u00e3o e elogios o que lhe devia em fortuna. Mais de uma\nvez apareceram a Seu Jos\u00e9 ocasi\u00f5es de trocar aquele emprego por uma situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa; ele,\npor\u00e9m, n\u00e3o tinha \u00e2nimo de deixar a casa onde ao seu lado Antonieta nascera e crescera.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">III\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um dia, tudo mudou de repente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sem dar ouvidos a Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio, o Comendador Costa\nempenhou a sua casa numa grande especula\u00e7\u00e3o, cujos efeitos foram desastrosos, e, para n\u00e3o fechar\na porta, viu-se\nobrigado a fazer uma concordata com os credores. Foi este o primeiro golpe atirado\npelo destino contra a altivez da \"N\u00e3o-me-toques\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A casa ia de novo se levantando, e j\u00e1 estava quase livre dos seus compromissos de honra,\nquando o Comendador Costa, adoecendo gravemente, faleceu, deixando a fam\u00edlia numa situa\u00e7\u00e3o\nembara\u00e7osa.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um verdadeiro deus <em>ex machina<\/em> apareceu ent\u00e3o na figura de Seu Jos\u00e9 que, reunindo as\nsuadas economias que ajuntara durante trinta anos, e associando-se\na D. Guilhermina, fundou a\nfirma Vi\u00fava Costa &amp; Fernandes, e salvou de uma ru\u00edna iminente a casa do seu finado patr\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">IV\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estabelecimento prosperava a olhos vistos e era apontado como uma prova eloq\u00fcente de\nquanto podem a intelig\u00eancia, a boa f\u00e9 e a for\u00e7a de vontade, quando o falecimento da vi\u00fava D.\nGuilhermina veio colocar a filha numa situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil... Sozinha, sem pai nem m\u00e3e, nem amigos,\naos trinta e dois anos de idade, sempre bela e arrogante em que pesasse a todos os seus dissabores,\naonde iria a \"N\u00e3o-me-toques\"?\nAntonieta foi a primeira a pensar que o seu casamento com Jos\u00e9\nFernandes era um ato que as circunst\u00e2ncias impunham... [...]\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Come\u00e7ou ent\u00e3o uma nova exist\u00eancia para Antonieta, que, n\u00e3o obstante aproximar-se\nda\nmedonha casa dos quarenta, era sempre formosa, com o seu porte de rainha e o seu colo opulento,\nde uma brandura de cisne. As suas salas, profundamente iluminadas, abriam-se\nquase todas as\nnoites para grandes e pequenas recep\u00e7\u00f5es: eram festas sobre festas. Agora j\u00e1 lhe n\u00e3o chamavam a\n\"N\u00e3o-me-toques\"\n; ela tornara-se\nacess\u00edvel, am\u00e1vel, insinuante, com um sorriso sempre novo e\nespont\u00e2neo para cada visita. Fizeram-lhe\na corte, e ela, outrora impass\u00edvel diante dos galanteios,\nescutava-os\nagora com prazer. Um gal\u00e3, mais atrevido que os outros, aproveitou o momento\npsicol\u00f3gico e conseguiu uma entrevista Esse\nprimeiro amante foi prontamente substitu\u00eddo. Seguiu-se\noutro, mais outro, seguiram-se\nmuitos...\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 3em;\">VII\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quando Seu Jos\u00e9, desesperado, fez saltar os miolos com uma bala, deixou esta frase escrita num\npeda\u00e7o de papel:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Enquanto foi solteira, achava minha mulher que nenhum homem era digno de ser seu marido;\ndepois de casada (por conveni\u00eancia) achou que todos eles eram dignos de ser seus amantes. Mato-me\u201d.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correio da Manh\u00e3, 12 de outubro de 1902.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bi000050.pdf<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acento grave","oab":false,"nome":"Acento grave","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409069,"slug":"lingua-portuguesa-acento-grave"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"a) Prov\u00edncia, exig\u00eancias, indom\u00e1vel. b) Dif\u00edcil, impass\u00edvel, conveni\u00eancia. c) Ningu\u00e9m, f\u00eamea, Jos\u00e9d) Franc\u00eas, ingl\u00eas, por\u00e9m. Predominam, nas alternativas do exerc\u00edcio anterior, palavras:","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385126,"hashId":"9c52de6fa9b94b5082f2f9065ee34e8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">a) Prov\u00edncia, exig\u00eancias, indom\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Dif\u00edcil, impass\u00edvel, conveni\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Ningu\u00e9m, f\u00eamea, Jos\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Franc\u00eas, ingl\u00eas, por\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Predominam, nas alternativas do exerc\u00edcio anterior, palavras:<\/p>","resposta":5093899,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parox\u00edtonas e ox\u00edtonas.","id":5093899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parox\u00edtonas e ox\u00edtonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proparox\u00edtonas e parox\u00edtonas.","id":5093900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proparox\u00edtonas e parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ox\u00edtonas e proparox\u00edtonas.","id":5093901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ox\u00edtonas e proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente proparox\u00edtonas.","id":5093902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418469,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula em destaque est\u00e1 corretamente justificado, exceto em:","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:43:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385133,"hashId":"d541e9ebf3367fc228c8914ec8bbbc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da v\u00edrgula em destaque est\u00e1 corretamente justificado, exceto em:<\/p>","resposta":5093933,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dia, tudo mudou de repente. (isola uma express\u00e3o explicativa).","id":5093933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Um dia, tudo<\/u> mudou de repente. (isola uma express\u00e3o explicativa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSem dar ouvidos a Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio, o Comendador Costa...\u201d(isola\nora\u00e7\u00e3o explicativa).","id":5093934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSem dar ouvidos a <u>Seu Jos\u00e9, que lhe aconselhava o contr\u00e1rio,<\/u> o Comendador Costa...\u201d(isola\nora\u00e7\u00e3o explicativa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAo cabo de algum tempo, ningu\u00e9m mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa...\u201d (isola o adjunto adverbial).","id":5093935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo cabo de algum <u>tempo, ningu\u00e9m<\/u> mais se atrevia a erguer os olhos para a filha do\nComendador Costa...\u201d (isola o adjunto adverbial).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSeu Jos\u00e9\" (era assim que lhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se\ntransformava, tomando um car\u00e1ter estranho e indefin\u00edvel; mas calou-se.\n(separa as ora\u00e7\u00f5es\ncoordenadas sind\u00e9ticas).","id":5093936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeu Jos\u00e9\" (era assim que lhe chamavam) notou que a sua afei\u00e7\u00e3o por aquela menina se\ntransformava, tomando um car\u00e1ter estranho e <u>indefin\u00edvel; mas<\/u> calou-se.\n(separa as ora\u00e7\u00f5es\ncoordenadas sind\u00e9ticas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418469,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1385133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipos de quebras s\u00e3o utilizadas no Word 2007?","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:43:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385146,"hashId":"47abdee638e27f70d6722950fb94516f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tipos de quebras s\u00e3o utilizadas no Word 2007?<\/p>","resposta":5093994,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quebras de P\u00e1ginas e Quebras de Se\u00e7\u00e3o?","id":5093994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebras de P\u00e1ginas e Quebras de Se\u00e7\u00e3o?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebras de P\u00e1ginas e Quebras de cabe\u00e7alho?","id":5093995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebras de P\u00e1ginas e Quebras de cabe\u00e7alho?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quebras de Se\u00e7\u00e3o e Quebras de exibi\u00e7\u00e3o?","id":5093996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebras de Se\u00e7\u00e3o e Quebras de exibi\u00e7\u00e3o?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quebras de Cabe\u00e7alho e Quebras de Exibi\u00e7\u00e3o.","id":5093997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebras de Cabe\u00e7alho e Quebras de Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418469,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1385146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais o Senado Federal comp\u00f5e-se\nde senadores\nque ser\u00e3o eleitos segundo o princ\u00edpio:","provas":[{"id":45692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2009-ms-concursos-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"MS Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1385185,"hashId":"77940e5f21242793af111ce376de06d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais o Senado Federal comp\u00f5e-se\nde senadores\nque ser\u00e3o eleitos segundo o princ\u00edpio:<\/p>","resposta":5094164,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcional.","id":5094162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unit\u00e1rio.","id":5094163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Majorit\u00e1rio.","id":5094164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Majorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bicameral.","id":5094165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bicameral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418469,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1385185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os obst\u00e1culos que devem ser considerados, quando se pretende utilizar a Internet como m\u00eddia para o marketing, est\u00e3o as quest\u00f5es envolvendo","provas":[{"id":47104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1432667,"hashId":"0e6bc3e8840a5decf8e306f3d28a4a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os obst\u00e1culos que devem ser considerados, quando se pretende utilizar a Internet como m\u00eddia para o <em>marketing<\/em>, est\u00e3o as quest\u00f5es envolvendo<\/p><p><br><\/p>","resposta":5290635,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indisponibilidade de softwares apropriados, clientela, suporte t\u00e9cnico, direitos autorais e problemas legais.","id":5290631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indisponibilidade de <em>softwares<\/em> apropriados, clientela, suporte t\u00e9cnico, direitos autorais e problemas legais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interfer\u00eancia governamental, bancos de dados, custo, tecnologia e seguran\u00e7a.","id":5290632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interfer\u00eancia governamental, bancos de dados, custo, tecnologia e seguran\u00e7a.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia Ilegal, indisponibilidade de dados, problemas t\u00e9cnicos, custo e problemas culturais.","id":5290633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia Ilegal, indisponibilidade de dados, problemas t\u00e9cnicos, custo e problemas culturais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espionagem industrial, direitos autorais, censura de informa\u00e7\u00f5es, tecnologia e problemas t\u00e9cnicos.","id":5290634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espionagem industrial, direitos autorais, censura de informa\u00e7\u00f5es, tecnologia e problemas t\u00e9cnicos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a, problemas legais, tecnologia, custo e problemas culturais.","id":5290635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a, problemas legais, tecnologia, custo e problemas culturais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"},{"nome_clean":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397802,"slug":"biblioteconomia-marketing-em-sistemas-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1432667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o racional do trabalho recebeu maior \u00eanfase na Teoria","provas":[{"id":47104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1432669,"hashId":"0466c3aa48c3c1e8a2c1053e2074ade0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o racional do trabalho recebeu maior \u00eanfase na Teoria<\/p><p><br><\/p>","resposta":5290644,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estruturalista, de Max Weber.","id":5290641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturalista, de Max Weber.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Behavlorista, surgida a partir dos estudos de Herbert Alexander Simon.","id":5290642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Behavlorista, surgida a partir dos estudos de Herbert Alexander Simon.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, desenvolvida por Elton Mayo.","id":5290643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, desenvolvida por Elton Mayo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, cujo maior expoente \u00e9 Frederic W. Taylor.","id":5290644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, cujo maior expoente \u00e9 Frederic W. Taylor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neocl\u00e1ssica, liderada por Peter Drucker.","id":5290645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neocl\u00e1ssica, liderada por Peter Drucker.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1432669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":47104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1432686,"hashId":"4f838fd6aae9b5e7dc55ba5c91fe20ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":5290728,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 ocorre a partir de insumos fornecidos por outras \u00e1reas da biblioteca, especialmente da cataloga\u00e7\u00e3o e da classifica\u00e7\u00e3o.","id":5290726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 ocorre a partir de insumos fornecidos por outras \u00e1reas da biblioteca, especialmente da cataloga\u00e7\u00e3o e da classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diz respeito apenas a cole\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas (suporte papel).","id":5290727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz respeito apenas a cole\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas (suporte papel).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 ininterrupto, uma atividade regular e permanente que respeita a especificidade de cada tipo de unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":5290728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ininterrupto, uma atividade regular e permanente que respeita a especificidade de cada tipo de unidade de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 desenvolvido de forma ocasional, segundo a prioriza\u00e7\u00e3o de necessidades de cada unidade de informa\u00e7\u00e3o.","id":5290729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 desenvolvido de forma ocasional, segundo a prioriza\u00e7\u00e3o de necessidades de cada unidade de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antecede a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos da institui\u00e7\u00e3o e da clientela a ser servida.","id":5290730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecede a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos da institui\u00e7\u00e3o e da clientela a ser servida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/1432686","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda a\u00e7\u00e3o formal ou informal, realizada por duas ou mais bibliotecas visando a otimiza\u00e7\u00e3o de seus recursos, produtos e servi\u00e7os pode ser considerada como","provas":[{"id":47104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1432708,"hashId":"158ef6ef708e585b5e1754480386d643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a\u00e7\u00e3o formal ou informal, realizada por duas ou mais bibliotecas visando a otimiza\u00e7\u00e3o de seus recursos, produtos e servi\u00e7os pode ser considerada como<\/p>","resposta":5290833,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento operacional.","id":5290830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flexibiliza\u00e7\u00e3o funcional.","id":5290831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flexibiliza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema de comuta\u00e7\u00e3o.","id":5290832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema de comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coopera\u00e7\u00e3o interbibliotec\u00e1ria.","id":5290833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coopera\u00e7\u00e3o interbibliotec\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proposta de marketing.","id":5290834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proposta de <em>marketing<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Redes de bibliotecas","oab":false,"nome":"Redes de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400656,"slug":"biblioteconomia-redes-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1432708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura especializada mostra que existem diferentes perspectivas para tratar das rela\u00e7\u00f5es entre biblioteconomia e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, entre as quais uma das vis\u00f5es mais consensuais no Brasil afirma que a","provas":[{"id":47104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio","id":20109},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1432727,"hashId":"4886da8bfd86146c0e2863637f6d9a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura especializada mostra que existem diferentes perspectivas para tratar das rela\u00e7\u00f5es entre biblioteconomia e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, entre as quais uma das vis\u00f5es mais consensuais no Brasil afirma que a<\/p>","resposta":5290918,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biblioteconomia e a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o evoluem para uma nova \u00e1rea.","id":5290916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biblioteconomia e a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o evoluem para uma nova \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o se confunde com a biblioteconomia.","id":5290917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o se confunde com a biblioteconomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o engloba a biblioteconomia.","id":5290918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o engloba a biblioteconomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e a biblioteconomia partilham o mesmo paradigma.","id":5290919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e a biblioteconomia partilham o mesmo paradigma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"biblioteconomia ultrapassa a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o.","id":5290920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biblioteconomia ultrapassa a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","oab":false,"nome":"Fundamentos e contexto na sociedade atual","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397768,"slug":"biblioteconomia-fundamentos-e-contexto-na-sociedade-atual"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1432727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A via intravenosa permite a introdu\u00e7\u00e3o do medicamento diretamente na corrente sangu\u00ednea, sendo que a biodisponibilidade instant\u00e2nea transforma essa via na primeira op\u00e7\u00e3o, para ministrar medicamentos em emerg\u00eancia. Sobre esta afirmativa, assinale V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) A farmacocin\u00e9tica \u00e9 o movimento de uma subst\u00e2ncia atrav\u00e9s do corpo. Em qualquer momento da administra\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o, ocorre uma s\u00e9rie de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos no corpo do paciente. ( ) O metabolismo do medicamento pode ser mais r\u00e1pido em fumantes do que nos pacientes n\u00e3o fumantes, porque a fuma\u00e7a do cigarro cont\u00e9m subst\u00e2ncias que induzem \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas. ( ) A idade do paciente n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a a\u00e7\u00e3o e o efeito global do medicamento. Em geral, os idosos exibem fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica diminu\u00edda, menos massa muscular e fun\u00e7\u00e3o renal diminu\u00edda. ( ) Quando um medicamento entra na corrente sangu\u00ednea, ele \u00e9 distribu\u00eddo para o tecido e para os l\u00edquidos corporais atrav\u00e9s do sistema circulat\u00f3rio, podendo ser afetada quando o medicamento se liga \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. ( ) O n\u00edvel do medicamento no sangue ajuda a indicar se o esquema de dosagem atingiu seus objetivos terap\u00eauticos. O n\u00edvel do medicamento s\u00f3 pode ser medido no plasma ou na urina. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":47458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442997,"hashId":"d5e8562078d91f3f5548109a69f7ff64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A via intravenosa permite a introdu\u00e7\u00e3o do medicamento diretamente na corrente sangu\u00ednea, sendo que a biodisponibilidade instant\u00e2nea transforma essa via na primeira op\u00e7\u00e3o, para ministrar medicamentos em emerg\u00eancia. Sobre esta afirmativa, assinale V (verdadeiro) ou F (falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A farmacocin\u00e9tica \u00e9 o movimento de uma subst\u00e2ncia atrav\u00e9s do corpo. Em qualquer momento da administra\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o, ocorre uma s\u00e9rie de eventos f\u00edsico-qu\u00edmicos no corpo do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O metabolismo do medicamento pode ser mais r\u00e1pido em fumantes do que nos pacientes n\u00e3o fumantes, porque a fuma\u00e7a do cigarro cont\u00e9m subst\u00e2ncias que induzem \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A idade do paciente n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a a\u00e7\u00e3o e o efeito global do medicamento. Em geral, os idosos exibem fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica diminu\u00edda, menos massa muscular e fun\u00e7\u00e3o renal diminu\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando um medicamento entra na corrente sangu\u00ednea, ele \u00e9 distribu\u00eddo para o tecido e para os l\u00edquidos corporais atrav\u00e9s do sistema circulat\u00f3rio, podendo ser afetada quando o medicamento se liga \u00e0s prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00edvel do medicamento no sangue ajuda a indicar se o esquema de dosagem atingiu seus objetivos terap\u00eauticos. O n\u00edvel do medicamento s\u00f3 pode ser medido no plasma ou na urina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":5340695,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":5340692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F. ","id":5340693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, F, V, F.","id":5340694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F. ","id":5340695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":5340696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1442997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, o foco direciona-se para a realiza\u00e7\u00e3o correta da t\u00e9cnica, por\u00e9m tem implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e legais que podem ser ignoradas. Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, a seguir, marque a correta.","provas":[{"id":47458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1443000,"hashId":"4711c3d901e498e0c8861a3be4b142e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, o foco direciona-se para a realiza\u00e7\u00e3o correta da t\u00e9cnica, por\u00e9m tem implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e legais que podem ser ignoradas. Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, a seguir, marque a correta.<\/p>","resposta":5340707,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer adulto mentalmente competente pode, do ponto de vista legal, recusar tratamento, mesmo estando informado de sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":5340707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer adulto mentalmente competente pode, do ponto de vista legal, recusar tratamento, mesmo estando informado de sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9tica em enfermagem pode representar a aplica\u00e7\u00e3o de valores, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o relacionados os princ\u00edpios morais a sua pr\u00e1tica profissional.","id":5340708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica em enfermagem pode representar a aplica\u00e7\u00e3o de valores, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e3o relacionados os princ\u00edpios morais a sua pr\u00e1tica profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro dos princ\u00edpios morais, a autonomia diz respeito ao dever de toda pessoa em tomar decis\u00f5es n\u00e3o relacionadas \u00e0 sua vida. ","id":5340709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro dos princ\u00edpios morais, a autonomia diz respeito ao dever de toda pessoa em tomar decis\u00f5es n\u00e3o relacionadas \u00e0 sua vida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9tico com placebos diz respeito ao fato de eles exigirem que a informa\u00e7\u00e3o seja dada aos pacientes, ratificando o princ\u00edpio da honestidade.","id":5340710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema \u00e9tico com placebos diz respeito ao fato de eles exigirem que a informa\u00e7\u00e3o seja dada aos pacientes, ratificando o princ\u00edpio da honestidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida ao enfermeiro pela legisla\u00e7\u00e3o federal a responsabilidade do armazenamento das subst\u00e2ncias controladas na unidade de enfermagem. ","id":5340711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida ao enfermeiro pela legisla\u00e7\u00e3o federal a responsabilidade do armazenamento das subst\u00e2ncias controladas na unidade de enfermagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1443000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Embolia Pulmonar (EP), leia as assertivas abaixo. I. S\u00e3o fatores de risco para EP: estase endovenosa, hipercoagula\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a endotelial vascular, trauma, diabetes melittus e uso de contraceptivo oral. II. A dispneia \u00e9 o sintoma mais frequente do EP. A dura\u00e7\u00e3o e a intensidade da dispneia dependem da extens\u00e3o da emboliza\u00e7\u00e3o. A dor tor\u00e1cica \u00e9 comum e, em geral, \u00e9 s\u00fabita e pleur\u00edtica. III. A oferta imediata de oxig\u00eanio nasal \u00e9 um dos suportes para o tratamento de emerg\u00eancia que objetiva aliviar a hipoxemia, a ang\u00fastia respirat\u00f3ria e a cianose central. IV. A terapia trombol\u00edtica est\u00e1 indicada para o tratamento do EP. A heparina deve ser administrada juntamente com o agente trombol\u00edtico. Somente est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":47458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1443031,"hashId":"bbb841775df41ea84f4edc0db948265b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Embolia Pulmonar (EP), leia as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o fatores de risco para EP: estase endovenosa, hipercoagula\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a endotelial vascular, trauma, diabetes melittus e uso de contraceptivo oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dispneia \u00e9 o sintoma mais frequente do EP. A dura\u00e7\u00e3o e a intensidade da dispneia dependem da extens\u00e3o da emboliza\u00e7\u00e3o. A dor tor\u00e1cica \u00e9 comum e, em geral, \u00e9 s\u00fabita e pleur\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A oferta imediata de oxig\u00eanio nasal \u00e9 um dos suportes para o tratamento de emerg\u00eancia que objetiva aliviar a hipoxemia, a ang\u00fastia respirat\u00f3ria e a cianose central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A terapia trombol\u00edtica est\u00e1 indicada para o tratamento do EP. A heparina deve ser administrada juntamente com o agente trombol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somente est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":5340864,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5340862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5340863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5340864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5340865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5340866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo pulmonar","oab":false,"nome":"Tromboembolismo pulmonar","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413376,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-pulmonar"}],"slug":"enfermagem\/1443031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 embolia pulmonar, analise as senten\u00e7as abaixo. I. Embolectomia cir\u00fargica raramente \u00e9 realizada, por\u00e9m esta pode estar indicada, se o paciente apresentar uma embolia pulmonar maci\u00e7a ou instabilidade hemodin\u00e2mica. II. A embolia pulmonar requer uma toracotomia com t\u00e9cnica de bypass cardiopulmonar. III. A embolectomia por cateter transvenoso \u00e9 uma t\u00e9cnica em que um cateter com c\u00e2mara a v\u00e1cuo \u00e9 introduzido por via transvenosa, dentro da art\u00e9ria pulmonar afetada. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":47458,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1443044,"hashId":"1c04e336985a1cd7cb6c86e9453dfed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 embolia pulmonar, analise as senten\u00e7as abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Embolectomia cir\u00fargica raramente \u00e9 realizada, por\u00e9m esta pode estar indicada, se o paciente apresentar uma embolia pulmonar maci\u00e7a ou instabilidade hemodin\u00e2mica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A embolia pulmonar requer uma toracotomia com t\u00e9cnica de bypass cardiopulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A embolectomia por cateter transvenoso \u00e9 uma t\u00e9cnica em que um cateter com c\u00e2mara a v\u00e1cuo \u00e9 introduzido por via transvenosa, dentro da art\u00e9ria pulmonar afetada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":5340929,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5340927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5340928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5340929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5340930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5340931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo pulmonar","oab":false,"nome":"Tromboembolismo pulmonar","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413376,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-pulmonar"}],"slug":"enfermagem\/1443044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 65 anos, fumante \u00e9 internado para investiga\u00e7\u00e3o de uma pneumonia refrat\u00e1ria e com dif\u00edcil manejo ambulatorial. TC de t\u00f3rax realizada no internamento mostrou um processo expansivo, respons\u00e1vel por uma pneumonia p\u00f3s-obstrutiva. Bi\u00f3psia guiada por TC confirmou diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide, e outros exames de imagem foram realizados para estadiamento da doen\u00e7a. Alguns dias ap\u00f3s o internamento, o paciente evoluiu com n\u00e1useas, poli\u00faria, polidipsia, fraqueza muscular e letargia. Nos exames realizados, chamava aten\u00e7\u00e3o um achado de c\u00e1lcio total de 11,2 e albumina s\u00e9rica= 2,8.Em rela\u00e7\u00e3o a este caso, podemos afirmar, exceto:","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442658,"hashId":"c565e8f87df7fdb5545620bcb8edd7fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 65 anos, fumante \u00e9 internado para investiga\u00e7\u00e3o de uma pneumonia refrat\u00e1ria e com dif\u00edcil manejo ambulatorial. TC de t\u00f3rax realizada no internamento mostrou um processo expansivo, respons\u00e1vel por uma pneumonia p\u00f3s-obstrutiva. Bi\u00f3psia guiada por TC confirmou diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide, e outros exames de imagem foram realizados para estadiamento da doen\u00e7a. Alguns dias ap\u00f3s o internamento, o paciente evoluiu com n\u00e1useas, poli\u00faria, polidipsia, fraqueza muscular e letargia. Nos exames realizados, chamava aten\u00e7\u00e3o um achado de c\u00e1lcio total de 11,2 e albumina s\u00e9rica= 2,8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a este caso, podemos afirmar, exceto:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5339038,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente apresenta hipercalcemia secund\u00e1ria \u00e0 s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica.","id":5339037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente apresenta hipercalcemia secund\u00e1ria \u00e0 s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sintomas s\u00e3o consequentes \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o e ao catabolismo proteico, decorrentes da doen\u00e7a neopl\u00e1sica, confirmados pela hipoalbuminemia.","id":5339038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas s\u00e3o consequentes \u00e0 desnutri\u00e7\u00e3o e ao catabolismo proteico, decorrentes da doen\u00e7a neopl\u00e1sica, confirmados pela hipoalbuminemia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o e furosemida fazem parte da conduta terap\u00eautica.","id":5339039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o e furosemida fazem parte da conduta terap\u00eautica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de bisfosfonatos, como o \u00e1cido zoledr\u00f4nico, pode ser realizado nestes casos.","id":5339040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de bisfosfonatos, como o \u00e1cido zoledr\u00f4nico, pode ser realizado nestes casos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neoplasia \u00e9 a causa mais comum de hipercalcemia em pacientes internados.","id":5339041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoplasia \u00e9 a causa mais comum de hipercalcemia em pacientes internados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos exames laboratoriais para diagn\u00f3stico diferencial da anemia ferropriva e da anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, podemos afirmar que","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442663,"hashId":"5f480c648238a9a1215a1b2741f9c69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos exames laboratoriais para diagn\u00f3stico diferencial da anemia ferropriva e da anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, podemos afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5339064,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferritina e ferro s\u00e9rico est\u00e3o aumentados na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":5339062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferritina e ferro s\u00e9rico est\u00e3o aumentados na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a capacidade de fixa\u00e7\u00e3o do ferro est\u00e1 diminu\u00edda na anemia ferropriva.","id":5339063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de fixa\u00e7\u00e3o do ferro est\u00e1 diminu\u00edda na anemia ferropriva.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altos n\u00edveis s\u00e9ricos do Receptor Sol\u00favel da Transferrina \u00e9 compat\u00edvel com anemia ferropriva.","id":5339064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altos n\u00edveis s\u00e9ricos do Receptor Sol\u00favel da Transferrina \u00e9 compat\u00edvel com anemia ferropriva.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ferritina \u00e9 sempre baixa na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, porque a cin\u00e9tica do ferro est\u00e1 alterada.","id":5339065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ferritina \u00e9 sempre baixa na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, porque a cin\u00e9tica do ferro est\u00e1 alterada.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esplenomegalia nunca pode ser um achado de exame f\u00edsico atribu\u00eddo \u00e0 anemia ferropriva.","id":5339066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esplenomegalia nunca pode ser um achado de exame f\u00edsico atribu\u00eddo \u00e0 anemia ferropriva.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influenza pelo v\u00edrus A H1N1, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442667,"hashId":"df7b93e8bc032e9d1acebef537a943c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influenza pelo v\u00edrus A H1N1, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5339083,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se atualmente do principal agente causador de Influenza em todo o mundo.","id":5339082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se atualmente do principal agente causador de Influenza em todo o mundo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de ainda ser amplamente utilizado, o oseltamivir vem perdendo rapidamente a efic\u00e1cia, havendo 60% de resist\u00eancia ao v\u00edrus A H1N1 na maior parte do mundo.","id":5339083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ainda ser amplamente utilizado, o oseltamivir vem perdendo rapidamente a efic\u00e1cia, havendo 60% de resist\u00eancia ao v\u00edrus A H1N1 na maior parte do mundo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de vacina espec\u00edfica provavelmente ser\u00e1 importante arma para o enfrentamento da segunda onda da doen\u00e7a.","id":5339084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de vacina espec\u00edfica provavelmente ser\u00e1 importante arma para o enfrentamento da segunda onda da doen\u00e7a.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e imunodeprimidos podem disseminar o v\u00edrus por per\u00edodos maiores que os 7 dias usuais dos pacientes imunocompetentes.","id":5339085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as e imunodeprimidos podem disseminar o v\u00edrus por per\u00edodos maiores que os 7 dias usuais dos pacientes imunocompetentes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O oseltamivir pode produzir efeitos colaterais, como n\u00e1useas e v\u00f4mitos, que s\u00e3o comuns, ou mesmo dist\u00farbios de comportamento, sobretudo em crian\u00e7as.","id":5339086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oseltamivir pode produzir efeitos colaterais, como n\u00e1useas e v\u00f4mitos, que s\u00e3o comuns, ou mesmo dist\u00farbios de comportamento, sobretudo em crian\u00e7as.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hemorragia Digestiva Alta(HDA) ou Baixa(HDB), assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442697,"hashId":"d61c077040e3de418d1517d7033f505e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hemorragia Digestiva Alta(HDA) ou Baixa(HDB), assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":5339234,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ph maior que 6 \u00e9 necess\u00e1rio para uma boa agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, o que justifica o uso de bloqueador de bomba na HDA de origem g\u00e1strica.","id":5339232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ph maior que 6 \u00e9 necess\u00e1rio para uma boa agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, o que justifica o uso de bloqueador de bomba na HDA de origem g\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em toda suspeita de HDB, uma endoscopia digestiva alta tem indica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria antes da colonoscopia, a menos que uma retoscopia identifique a causa do sangramento. ","id":5339233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em toda suspeita de HDB, uma endoscopia digestiva alta tem indica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria antes da colonoscopia, a menos que uma retoscopia identifique a causa do sangramento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se na HDB de um idoso, ap\u00f3s a colonoscopia, uma arteriografia for indicada, ela dever\u00e1 come\u00e7ar pela art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":5339234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se na HDB de um idoso, ap\u00f3s a colonoscopia, uma arteriografia for indicada, ela dever\u00e1 come\u00e7ar pela art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o com a HDB, a HDA \u00e9 mais comum, menos prov\u00e1vel de cessar espontaneamente e com maior morbimortalidade. ","id":5339235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em compara\u00e7\u00e3o com a HDB, a HDA \u00e9 mais comum, menos prov\u00e1vel de cessar espontaneamente e com maior morbimortalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A HDA em pacientes internados tem maior morbimortalidade do que em pacientes externos. ","id":5339236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A HDA em pacientes internados tem maior morbimortalidade do que em pacientes externos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das condutas abaixo \u00e9 a MENOS indicada na manuten\u00e7\u00e3o do potencial doador de \u00f3rg\u00e3os. ","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442734,"hashId":"03643c16549e68d5f40f5f87fe4e2640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das condutas abaixo \u00e9 a MENOS indicada na manuten\u00e7\u00e3o do potencial doador de \u00f3rg\u00e3os. <\/p>","resposta":5339419,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter satura\u00e7\u00e3o arterial de O2 maior que 95%. ","id":5339417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter satura\u00e7\u00e3o arterial de O<sub>2<\/sub> maior que 95%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter d\u00e9bito urin\u00e1rio entre 100 e 150ml\/h","id":5339418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter d\u00e9bito urin\u00e1rio entre 100 e 150ml\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar manitol a 20% e manter hipernatremia.","id":5339419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar manitol a 20% e manter hipernatremia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter PVC entre 10 e 15 cmH2O.","id":5339420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter PVC entre 10 e 15 cmH<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar uma FiO2 maior que 40%.","id":5339421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar uma FiO<sub>2<\/sub> maior que 40%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 54 anos perdeu um irm\u00e3o com c\u00e2ncer de c\u00f3lon(fen\u00f3tipo com alta instabilidade de microssat\u00e9lites) aos 42 anos. Sua irm\u00e3 fez o teste gen\u00e9tico que mostrou uma muta\u00e7\u00e3o no gene MLH1. Nosso paciente fez o teste gen\u00e9tico que foi negativo, e ele \u00e9 assintom\u00e1tico. Seu rastreamento(preven\u00e7\u00e3o) para tumor de c\u00f3lon dever\u00e1 se basear em","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442741,"hashId":"a1f2e26a7d5faac05980661e0f5f3493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 54 anos perdeu um irm\u00e3o com c\u00e2ncer de c\u00f3lon(fen\u00f3tipo com alta instabilidade de microssat\u00e9lites) aos 42 anos. Sua irm\u00e3 fez o teste gen\u00e9tico que mostrou uma muta\u00e7\u00e3o no gene MLH1. Nosso paciente fez o teste gen\u00e9tico que foi negativo, e ele \u00e9 assintom\u00e1tico. Seu rastreamento(preven\u00e7\u00e3o) para tumor de c\u00f3lon dever\u00e1 se basear em<\/p>","resposta":5339452,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colonoscopia agora e a cada 10 anos.","id":5339452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonoscopia agora e a cada 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retossigmoidoscopia flex\u00edvel agora e a cada 10 anos. ","id":5339453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retossigmoidoscopia flex\u00edvel agora e a cada 10 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colonoscopia a cada 3 anos. ","id":5339454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonoscopia a cada 3 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de sangue oculto nas fezes mais retossigmoidoscopia flex\u00edvel anualmente. ","id":5339455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de sangue oculto nas fezes mais retossigmoidoscopia flex\u00edvel anualmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enema opaco a cada 3 anos. ","id":5339456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enema opaco a cada 3 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442748,"hashId":"acb0acd1cbba9c1e2cc478245f502b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5339487,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem uma incid\u00eancia aumentada em pacientes jovens com s\u00edndrome de Marfan ou Ehlors- Danlos.","id":5339487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem uma incid\u00eancia aumentada em pacientes jovens com s\u00edndrome de Marfan ou Ehlors- Danlos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divertidulite aguda tem menor agressividade em pacientes com menos de 40 anos. ","id":5339488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divertidulite aguda tem menor agressividade em pacientes com menos de 40 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ataques recorrentes de diverticulite aguda se associam \u00e0 hemorragia digestiva baixa. ","id":5339489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataques recorrentes de diverticulite aguda se associam \u00e0 hemorragia digestiva baixa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 causa rara de f\u00edstula colovesical. ","id":5339490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causa rara de f\u00edstula colovesical. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica \u00e9 contraindicada para diverticulite cr\u00f4nica. ","id":5339491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ressec\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica \u00e9 contraindicada para diverticulite cr\u00f4nica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes graves com trauma ou cirurgia, qual das medidas abaixo diminui a incid\u00eancia de IRA(Insufici\u00eancia Renal Aguda) parenquimatosa, de acordo com ensaios cl\u00ednicos randomizados?","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442751,"hashId":"02a60ff75b6835a8eff41a3419cd8a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes graves com trauma ou cirurgia, qual das medidas abaixo diminui a incid\u00eancia de IRA(Insufici\u00eancia Renal Aguda) parenquimatosa, de acordo com ensaios cl\u00ednicos randomizados?<\/p>","resposta":5339506,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de dopamina.","id":5339502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de dopamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.","id":5339503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de bloqueadores de canal de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Use de inibidores de ECA(enzima de convers\u00e3o).","id":5339504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Use de inibidores de ECA(enzima de convers\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de diur\u00e9ticos de al\u00e7a.","id":5339505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de diur\u00e9ticos de al\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma medica\u00e7\u00e3o atinge esse objetivo.","id":5339506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma medica\u00e7\u00e3o atinge esse objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimento que n\u00e3o deve ser ofertado em uma condi\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia \u00e0 frutose: ","provas":[{"id":47587,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1444675,"hashId":"9beb3b2b510cc4e176fb17ca3a4a4d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimento que n\u00e3o deve ser ofertado em uma condi\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia \u00e0 frutose: <\/p>","resposta":5348373,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amido de milho e seus derivados. ","id":5348369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amido de milho e seus derivados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"macarr\u00e3o. ","id":5348370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macarr\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de origem vegetal, de um modo geral.","id":5348371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de origem vegetal, de um modo geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arroz integral. ","id":5348372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arroz integral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frutas, de um modo geral. ","id":5348373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frutas, de um modo geral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","oab":false,"nome":"Intoler\u00e2ncia Alimentar","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418061,"slug":"nutricao-intolerancia-alimentar"}],"slug":"nutricao\/1444675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes Gestacional corresponde a qualquer intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose, de magnitude vari\u00e1vel, com in\u00edcio ou diagn\u00f3stico durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma de suas consequ\u00eancias \u00e9 a macrossomia fetal, que tem como principais causas, exceto:","provas":[{"id":47587,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1444683,"hashId":"225b3258546e8b04a69545ae4f933aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabetes Gestacional corresponde a qualquer intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose, de magnitude vari\u00e1vel, com in\u00edcio ou diagn\u00f3stico durante a gesta\u00e7\u00e3o. Uma de suas consequ\u00eancias \u00e9 a macrossomia fetal, que tem como principais causas, exceto:<\/p>","resposta":5348412,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fatores heredit\u00e1rios.","id":5348409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatores heredit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento de secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo feto.","id":5348410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo feto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperglicemia mais frequente que leva a maior suprimento de glicose ao feto. ","id":5348411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperglicemia mais frequente que leva a maior suprimento de glicose ao feto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios adrenocorticais maternos que favorece a passagem da glicose para o feto. ","id":5348412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios adrenocorticais maternos que favorece a passagem da glicose para o feto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da produ\u00e7\u00e3o de GH pelo feto.","id":5348413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da produ\u00e7\u00e3o de GH pelo feto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398502,"slug":"nutricao-fisiologia-da-gestacao-e-lactacao"}],"slug":"nutricao\/1444683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No envelhecimento, ocorre perda \u00f3ssea e o desenvolvimento de osteoporose senil. Essa condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao metabolismo do c\u00e1lcio. Sobre os aspectos nutricionais deste metabolismo, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um fator que prejudica a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio. ","provas":[{"id":47587,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1444730,"hashId":"49d4584d2d8d9a93c00ca8bf0dd63fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No envelhecimento, ocorre perda \u00f3ssea e o desenvolvimento de osteoporose senil. Essa condi\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada ao metabolismo do c\u00e1lcio. Sobre os aspectos nutricionais deste metabolismo, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um fator que prejudica a absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio. <\/p>","resposta":5348643,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reduzida ingest\u00e3o da vitamina D. ","id":5348641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reduzida ingest\u00e3o da vitamina D. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O excesso de fibras na dieta. ","id":5348642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de fibras na dieta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edveis reduzidos de f\u00f3sforo na dieta.","id":5348643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis reduzidos de f\u00f3sforo na dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantidade diminu\u00edda de gordura na dieta.","id":5348644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantidade diminu\u00edda de gordura na dieta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de \u00e1cido ox\u00e1lico e \u00e1cido f\u00edtico na dieta.","id":5348645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de \u00e1cido ox\u00e1lico e \u00e1cido f\u00edtico na dieta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1444730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RS, 45 anos, com obesidade de grau 2, procura o ambulat\u00f3rio para acompanhamento nutricional. O plano alimentar a ser adotado deve ser: ","provas":[{"id":47587,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1444752,"hashId":"41a3b0fa70024c80744fbc2a2a184335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RS, 45 anos, com obesidade de grau 2, procura o ambulat\u00f3rio para acompanhamento nutricional. O plano alimentar a ser adotado deve ser: <\/p>","resposta":5348753,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normocal\u00f3rico, normolip\u00eddico, normoproteico e hiperglic\u00eddico.","id":5348749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normocal\u00f3rico, normolip\u00eddico, normoproteico e hiperglic\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, normoproteico e hipoglic\u00eddico.","id":5348750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, normoproteico e hipoglic\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, hiperproteico e hipoglic\u00eddico.","id":5348751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, hiperproteico e hipoglic\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, hiperproteico e hiperglic\u00eddico.","id":5348752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipocal\u00f3rico, hipolip\u00eddico, hiperproteico e hiperglic\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipocal\u00f3rico, normolip\u00eddico, normoproteico e normoglic\u00eddico.","id":5348753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipocal\u00f3rico, normolip\u00eddico, normoproteico e normoglic\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1444752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a for\u00e7a das evid\u00eancias da associa\u00e7\u00e3o do estilo de vida para o desenvolvimento do Diabetes tipo 2, assinale a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":47587,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1444777,"hashId":"15e7c16bcff9103378f5966088eb7b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a for\u00e7a das evid\u00eancias da associa\u00e7\u00e3o do estilo de vida para o desenvolvimento do Diabetes tipo 2, assinale a alternativa verdadeira.<\/p>","resposta":5348877,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de \u00e1cidos graxos \u00f4mega-3 \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia prov\u00e1vel.","id":5348873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de \u00e1cidos graxos \u00f4mega-3 \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consumo de fibras \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente. ","id":5348874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de fibras \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo de dietas com baixo \u00edndice glic\u00eamico \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente. ","id":5348875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de dietas com baixo \u00edndice glic\u00eamico \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O consumo adequado de vitamina E e cromo \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia poss\u00edvel. ","id":5348876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo adequado de vitamina E e cromo \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia poss\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perda de peso em condi\u00e7\u00f5es de sobrepeso\/obeso \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente.","id":5348877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de peso em condi\u00e7\u00f5es de sobrepeso\/obeso \u00e9 um fator protetor com for\u00e7a de evid\u00eancia convincente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1444777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos fatores abaixo n\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para indica\u00e7\u00e3o do tratamento cir\u00fargico adequado no h\u00e1lux valgo?","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1444971,"hashId":"0e9bd3a379ae1acca3ee718e4baaba60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos fatores abaixo n\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para indica\u00e7\u00e3o do tratamento cir\u00fargico adequado no h\u00e1lux valgo?<\/p>","resposta":5349833,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Queixa dolorosa.","id":5349829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queixa dolorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrose metatarso-falangeana do h\u00e1lux.","id":5349830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrose metatarso-falangeana do h\u00e1lux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado da circula\u00e7\u00e3o do membro inferior.","id":5349831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado da circula\u00e7\u00e3o do membro inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade. ","id":5349832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aspecto cosm\u00e9tico.","id":5349833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto cosm\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1444971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta relacionada \u00e0 S\u00edndrome do Impacto(ombro).","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1444972,"hashId":"84bf8e1b17ef19b4ea792d70a05cb1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta relacionada \u00e0 S\u00edndrome do Impacto(ombro).<\/p>","resposta":5349836,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tend\u00e3o do m\u00fasculo infraespinhal \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o local de in\u00edcio da doen\u00e7a. ","id":5349834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tend\u00e3o do m\u00fasculo infraespinhal \u00e9, com maior frequ\u00eancia, o local de in\u00edcio da doen\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o descritas 04 fases cl\u00ednicas, sendo a fase I t\u00edpica da faixa et\u00e1ria abaixo dos 25 anos. ","id":5349835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o descritas 04 fases cl\u00ednicas, sendo a fase I t\u00edpica da faixa et\u00e1ria abaixo dos 25 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O impacto ocorre contra a borda \u00e2ntero-inferior do acr\u00f4mio, na eleva\u00e7\u00e3o anterior do membro superior.","id":5349836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto ocorre contra a borda \u00e2ntero-inferior do acr\u00f4mio, na eleva\u00e7\u00e3o anterior do membro superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os testes de Neer e Speed s\u00e3o espec\u00edficos para a tendinite do supraespinhal. ","id":5349837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de Neer e Speed s\u00e3o espec\u00edficos para a tendinite do supraespinhal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radiculopatias cervicais e neoplasias devem ser inclu\u00eddas no diagn\u00f3stico diferencial.","id":5349838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiculopatias cervicais e neoplasias devem ser inclu\u00eddas no diagn\u00f3stico diferencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1444972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o significado do teste de Thomas positivo?","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1444984,"hashId":"be9456e48161c7a473eb217223954c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o significado do teste de Thomas positivo?<\/p>","resposta":5349894,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contratura fixa em flex\u00e3o do quadril.","id":5349894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura fixa em flex\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contratura fixa em extens\u00e3o do quadril.","id":5349895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura fixa em extens\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contratura em flex\u00e3o do joelho.","id":5349896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura em flex\u00e3o do joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contratura em extens\u00e3o do joelho.","id":5349897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura em extens\u00e3o do joelho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contratura em abdu\u00e7\u00e3o do quadril. ","id":5349898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratura em abdu\u00e7\u00e3o do quadril. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1444984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sua origem, qual tend\u00e3o de um dos m\u00fasculos abaixo est\u00e1 envolvido na epicondilite lateral do cotovelo?","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1444987,"hashId":"4d21083a249f6c22dcde7f1fdcc6ef71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sua origem, qual tend\u00e3o de um dos m\u00fasculos abaixo est\u00e1 envolvido na epicondilite lateral do cotovelo?<\/p>","resposta":5349910,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extensor radial longo do carpo.","id":5349909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensor radial longo do carpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extensor radial curto do carpo.","id":5349910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensor radial curto do carpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entensor comum dos dedos.","id":5349911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entensor comum dos dedos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supinador.","id":5349912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supinador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anc\u00f4neo.","id":5349913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anc\u00f4neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1444987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que se entende pela fratura do boxer?","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1445002,"hashId":"88840832ac17da1ead2d0174bec74c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que se entende pela fratura do boxer?<\/p>","resposta":5349985,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura da base do 5\u00b0 metacarpeano. ","id":5349984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura da base do 5\u00b0 metacarpeano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura do colo do 5\u00b0 metacarpeano.","id":5349985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura do colo do 5\u00b0 metacarpeano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura-luxa\u00e7\u00e3o do 1\u00b0 metacarpeano.","id":5349986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura-luxa\u00e7\u00e3o do 1\u00b0 metacarpeano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura incompleta da cabe\u00e7a do 4\u00b0 metacarpeano.","id":5349987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura incompleta da cabe\u00e7a do 4\u00b0 metacarpeano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura da falange proximal do 5\u00b0 quirod\u00e1ctilo.","id":5349988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura da falange proximal do 5\u00b0 quirod\u00e1ctilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1445002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trauma raquimedular, o exame dos grupos musculares dos membros inferiores \u00e9 realizado e relacionado \u00e0s respectivas ra\u00edzes nervosas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1445005,"hashId":"5fd1dff78c4d1637f5a0d544b74a03b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trauma raquimedular, o exame dos grupos musculares dos membros inferiores \u00e9 realizado e relacionado \u00e0s respectivas ra\u00edzes nervosas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a associa\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":5350002,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adu\u00e7\u00e3o do quadril ------- L1- L2.","id":5349999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adu\u00e7\u00e3o do quadril ------- L1- L2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do joelho------- L3- L4.","id":5350000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o do joelho------- L3- L4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do h\u00e1lux---------L5.","id":5350001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o do h\u00e1lux---------L5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do h\u00e1lux ----------- L4-L5.","id":5350002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do h\u00e1lux ----------- L4-L5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o do joelho----------L5-S1.","id":5350003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o do joelho----------L5-S1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1445005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que consiste a tr\u00edade terr\u00edvel de O\u2019donoghue?","provas":[{"id":47598,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1445008,"hashId":"28f92ef00da13d8451f7ff358b56067a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que consiste a tr\u00edade terr\u00edvel de O\u2019donoghue?<\/p>","resposta":5350014,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o do menisco medial, rotura do ligamento cruzado anterior e do ligamento colateral medial. ","id":5350014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o do menisco medial, rotura do ligamento cruzado anterior e do ligamento colateral medial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do menisco medial, les\u00e3o do ligamento cruzado posterior e do ligamento colateral medial.","id":5350015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o do menisco medial, les\u00e3o do ligamento cruzado posterior e do ligamento colateral medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do menisco lateral, rotura do ligamento cruzado anterior e do ligamento colateral medial.","id":5350016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o do menisco lateral, rotura do ligamento cruzado anterior e do ligamento colateral medial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do menisco lateral, les\u00e3o do ligamento cruzado posterior e do ligamento colateral medial.","id":5350017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o do menisco lateral, les\u00e3o do ligamento cruzado posterior e do ligamento colateral medial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o do menisco lateral, les\u00e3o do tend\u00e3o patelar e do ligamento colateral medial.","id":5350018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o do menisco lateral, les\u00e3o do tend\u00e3o patelar e do ligamento colateral medial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1445008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para crian\u00e7as de 2 a 11 meses de idade, os sinais de gravidade da Pneumonia Adquirida na Comunidade (PAC) s\u00e3o os seguintes, com exce\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445023,"hashId":"ddb32345f6c889c179c5a68129006a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7as de 2 a 11 meses de idade, os sinais de gravidade da Pneumonia Adquirida na Comunidade (PAC) s\u00e3o os seguintes, com exce\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5350093,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiragem subcostal.","id":5350089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiragem subcostal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estridor em repouso. ","id":5350090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estridor em repouso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recusa de l\u00edquidos.","id":5350091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusa de l\u00edquidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convuls\u00e3o.","id":5350092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convuls\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior ou igual a 40 ipm.","id":5350093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior ou igual a 40 ipm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da dermatite at\u00f3pica aguda em lactentes, n\u00e3o deve ser usado:","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445033,"hashId":"5360dc6fdc3babd232cd403c87591503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da dermatite at\u00f3pica aguda em lactentes, n\u00e3o deve ser usado:<\/p>","resposta":5350142,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banho morno com sabonete l\u00edquido \u00e0 base de glicerina.","id":5350139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banho morno com sabonete l\u00edquido \u00e0 base de glicerina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emoliente cremoso de vaselina pura.","id":5350140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emoliente cremoso de vaselina pura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corticosteroide t\u00f3pico de baixa pot\u00eancia em pomadas. ","id":5350141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corticosteroide t\u00f3pico de baixa pot\u00eancia em pomadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Creme com tacrolimus ou pimecrolimus.","id":5350142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creme com tacrolimus ou pimecrolimus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Difenidramina oral \u00e0 noite.","id":5350143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difenidramina oral \u00e0 noite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido prematuro com 35 semanas de idade gestacional, com SDR moderada em uso de CPAP nasal, utilizou, no primeiro dia de vida, uma dose de surfactante intratraqueal. O peso ao nascer foi de 1.900g, e o atual \u00e9 de 1800g. No terceiro dia de vida, apresenta sopro infraclavicular esquerdo, cont\u00ednuo. Est\u00e1 em uso de dieta com 20 mL de leite materno cada 3 horas por SNG e ven\u00f3clise de manuten\u00e7\u00e3o com 60 mL\/Kg\/dia e VIG de 5. A frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 130 bpm, bulhas normofon\u00e9ticas, sem terceira bulha e sem visceromegalias. O ECG e o Raio X de t\u00f3rax s\u00e3o normais. Diante deste quadro, deve ser feito","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445035,"hashId":"f9c3b7fd6088a5bdc4e62c83bbe9da70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido prematuro com 35 semanas de idade gestacional, com SDR moderada em uso de CPAP nasal, utilizou, no primeiro dia de vida, uma dose de surfactante intratraqueal. O peso ao nascer foi de 1.900g, e o atual \u00e9 de 1800g. No terceiro dia de vida, apresenta sopro infraclavicular esquerdo, cont\u00ednuo. Est\u00e1 em uso de dieta com 20 mL de leite materno cada 3 horas por SNG e ven\u00f3clise de manuten\u00e7\u00e3o com 60 mL\/Kg\/dia e VIG de 5. A frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 130 bpm, bulhas normofon\u00e9ticas, sem terceira bulha e sem visceromegalias. O ECG e o Raio X de t\u00f3rax s\u00e3o normais. Diante deste quadro, deve ser feito<\/p>","resposta":5350152,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indometacina, 0,2 mg\/Kg cada 12 horas, se necess\u00e1rio. ","id":5350149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indometacina, 0,2 mg\/Kg cada 12 horas, se necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ibuprofeno, 10 mg\/Kg\/dose cada 6 horas, se necess\u00e1rio.","id":5350150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ibuprofeno, 10 mg\/Kg\/dose cada 6 horas, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Digoxina, 0,01 mg\/Kg\/dia, dividida em duas doses di\u00e1rias.","id":5350151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digoxina, 0,01 mg\/Kg\/dia, dividida em duas doses di\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica com quota h\u00eddrica total de 60% do recomendado para idade.","id":5350152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica com quota h\u00eddrica total de 60% do recomendado para idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fechamento cir\u00fargico ou por cateterismo.","id":5350153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechamento cir\u00fargico ou por cateterismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido de muito baixo peso, prematuro extremo est\u00e1 prestes a receber alta da UTI neonatal no seu 56\u00ba dia de vida (39 semanas de Idade gestacional corrigida), pesando 2.250g (ganho ponderal de 1.300g desde o nascimento), alimentando-se ao seio materno com complementa\u00e7\u00e3o. Durante esses 56 dias, apresentou duas sepses, ficou 26 dias em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica assistida. Nunca apresentou convuls\u00e3o e tem boa atividade reativa e espont\u00e2nea. As ultrassonografias transfontanela realizadas durante este per\u00edodo n\u00e3o evidenciaram hemorragia periventricular. J\u00e1 fez teste da orelhinha, pezinho e triagem para retinopatia da prematuridade, sendo todos normais. Para diagn\u00f3stico de poss\u00edvel leucoencefalopatia c\u00edstica ou difusa, antes da libera\u00e7\u00e3o para casa, deve ser feita(o)","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445040,"hashId":"9c2f78e228aa12cfc1bc4c8b08cd812e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido de muito baixo peso, prematuro extremo est\u00e1 prestes a receber alta da UTI neonatal no seu 56\u00ba dia de vida (39 semanas de Idade gestacional corrigida), pesando 2.250g (ganho ponderal de 1.300g desde o nascimento), alimentando-se ao seio materno com complementa\u00e7\u00e3o. Durante esses 56 dias, apresentou duas sepses, ficou 26 dias em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica assistida. Nunca apresentou convuls\u00e3o e tem boa atividade reativa e espont\u00e2nea. As ultrassonografias transfontanela realizadas durante este per\u00edodo n\u00e3o evidenciaram hemorragia periventricular. J\u00e1 fez teste da orelhinha, pezinho e triagem para retinopatia da prematuridade, sendo todos normais. Para diagn\u00f3stico de poss\u00edvel leucoencefalopatia c\u00edstica ou difusa, antes da libera\u00e7\u00e3o para casa, deve ser feita(o)<\/p>","resposta":5350174,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ultrassonografia transfontanela com Doppler colorido. ","id":5350173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia transfontanela com Doppler colorido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica cerebral.","id":5350174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame completo do LCR com teste de cadeia de polimerase.","id":5350175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame completo do LCR com teste de cadeia de polimerase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame contrastado do cr\u00e2nio e dos seios da face.","id":5350176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame contrastado do cr\u00e2nio e dos seios da face.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Angioresson\u00e2ncia sagital magn\u00e9tica.","id":5350177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angioresson\u00e2ncia sagital magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 10 meses \u00e9 internado por pneumonia grave pela segunda vez, em UTI pedi\u00e1trica. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu aos 4 meses, e a crian\u00e7a permaneceu internada por 25 dias, tendo sido dif\u00edcil o tratamento da infec\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e relata que existem casos na fam\u00edlia de crian\u00e7as que morreram no primeiro ano de vida com infec\u00e7\u00f5es graves, e a pr\u00f3pria m\u00e3e perdeu um rec\u00e9m-nascido com infec\u00e7\u00e3o nos primeiros dias de vida. A hemocultura no epis\u00f3dio atual foi positiva para Streptococcus pneumoniae. O hemograma revelou leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e hemoglobina de 10,8, com plaquetas normais. A radiografia de t\u00f3rax foi compat\u00edvel com pneumonia bilateral. O esquema inicial de ampicilina foi trocado para ceftriaxona no 4\u00ba dia com boa resposta. No 18\u00ba dia de tratamento, recebe alta do hospital para investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial. Dos exames abaixo, assinale o que n\u00e3o faz parte da avalia\u00e7\u00e3o para imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria da imunidade humoral e celular.","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445048,"hashId":"38205955c96aaf471f126bf7aa742b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 10 meses \u00e9 internado por pneumonia grave pela segunda vez, em UTI pedi\u00e1trica. O primeiro epis\u00f3dio ocorreu aos 4 meses, e a crian\u00e7a permaneceu internada por 25 dias, tendo sido dif\u00edcil o tratamento da infec\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e relata que existem casos na fam\u00edlia de crian\u00e7as que morreram no primeiro ano de vida com infec\u00e7\u00f5es graves, e a pr\u00f3pria m\u00e3e perdeu um rec\u00e9m-nascido com infec\u00e7\u00e3o nos primeiros dias de vida. A hemocultura no epis\u00f3dio atual foi positiva para Streptococcus pneumoniae. O hemograma revelou leucocitose com desvio \u00e0 esquerda e hemoglobina de 10,8, com plaquetas normais. A radiografia de t\u00f3rax foi compat\u00edvel com pneumonia bilateral. O esquema inicial de ampicilina foi trocado para ceftriaxona no 4\u00ba dia com boa resposta. No 18\u00ba dia de tratamento, recebe alta do hospital para investiga\u00e7\u00e3o ambulatorial. Dos exames abaixo, assinale o que n\u00e3o faz parte da avalia\u00e7\u00e3o para imunodefici\u00eancia prim\u00e1ria da imunidade humoral e celular.<\/p>","resposta":5350216,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edveis s\u00e9ricos de imunoglobulinas totais e subclasses de IgG.","id":5350212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis s\u00e9ricos de imunoglobulinas totais e subclasses de IgG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo de isoemaglutininas anti-A e anti-B.","id":5350213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo de isoemaglutininas anti-A e anti-B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero e morfologia dos linf\u00f3citos.","id":5350214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero e morfologia dos linf\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Testes cut\u00e2neos: PPD e candidina. ","id":5350215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes cut\u00e2neos: PPD e candidina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste do Nitroblue Tetrazolium (NBT).","id":5350216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste do Nitroblue Tetrazolium (NBT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445048","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 4 anos, sexo masculino apresenta queixa de dor abdominal em c\u00f3lica de moderada intensidade, 5 a 6 crises di\u00e1rias, durante dois dias e, no terceiro dia, apresenta um epis\u00f3dio de diarreia sanguinolenta. Queixa-se, tamb\u00e9m, de artralgia nos quatro membros. \u00c9 levado para servi\u00e7o de urg\u00eancia onde s\u00e3o solicitados hemograma e l\u00e2mina direta de fezes, al\u00e9m de ultrassonografia de abdome total. O leucograma mostra leucocitose e plaquetas aumentadas em n\u00famero. A l\u00e2mina direta de fezes revela hem\u00e1cias em grande n\u00famero e leuc\u00f3citos. A ultrassonografia de abdome \u00e9 normal. A crian\u00e7a \u00e9 internada, e se inicia hidrata\u00e7\u00e3o venosa e antibioticoterapia com ampicilina. No dia seguinte, aparece exantema hemorr\u00e1gico, com les\u00f5es elevadas localizadas no gl\u00fateo e nos membros inferiores. O tratamento indicado \u00e9","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445053,"hashId":"e6e97eec68cbee643db5bca9a7bd22ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 4 anos, sexo masculino apresenta queixa de dor abdominal em c\u00f3lica de moderada intensidade, 5 a 6 crises di\u00e1rias, durante dois dias e, no terceiro dia, apresenta um epis\u00f3dio de diarreia sanguinolenta. Queixa-se, tamb\u00e9m, de artralgia nos quatro membros. \u00c9 levado para servi\u00e7o de urg\u00eancia onde s\u00e3o solicitados hemograma e l\u00e2mina direta de fezes, al\u00e9m de ultrassonografia de abdome total. O leucograma mostra leucocitose e plaquetas aumentadas em n\u00famero. A l\u00e2mina direta de fezes revela hem\u00e1cias em grande n\u00famero e leuc\u00f3citos. A ultrassonografia de abdome \u00e9 normal. A crian\u00e7a \u00e9 internada, e se inicia hidrata\u00e7\u00e3o venosa e antibioticoterapia com ampicilina. No dia seguinte, aparece exantema hemorr\u00e1gico, com les\u00f5es elevadas localizadas no gl\u00fateo e nos membros inferiores. O tratamento indicado \u00e9<\/p>","resposta":5350236,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de suporte, n\u00e3o necessitando, inclusive, do antibi\u00f3tico j\u00e1 prescrito.","id":5350235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de suporte, n\u00e3o necessitando, inclusive, do antibi\u00f3tico j\u00e1 prescrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal associado \u00e0 prednisona.","id":5350236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal associado \u00e0 prednisona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imunossupress\u00e3o com pulsoterapia por 5 dias","id":5350237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imunossupress\u00e3o com pulsoterapia por 5 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a troca do antimicrobiano por uma cefalosporina de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o associada \u00e0 prednisona.","id":5350238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a troca do antimicrobiano por uma cefalosporina de 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o associada \u00e0 prednisona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a infus\u00e3o endovenosa de imunoglobulina associada \u00e0 prenisona. ","id":5350239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infus\u00e3o endovenosa de imunoglobulina associada \u00e0 prenisona. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 5 meses apresenta coriza e tosse, acompanhadas de febre h\u00e1 12 horas, quando apresenta crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de cerca de 3 minutos e \u00e9 levada ao ProntoSocorro. Ao chegar, est\u00e1 let\u00e1rgica, hidratada, fontanela anterior abaulada, taquic\u00e1rdica, eupneica, PA de 60x35, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lenta. Ausculta respirat\u00f3ria com roncos e cardiovascular normal. Abdome sem visceromegalias. \u00c9 realizado hemograma, LCR e ionograma cujos resultados seguem abaixo. O paciente evolui com agravamento do quadro, nova crise convulsiva e choque s\u00e9ptico. \u00c9 internado na UTI Pedi\u00e1trica, intubado e colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica assistida, ressuscita\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica, noradrenalina, iniciado ceftriaxona (100mg\/kg\/dia), dexametasona (0,3mg\/kg\/dia), fenobarbital (10mg\/kg\/dia), seda\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com midazolam e fentanil. Hemograma: HB: 12,5; HCT: 30%; Leuco: 12.800 (0-0-4-68)0-0-20-0-8. Plaquetas: 120.000. LCR com 620 c\u00e9lulas (90% de PMN), gram: bacilos gram negativos, Glicose: 28; prote\u00ednas:132; Cloro: 90. Ionograma: Na: 125; Pot\u00e1ssio 3,8; Cloro: 98; C\u00e1lcio: 8,5; Reserva alcalina: 18. O que ainda precisa ser feito?","provas":[{"id":47600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1445061,"hashId":"3f482afd91773eac3925001cb18076d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 5 meses apresenta coriza e tosse, acompanhadas de febre h\u00e1 12 horas, quando apresenta crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada com dura\u00e7\u00e3o de cerca de 3 minutos e \u00e9 levada ao ProntoSocorro. Ao chegar, est\u00e1 let\u00e1rgica, hidratada, fontanela anterior abaulada, taquic\u00e1rdica, eupneica, PA de 60x35, perfus\u00e3o perif\u00e9rica lenta. Ausculta respirat\u00f3ria com roncos e cardiovascular normal. Abdome sem visceromegalias. \u00c9 realizado hemograma, LCR e ionograma cujos resultados seguem abaixo. O paciente evolui com agravamento do quadro, nova crise convulsiva e choque s\u00e9ptico. \u00c9 internado na UTI Pedi\u00e1trica, intubado e colocado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica assistida, ressuscita\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica, noradrenalina, iniciado ceftriaxona (100mg\/kg\/dia), dexametasona (0,3mg\/kg\/dia), fenobarbital (10mg\/kg\/dia), seda\u00e7\u00e3o cont\u00ednua com midazolam e fentanil. Hemograma: HB: 12,5; HCT: 30%; Leuco: 12.800 (0-0-4-68)0-0-20-0-8. Plaquetas: 120.000. LCR com 620 c\u00e9lulas (90% de PMN), gram: bacilos gram negativos, Glicose: 28; prote\u00ednas:132; Cloro: 90. Ionograma: Na: 125; Pot\u00e1ssio 3,8; Cloro: 98; C\u00e1lcio: 8,5; Reserva alcalina: 18. O que ainda precisa ser feito?<\/p>","resposta":5350272,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restringir a quota h\u00eddrica para 50% e aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10mEq\/kg\/dia.","id":5350272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a quota h\u00eddrica para 50% e aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10mEq\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, corrigir o s\u00f3dio s\u00e9rico para 130 pela f\u00f3rmula e iniciar furosemida na dose de 1 mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas.","id":5350273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, corrigir o s\u00f3dio s\u00e9rico para 130 pela f\u00f3rmula e iniciar furosemida na dose de 1 mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, corrigir s\u00f3dio s\u00e9rico para 130 pela f\u00f3rmula e iniciar desmopressina (DDAVP) intranasal cada 8 horas.","id":5350274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, corrigir s\u00f3dio s\u00e9rico para 130 pela f\u00f3rmula e iniciar desmopressina (DDAVP) intranasal cada 8 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restringir a quota h\u00eddrica para 50%, aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10mEq\/kg\/dia, iniciar furosemida na dose de 1mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas e desmopressina (DDAVP) intranasal, cada 8 horas.","id":5350275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a quota h\u00eddrica para 50%, aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10mEq\/kg\/dia, iniciar furosemida na dose de 1mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas e desmopressina (DDAVP) intranasal, cada 8 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10 mEq\/kg\/dia e iniciar furosemida na dose de 1mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas.","id":5350276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a quota h\u00eddrica para 60%, aumentar oferta de s\u00f3dio na hidrata\u00e7\u00e3o para 6 a 10 mEq\/kg\/dia e iniciar furosemida na dose de 1mg\/kg\/dia, de 8\/8 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1445061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Comunit\u00e1ria consiste em uma t\u00e9cnica de grupo criada por___________________________.","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445727,"hashId":"74b95308c9672bf17868d04029e0e167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Comunit\u00e1ria consiste em uma t\u00e9cnica de grupo criada por___________________________.<\/p>","resposta":5353558,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zaldo Rocha","id":5353555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zaldo Rocha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jurandir Freire Costa","id":5353556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jurandir Freire Costa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rolando Toro","id":5353557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolando Toro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adalberto Barreto","id":5353558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adalberto Barreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1urea Castilho","id":5353559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1urea Castilho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Comunit\u00e1ria","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417531,"slug":"psicologia-psicologia-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1445727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piggle \u00e9 o apelido de uma paciente, cujo tratamento foi realizado por _______________, tornando-se um estudo de caso emblem\u00e1tico na obra desse te\u00f3rico. ","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445752,"hashId":"d1bc9e0106cc0594e40ec32b183a259a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Piggle <\/em>\u00e9 o apelido de uma paciente, cujo tratamento foi realizado por _______________, tornando-se um estudo de caso emblem\u00e1tico na obra desse te\u00f3rico. <\/p>","resposta":5353679,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jung","id":5353677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jung<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freud","id":5353678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Winnicott","id":5353679,"corpo":"<p>Winnicott<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rogers","id":5353680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rogers<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reich","id":5353681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reich<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"D. W. Winnicott","oab":false,"nome":"D. W. Winnicott","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417480,"slug":"psicologia-d-w-winnicott"}],"slug":"psicologia\/1445752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o faz parte do processo evolutivo de um indiv\u00edduo:","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445767,"hashId":"6ab8ffbf88b7211fa43cb6452abc3957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o faz parte do processo evolutivo de um indiv\u00edduo:<\/p>","resposta":5353744,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Puberdade.","id":5353741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Puberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menopausa. ","id":5353742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menopausa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrada na escola.","id":5353743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrada na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a maligna.","id":5353744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a maligna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aposentadoria.","id":5353745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1445767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TDAH (Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade) \u00e9 mais estudado em crian\u00e7as, por\u00e9m recentemente estudos enfocam o referido transtorno em adultos, reconhecendo, por\u00e9m, as dificuldades no diagn\u00f3stico. Alguns especialistas criticam a \u201ctransposi\u00e7\u00e3o\u201d dos sintomas das crian\u00e7as para os adultos, alegando que tais sintomas expressos nas crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o os mesmos presentes nos adultos. Al\u00e9m dessas cr\u00edticas, outras se referem \u00e0 validade das perguntas utilizadas para avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, por estas n\u00e3o corresponderem \u00e0 realidade dos adultos. Como exemplo, pode-se citar a mudan\u00e7a sofrida na tradicional pergunta voltada \u00e0s crian\u00e7as de \u201cCom que frequ\u00eancia, voc\u00ea escala coisas, muro etc?\u201d, para aplica\u00e7\u00e3o em adultos \u201cCom que frequ\u00eancia, voc\u00ea se sente inquieto?\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o ao TDAH, analise as afirmativas abaixo. 1. Nos adultos, avalia-se o funcionamento em diversas inst\u00e2ncias da sociedade, atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o da sua participa\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de grupos; administra\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as, planejamento de atividades e compromissos, capacidade de organizar e manter cuidados com a pr\u00f3pria sa\u00fade bem como atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o dos funcionamentos conjugal e parental. 2. Adolescentes e adultos jovens com TDAH apresentam forte propens\u00e3o ao abuso de drogas. 3. A interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica indicada por especialistas \u00e9 realizada por meio da psicoterapia, sendo dispensado o uso de psicof\u00e1rmacos para a maioria dos casos. 4. A interven\u00e7\u00e3o psicossocial envolve a educa\u00e7\u00e3o dos pais a respeito do transtorno e treinamento das estrat\u00e9gias comportamentais para lidarem com os filhos, al\u00e9m das orienta\u00e7\u00f5es aos professores sobre como organizar uma sala de aula para crian\u00e7as portadoras de TDAH, com poucos alunos, rotinas di\u00e1rias e previs\u00edveis, visando auxiliar o controle emocional da crian\u00e7a. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445778,"hashId":"ce4ea55812ba8208a29e706f68cee60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAH (Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade) \u00e9 mais estudado em crian\u00e7as, por\u00e9m recentemente estudos enfocam o referido transtorno em adultos, reconhecendo, por\u00e9m, as dificuldades no diagn\u00f3stico. Alguns especialistas criticam a \u201ctransposi\u00e7\u00e3o\u201d dos sintomas das crian\u00e7as para os adultos, alegando que tais sintomas expressos nas crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o os mesmos presentes nos adultos. Al\u00e9m dessas cr\u00edticas, outras se referem \u00e0 validade das perguntas utilizadas para avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, por estas n\u00e3o corresponderem \u00e0 realidade dos adultos. Como exemplo, pode-se citar a mudan\u00e7a sofrida na tradicional pergunta voltada \u00e0s crian\u00e7as de \u201cCom que frequ\u00eancia, voc\u00ea escala coisas, muro etc?\u201d, para aplica\u00e7\u00e3o em adultos \u201cCom que frequ\u00eancia, voc\u00ea se sente inquieto?\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o ao TDAH, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nos adultos, avalia-se o funcionamento em diversas inst\u00e2ncias da sociedade, atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o da sua participa\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o de grupos; administra\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as, planejamento de atividades e compromissos, capacidade de organizar e manter cuidados com a pr\u00f3pria sa\u00fade bem como atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o dos funcionamentos conjugal e parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Adolescentes e adultos jovens com TDAH apresentam forte propens\u00e3o ao abuso de drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica indicada por especialistas \u00e9 realizada por meio da psicoterapia, sendo dispensado o uso de psicof\u00e1rmacos para a maioria dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A interven\u00e7\u00e3o psicossocial envolve a educa\u00e7\u00e3o dos pais a respeito do transtorno e treinamento das estrat\u00e9gias comportamentais para lidarem com os filhos, al\u00e9m das orienta\u00e7\u00f5es aos professores sobre como organizar uma sala de aula para crian\u00e7as portadoras de TDAH, com poucos alunos, rotinas di\u00e1rias e previs\u00edveis, visando auxiliar o controle emocional da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5353790,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5353786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5353787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5353788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5353789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5353790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1445778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno recorrente na sociedade contempor\u00e2nea, sendo reconhecida como um problema priorit\u00e1rio na sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o referido transtorno, analise as afirmativas abaixo. 1. Na depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica, predominam os sintomas da lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora, anedonia, altera\u00e7\u00f5es do sono e do apetite, piora dos sintomas no per\u00edodo da manh\u00e3 (melhora no per\u00edodo da tarde e da noite) e idea\u00e7\u00e3o de culpa. 2. A depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica \u00e9 caracterizada pela predomin\u00e2ncia dos sintomas classicamente end\u00f3genos. 3. Geralmente, as s\u00edndromes e rea\u00e7\u00f5es depressivas surgem ap\u00f3s perdas significativas, a exemplo de pessoas queridas, emprego, moradia, status socioecon\u00f4mico ou de aspectos subjetivos que tenham um valor simb\u00f3lico significativo para a pessoa que se encontra em depress\u00e3o. 4. Os quadros depressivos caracterizam-se por uma multiplicidade de sintomas afetivos, neurovegetativos, cognitivos, relativos \u00e0 autovalora\u00e7\u00e3o, \u00e0 vontade, \u00e0 psicomotricidade, exceto sintomas psic\u00f3ticos. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445782,"hashId":"f104e4a90b2b7743fb0f914570a0a30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o \u00e9 um transtorno recorrente na sociedade contempor\u00e2nea, sendo reconhecida como um problema priorit\u00e1rio na sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o referido transtorno, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica, predominam os sintomas da lentifica\u00e7\u00e3o psicomotora, anedonia, altera\u00e7\u00f5es do sono e do apetite, piora dos sintomas no per\u00edodo da manh\u00e3 (melhora no per\u00edodo da tarde e da noite) e idea\u00e7\u00e3o de culpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A depress\u00e3o tipo melanc\u00f3lica \u00e9 caracterizada pela predomin\u00e2ncia dos sintomas classicamente end\u00f3genos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Geralmente, as s\u00edndromes e rea\u00e7\u00f5es depressivas surgem ap\u00f3s perdas significativas, a exemplo de pessoas queridas, emprego, moradia, status socioecon\u00f4mico ou de aspectos subjetivos que tenham um valor simb\u00f3lico significativo para a pessoa que se encontra em depress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Os quadros depressivos caracterizam-se por uma multiplicidade de sintomas afetivos, neurovegetativos, cognitivos, relativos \u00e0 autovalora\u00e7\u00e3o, \u00e0 vontade, \u00e0 psicomotricidade, exceto sintomas psic\u00f3ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)<\/p>","resposta":5353809,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":5353806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, apenas.","id":5353807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, apenas.","id":5353808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, apenas.","id":5353809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5353810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/1445782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicologia do Tr\u00e2nsito \u00e9 uma \u00e1rea que vem avan\u00e7ando. Sobre a interven\u00e7\u00e3o no referido campo de estudo, analise as afirmativas abaixo. 1. A interven\u00e7\u00e3o do profissional de psicologia restringe-se \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos motoristas por meio do uso de testes psicol\u00f3gicos, especialmente o PMK. 2. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para obten\u00e7\u00e3o da CNH \u2013 Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (o teste mais utilizado no Brasil \u00e9 o Psicodiagn\u00f3stico Miocin\u00e9tico (PMK). 3. O comportamento do condutor \u00e9 estudado pela psicologia do tr\u00e2nsito, englobando a sua procura visual, depend\u00eancia de campo, estilo de percep\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o de risco, procura de emo\u00e7\u00f5es, atribui\u00e7\u00e3o, estilo de vida, carga de trabalho e estresse. 4. As t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica s\u00e3o empregadas pelos psic\u00f3logos de tr\u00e2nsito, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o uso correto e seguro na condu\u00e7\u00e3o (remunerada ou n\u00e3o) de um ve\u00edculo automotor, devendo tentar garantir a seguran\u00e7a do condutor, do tr\u00e2nsito e dos demais envolvidos. Est\u00e3o corretas apenas as assertivas","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445786,"hashId":"9f047494a8ada7b42fa7b6cb1fae380f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicologia do Tr\u00e2nsito \u00e9 uma \u00e1rea que vem avan\u00e7ando. Sobre a interven\u00e7\u00e3o no referido campo de estudo, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A interven\u00e7\u00e3o do profissional de psicologia restringe-se \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos motoristas por meio do uso de testes psicol\u00f3gicos, especialmente o PMK. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para obten\u00e7\u00e3o da CNH \u2013 Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (o teste mais utilizado no Brasil \u00e9 o Psicodiagn\u00f3stico Miocin\u00e9tico (PMK). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O comportamento do condutor \u00e9 estudado pela psicologia do tr\u00e2nsito, englobando a sua procura visual, depend\u00eancia de campo, estilo de percep\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o de risco, procura de emo\u00e7\u00f5es, atribui\u00e7\u00e3o, estilo de vida, carga de trabalho e estresse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica s\u00e3o empregadas pelos psic\u00f3logos de tr\u00e2nsito, visando \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o uso correto e seguro na condu\u00e7\u00e3o (remunerada ou n\u00e3o) de um ve\u00edculo automotor, devendo tentar garantir a seguran\u00e7a do condutor, do tr\u00e2nsito e dos demais envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas<\/p>","resposta":5353824,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5353820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5353821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5353822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5353823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":5353824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/1445786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Aconselhamento Psicol\u00f3gico consiste em pr\u00e1tica muito \u00fatil para a assist\u00eancia em sa\u00fade, sendo, inclusive, utilizado no SUS, em v\u00e1rios espa\u00e7os, a exemplo dos CTA\u00b4s \u2013 Centros de Testagem e Aconselhamento. Para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o aconselhamento pode ser definido como um processo de \u201c(...) escuta ativa, individualizado e centrado no cliente. Pressup\u00f5e a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre os interlocutores, visando ao resgate dos recursos internos da pessoa atendida, para que ela mesma tenha possibilidade de reconhecer-se como sujeito de sua pr\u00f3pria sa\u00fade e transforma\u00e7\u00e3o\u201d (MS, 1997). Analise as afirmativas abaixo, considerando o aconselhamento em DST\/AIDS e as vis\u00f5es dos estudiosos da \u00e1rea sobre a referida pr\u00e1tica, como Filgueiras, Deslandes, dentre outros. 1. Objetiva a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de estresse; reflex\u00e3o que possibilite a percep\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios riscos e a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mais seguras; ades\u00e3o ao tratamento; comunica\u00e7\u00e3o e tratamento de parceria(s) sexual(is) e de parceria(s) de uso de drogas injet\u00e1veis. 2. Considerando uma rela\u00e7\u00e3o educativa diferenciada, o conte\u00fado informativo n\u00e3o se perde em discursos generalizantes e impessoais, mas \u00e9 apreendido por meio das reflex\u00f5es que se voltam \u00e0s tomadas de decis\u00f5es e atitudes situadas no contexto das viv\u00eancias do seu interlocutor. 3. A pr\u00e1tica do aconselhamento psicol\u00f3gico se utiliza de uma rela\u00e7\u00e3o educativa entre o profissional e o interlocutor, pois a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre ambos \u00e9 baseada, primordialmente, na impessoalidade e na generaliza\u00e7\u00e3o dos fatos, considerando o tempo de estabelecimento de v\u00ednculo entre o profissional e o usu\u00e1rio e o fato de que a tomada de decis\u00f5es exercida pelos interlocutores considera, apenas, os significados subjetivos que estes atribuem ao problema. 4. O Aconselhamento Psicol\u00f3gico para portadores de DST\/AIDS n\u00e3o tem como objetivo oferecer ao usu\u00e1rio a escolha sobre as op\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o mais convenientes para si, mas fornecer op\u00e7\u00f5es mais vi\u00e1veis para sua preven\u00e7\u00e3o, considerando seu estado de sa\u00fade bem como buscar a sua ades\u00e3o ao tratamento e redu\u00e7\u00e3o de estresse. Est\u00e3o corretas, apenas, as assertivas","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445829,"hashId":"dd393c952b56a09c75f2eddf8c5f6573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Aconselhamento Psicol\u00f3gico consiste em pr\u00e1tica muito \u00fatil para a assist\u00eancia em sa\u00fade, sendo, inclusive, utilizado no SUS, em v\u00e1rios espa\u00e7os, a exemplo dos CTA\u00b4s \u2013 Centros de Testagem e Aconselhamento. Para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o aconselhamento pode ser definido como um processo de \u201c(...) escuta ativa, individualizado e centrado no cliente. Pressup\u00f5e a capacidade de estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a entre os interlocutores, visando ao resgate dos recursos internos da pessoa atendida, para que ela mesma tenha possibilidade de reconhecer-se como sujeito de sua pr\u00f3pria sa\u00fade e transforma\u00e7\u00e3o\u201d (MS, 1997). Analise as afirmativas abaixo, considerando o aconselhamento em DST\/AIDS e as vis\u00f5es dos estudiosos da \u00e1rea sobre a referida pr\u00e1tica, como Filgueiras, Deslandes, dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Objetiva a redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de estresse; reflex\u00e3o que possibilite a percep\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios riscos e a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mais seguras; ades\u00e3o ao tratamento; comunica\u00e7\u00e3o e tratamento de parceria(s) sexual(is) e de parceria(s) de uso de drogas injet\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Considerando uma rela\u00e7\u00e3o educativa diferenciada, o conte\u00fado informativo n\u00e3o se perde em discursos generalizantes e impessoais, mas \u00e9 apreendido por meio das reflex\u00f5es que se voltam \u00e0s tomadas de decis\u00f5es e atitudes situadas no contexto das viv\u00eancias do seu interlocutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A pr\u00e1tica do aconselhamento psicol\u00f3gico se utiliza de uma rela\u00e7\u00e3o educativa entre o profissional e o interlocutor, pois a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre ambos \u00e9 baseada, primordialmente, na impessoalidade e na generaliza\u00e7\u00e3o dos fatos, considerando o tempo de estabelecimento de v\u00ednculo entre o profissional e o usu\u00e1rio e o fato de que a tomada de decis\u00f5es exercida pelos interlocutores considera, apenas, os significados subjetivos que estes atribuem ao problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O Aconselhamento Psicol\u00f3gico para portadores de DST\/AIDS n\u00e3o tem como objetivo oferecer ao usu\u00e1rio a escolha sobre as op\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o mais convenientes para si, mas fornecer op\u00e7\u00f5es mais vi\u00e1veis para sua preven\u00e7\u00e3o, considerando seu estado de sa\u00fade bem como buscar a sua ades\u00e3o ao tratamento e redu\u00e7\u00e3o de estresse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas, as assertivas<\/p>","resposta":5353997,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5353995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5353996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5353997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":5353998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":5353999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1445829","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes atuais, a solicita\u00e7\u00e3o do D-d\u00edmero para o diagn\u00f3stico do Tromboembolismo Pulmonar (TEP) dever\u00e1 ser feita","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445499,"hashId":"efa27d2fefd73d7a659eb18f90f6fa62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes atuais, a solicita\u00e7\u00e3o do D-d\u00edmero para o diagn\u00f3stico do Tromboembolismo Pulmonar (TEP) dever\u00e1 ser feita<\/p>","resposta":5352432,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em todo paciente que se suspeitar fortemente de TEP, independente do quadro b\u00e1sico, pois quantitativamente vai dar o diagn\u00f3stico.","id":5352428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em todo paciente que se suspeitar fortemente de TEP, independente do quadro b\u00e1sico, pois quantitativamente vai dar o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando houver v\u00e1rios fatores de risco, independente, se o paciente estiver internado ou n\u00e3o. ","id":5352429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando houver v\u00e1rios fatores de risco, independente, se o paciente estiver internado ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na sala de emerg\u00eancia, se houver outras condi\u00e7\u00f5es associadas, pois, sendo muito espec\u00edfico, dar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","id":5352430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sala de emerg\u00eancia, se houver outras condi\u00e7\u00f5es associadas, pois, sendo muito espec\u00edfico, dar\u00e1 o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sendo primordial o seu uso em UTI\u2019s, pois afasta outras causas de dispneia s\u00fabita, principalmente quando apresenta valores muito elevados. ","id":5352431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo primordial o seu uso em UTI\u2019s, pois afasta outras causas de dispneia s\u00fabita, principalmente quando apresenta valores muito elevados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para afastar o diagn\u00f3stico de TEP, devido a sua grande sensibilidade, naqueles pacientes que chegam \u00e0 emerg\u00eancia com quadro cl\u00ednico suspeito.","id":5352432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para afastar o diagn\u00f3stico de TEP, devido a sua grande sensibilidade, naqueles pacientes que chegam \u00e0 emerg\u00eancia com quadro cl\u00ednico suspeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da SDRA, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445513,"hashId":"e5f582526ab8ed17401ff80f57c1a88b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da SDRA, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5352495,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combater imediatamente o processo em instala\u00e7\u00e3o com corticoesteroide precocemente, para evitar a cascata inflamat\u00f3ria.","id":5352493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combater imediatamente o processo em instala\u00e7\u00e3o com corticoesteroide precocemente, para evitar a cascata inflamat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suporte hemodin\u00e2mico com uso de drogas vasopressoras, para manter uma boa perfus\u00e3o tecidual, independente do suporte ventilat\u00f3rio.","id":5352494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suporte hemodin\u00e2mico com uso de drogas vasopressoras, para manter uma boa perfus\u00e3o tecidual, independente do suporte ventilat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar suporte ventilat\u00f3rio limitado \u00e0 press\u00e3o com Press\u00e3o Expirat\u00f3ria Final Positiva (PEEP) alta e volume corrente baixo, al\u00e9m das manobras de recrutamento alveolar.","id":5352495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar suporte ventilat\u00f3rio limitado \u00e0 press\u00e3o com Press\u00e3o Expirat\u00f3ria Final Positiva (PEEP) alta e volume corrente baixo, al\u00e9m das manobras de recrutamento alveolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das manobras de recrutamento, deve-se manter o paciente em hipocapnia, devido ao risco de arritmia card\u00edaca e isquemia mioc\u00e1rdica, fatores preponderantes da mortalidade nesses casos.","id":5352496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das manobras de recrutamento, deve-se manter o paciente em hipocapnia, devido ao risco de arritmia card\u00edaca e isquemia mioc\u00e1rdica, fatores preponderantes da mortalidade nesses casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter uma frequ\u00eancia respirat\u00f3ria alta para hiperventilar e diminuir a hipoxemia grave, rapidamente instalada, diminuindo a rela\u00e7\u00e3o Insp.\/Exp. (I\/E) numa tentativa de recrutar os alv\u00e9olos mais perif\u00e9ricos.","id":5352497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter uma frequ\u00eancia respirat\u00f3ria alta para hiperventilar e diminuir a hipoxemia grave, rapidamente instalada, diminuindo a rela\u00e7\u00e3o Insp.\/Exp. (I\/E) numa tentativa de recrutar os alv\u00e9olos mais perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na DPOC, \u00e9 VERDADEIRO afirmar que","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445559,"hashId":"732ccfa9b34cd7beae272e1335887fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na DPOC, \u00e9 VERDADEIRO afirmar que<\/p>","resposta":5352722,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a campanha contra tabagismo, a incid\u00eancia est\u00e1 diminuindo no Brasil. ","id":5352719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a campanha contra tabagismo, a incid\u00eancia est\u00e1 diminuindo no Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com defici\u00eancia de antiproteases t\u00eam menos chance de desenvolver a doen\u00e7a. ","id":5352720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos com defici\u00eancia de antiproteases t\u00eam menos chance de desenvolver a doen\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CVF \u00e9 percentualmente mais reduzido que o VEF1.","id":5352721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CVF \u00e9 percentualmente mais reduzido que o VEF1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em pacientes com cor pulmonale, a oxigenioterapia est\u00e1 indicada.","id":5352722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em pacientes com cor pulmonale, a oxigenioterapia est\u00e1 indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"radiografia de t\u00f3rax \u00e9 o exame diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel e precoce.","id":5352723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radiografia de t\u00f3rax \u00e9 o exame diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel e precoce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na asma, \u00e9 falso afirmar que","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445569,"hashId":"e26f0ecab7c799e735936c41fd59874a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na asma, \u00e9 falso afirmar que<\/p>","resposta":5352772,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o VEF1 na crise encontra-se reduzido.","id":5352769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o VEF1 na crise encontra-se reduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se trata de uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria.","id":5352770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mortalidade vem aumentando.","id":5352771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mortalidade vem aumentando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF encontra-se elevada.","id":5352772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF encontra-se elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o corticoide deve ser usado nas crises. ","id":5352773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o corticoide deve ser usado nas crises. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a dose di\u00e1ria correta das drogas citadas para esse paciente?","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445591,"hashId":"f49b384a9f46a831445c33c7916a2bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a dose di\u00e1ria correta das drogas citadas para esse paciente?<\/p>","resposta":5352881,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isoniazida: 400mg; Rifampicina: 600mg; Pirazinamida: 2,5g.","id":5352879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoniazida: 400mg; Rifampicina: 600mg; Pirazinamida: 2,5g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isoniazida: 400mg; Rifampicina: 600mg; Pirazinamida: 2g.","id":5352880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoniazida: 400mg; Rifampicina: 600mg; Pirazinamida: 2g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isoniazida: 300mg; Rifampicina: 450mg; Pirazinamida: 1,5g.","id":5352881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoniazida: 300mg; Rifampicina: 450mg; Pirazinamida: 1,5g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isoniazida: 200mg; Rifampicina: 300mg; Pirazinamida: 1g. ","id":5352882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoniazida: 200mg; Rifampicina: 300mg; Pirazinamida: 1g. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isoniazida: 100mg; Rifampicina: 200mg; Pirazinamida: 0,5g.","id":5352883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoniazida: 100mg; Rifampicina: 200mg; Pirazinamida: 0,5g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade procura o servi\u00e7o de sa\u00fade com hist\u00f3ria de que, h\u00e1 2 meses, vinha apresentando quadro de tosse produtiva, febre vespertina e perda de peso de cerca de 10 quilos (peso atual 40 quilos). A radiografia de t\u00f3rax revelou um infiltrado em lobo superior do pulm\u00e3o direito, a baciloscopia foi positiva (++), e a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, normal. Baseado nesses resultados, foi iniciado tratamento para tuberculose e solicitado teste anti-HIV que foi reagente.De acordo com o descrito acima, responda as quest\u00f5es abaixo.","id":424367,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade procura o servi\u00e7o de sa\u00fade com hist\u00f3ria de que, h\u00e1 2 meses, vinha apresentando quadro de tosse produtiva, febre vespertina e perda de peso de cerca de 10 quilos (peso atual 40 quilos). A radiografia de t\u00f3rax revelou um infiltrado em lobo superior do pulm\u00e3o direito, a baciloscopia foi positiva (++), e a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, normal. Baseado nesses resultados, foi iniciado tratamento para tuberculose e solicitado teste anti-HIV que foi reagente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o descrito acima, responda as quest\u00f5es abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445591","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No teste de Fagerstr\u00f6m para avalia\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia \u00e0 nicotina, o tempo considerado, ao acordar pela manh\u00e3 de maior import\u00e2ncia, \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445608,"hashId":"7db58fb355f0b05ea86717f7a0b5953b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No teste de Fagerstr\u00f6m para avalia\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia \u00e0 nicotina, o tempo considerado, ao acordar pela manh\u00e3 de maior import\u00e2ncia, \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":5352965,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 6-30 minutos.","id":5352964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 6-30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em 5 minutos.","id":5352965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 5 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 31-60 minutos.","id":5352966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 31-60 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s 1 hora.","id":5352967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s 1 hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s 20 minutos.","id":5352968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s 20 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao bacilo mycobacterium tuberculoses, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445616,"hashId":"c3a2f59b545f88f477ca3c726a6389c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao bacilo mycobacterium tuberculoses, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5353006,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produz toxinas.","id":5353003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz toxinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua membrana possui maior quantidade de lip\u00eddios.","id":5353004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua membrana possui maior quantidade de lip\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a multiplica\u00e7\u00e3o celular \u00e9 r\u00e1pida.","id":5353005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a multiplica\u00e7\u00e3o celular \u00e9 r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido mic\u00f3lico \u00e9 respons\u00e1vel pela sua resist\u00eancia.","id":5353006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido mic\u00f3lico \u00e9 respons\u00e1vel pela sua resist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 produtor de niacina.","id":5353007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 produtor de niacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445616","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos agentes abaixo n\u00e3o causa o pulm\u00e3o do ar condicionado?","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445627,"hashId":"7c0fbab0ca615c5917de5ceca819bd18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos agentes abaixo n\u00e3o causa o pulm\u00e3o do ar condicionado?<\/p>","resposta":5353057,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legionela. ","id":5353057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legionela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspergilus. ","id":5353058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspergilus. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cephalosporium.","id":5353059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cephalosporium.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2ndida.","id":5353060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ndida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ameba.","id":5353061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ameba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagenologia pulmonar na tuberculose (TBC), podemos encontrar na tomografia computadorizada (TC), como sinais de atividade da doen\u00e7a:","provas":[{"id":47625,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1445644,"hashId":"24f91855d754f6834b7c8a212bd345f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagenologia pulmonar na tuberculose (TBC), podemos encontrar na tomografia computadorizada (TC), como sinais de atividade da doen\u00e7a:<\/p>","resposta":5353143,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"derrame pleural, bronquiectasias de tra\u00e7\u00e3o e padr\u00e3o em mosaico e enfisema compensat\u00f3rio. ","id":5353142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derrame pleural, bronquiectasias de tra\u00e7\u00e3o e padr\u00e3o em mosaico e enfisema compensat\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos centro lobulares de distribui\u00e7\u00e3o segmentar e confluentes, consolida\u00e7\u00f5es, \u00e1rvore em brotamento, al\u00e9m de cavidades de paredes espessas.","id":5353143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3dulos centro lobulares de distribui\u00e7\u00e3o segmentar e confluentes, consolida\u00e7\u00f5es, \u00e1rvore em brotamento, al\u00e9m de cavidades de paredes espessas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derrame pleural que \u00e9 a forma mais comum de apresenta\u00e7\u00e3o extrapulmonar \u00e0 TC, representando 50% de todos os casos da doen\u00e7a.","id":5353144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derrame pleural que \u00e9 a forma mais comum de apresenta\u00e7\u00e3o extrapulmonar \u00e0 TC, representando 50% de todos os casos da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o broncog\u00eanica, com os seus sinais radiol\u00f3gicos caracter\u00edsticos, que \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o mais frequente nos casos de cavita\u00e7\u00e3o tuberculomas.","id":5353145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissemina\u00e7\u00e3o broncog\u00eanica, com os seus sinais radiol\u00f3gicos caracter\u00edsticos, que \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o mais frequente nos casos de cavita\u00e7\u00e3o tuberculomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" altera\u00e7\u00f5es vasculares na tomografia com contraste que deve ser realizada com protocolo espec\u00edfico para TBC.","id":5353146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> altera\u00e7\u00f5es vasculares na tomografia com contraste que deve ser realizada com protocolo espec\u00edfico para TBC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1445644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":47678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1448004,"hashId":"aac38a78abc97c0724b7864def7f3a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a doen\u00e7a diverticular dos c\u00f3lons, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":5362762,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem uma incid\u00eancia aumentada em pacientes jovens com s\u00edndrome de Marfan ou Ehlors- Danlos.","id":5362762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem uma incid\u00eancia aumentada em pacientes jovens com s\u00edndrome de Marfan ou Ehlors- Danlos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divertidulite aguda tem menor agressividade em pacientes com menos de 40 anos. ","id":5362763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divertidulite aguda tem menor agressividade em pacientes com menos de 40 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ataques recorrentes de diverticulite aguda se associam \u00e0 hemorragia digestiva baixa. ","id":5362764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataques recorrentes de diverticulite aguda se associam \u00e0 hemorragia digestiva baixa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 causa rara de f\u00edstula colovesical. ","id":5362765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causa rara de f\u00edstula colovesical. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica \u00e9 contraindicada para diverticulite cr\u00f4nica.","id":5362766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ressec\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica \u00e9 contraindicada para diverticulite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1448004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}