{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18026,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o crit\u00e9rio populacional, os or\u00e7amentos fiscal e de seguridade social, compatibilizados com o PPA, ter\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o de reduzir desigualdades inter-regionais, entre outras.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940642,"hashId":"ff1850e0ed653ea61ecc693fba59ab82","enunciado":"Segundo o crit\u00e9rio populacional, os or\u00e7amentos fiscal e de\r\nseguridade social, compatibilizados com o PPA, ter\u00e3o a\r\nfun\u00e7\u00e3o de reduzir desigualdades inter-regionais, entre outras.","resposta":3295603,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":358396,"enunciado":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/940642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da data de abertura do cr\u00e9dito adicional suplementar, os saldos n\u00e3o empenhados at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o extintos.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940643,"hashId":"1e51a1134f693e25d37a389ed30fe231","enunciado":"Independentemente da data de abertura do cr\u00e9dito adicional suplementar, os saldos n\u00e3o empenhados at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o extintos.","resposta":3295604,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":358396,"enunciado":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/940643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ingresso proveniente de rendimentos sobre investimentos do ativo permanente \u00e9 classificado na categoria econ\u00f4mica de receitas correntes.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940644,"hashId":"a34ed1edd2b47fce0e0e6e9923a85fed","enunciado":"O ingresso proveniente de rendimentos sobre investimentos\r\ndo ativo permanente \u00e9 classificado na categoria econ\u00f4mica\r\nde receitas correntes.","resposta":3295606,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da receita e da despesa p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","id":358397,"enunciado":"Acerca da receita e da despesa p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/940644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eficaz gest\u00e3o de recursos materiais deve desempenhar o papel de interface entre \u00e1reas distintas da organiza\u00e7\u00e3o. O desempenho desse papel independe da rela\u00e7\u00e3o direta com os altos escal\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940670,"hashId":"4ea9435bb5153da97542202e2e7b66e2","enunciado":"A eficaz gest\u00e3o de recursos materiais deve desempenhar o\r\npapel de interface entre \u00e1reas distintas da organiza\u00e7\u00e3o. O\r\ndesempenho desse papel independe da rela\u00e7\u00e3o direta com os\r\naltos escal\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3295659,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens a seguir.","id":358408,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427660,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-area-de-materiais-dentro-da-organizacao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/940670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a lei de Graham, a velocidade de difus\u00e3o do NO(g) supera em mais de duas vezes a velocidade de difus\u00e3o do NO2(g).","provas":[{"id":28825,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"},{"id":28826,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":14442},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":940690,"hashId":"b4dd4df607ab23ab6230e9677f823505","enunciado":"De acordo com a lei de Graham, a velocidade de difus\u00e3o do\r\nNO<sub>(g)<\/sub> supera em mais de duas vezes a velocidade de difus\u00e3o do\r\nNO<sub>2(g)<\/sub>.","resposta":3295699,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os problemas ambientais citados, as mol\u00e9culas envolvidas e as rea\u00e7\u00f5es acima, com suas respectivas entalpias-padr\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o a 298 K, julgue os itens subsequentes.","id":358410,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28825\/07.gif\"><\/p><p>Considerando os problemas ambientais citados, as mol\u00e9culas\r\nenvolvidas e as rea\u00e7\u00f5es acima, com suas respectivas\r\nentalpias-padr\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o a 298 K, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/940690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Originalmente chamado habeas corpus ad subjuciendo (tenha o corpo para submet\u00ea-lo a julgamento) , o instituto do h\u00e1beas corpus visava garantir o julgamento dos presos provis\u00f3rios, ainda n\u00e3o condenados \u00e0 pena privativa de liberdade. Contudo, hoje o referido instituto, previsto no inciso LXVIII, artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vem garantir a pessoa contra qualquer: ","provas":[{"id":54149,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar","id":19333},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCAB - CBM RO - Bombeiro Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1647733,"hashId":"234020e7fc78b6e4392ef55cc030f1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Originalmente chamado <em>habeas corpus ad subjuciendo<\/em> (tenha o corpo para submet\u00ea-lo a julgamento) , o instituto do <em>h\u00e1beas corpus<\/em>  visava garantir o julgamento dos presos provis\u00f3rios, ainda n\u00e3o condenados \u00e0 pena privativa de liberdade. Contudo, hoje o referido instituto, previsto no inciso LXVIII, artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vem garantir a pessoa contra qualquer: <\/p>","resposta":6206980,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amea\u00e7a a direito l\u00edquido e certo em que o respons\u00e1vel pela ilegalidade seja autoridade de direito privado; ","id":6206978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amea\u00e7a a direito l\u00edquido e certo em que o respons\u00e1vel pela ilegalidade seja autoridade de direito privado; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de norma regulamentar que garanta o exerc\u00edcio de direitos e liberdades constitucionais; ","id":6206979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de norma regulamentar que garanta o exerc\u00edcio de direitos e liberdades constitucionais; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o ilegal na sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder; ","id":6206980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o ilegal na sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o indevida de bens do investigado em inqu\u00e9rito policial; ","id":6206981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreens\u00e3o indevida de bens do investigado em inqu\u00e9rito policial; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedimento relativo \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais constante em banco de dados de autoridade p\u00fablica.","id":6206982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento relativo \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais constante em banco de dados de autoridade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"nome_clean":"Teoria geral dos direitos humanos","oab":false,"nome":"Teoria geral dos direitos humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423167,"slug":"direitos-humanos-teoria-geral-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos, terminologia, estrutura normativa, fundamenta\u00e7\u00e3o","pai":423167,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423168,"slug":"direitos-humanos-conceitos-terminologia-estrutura-normativa-fundamentacao"}],"slug":"direitos-humanos\/1647733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item CORRETO, segundo as normas de concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597381,"hashId":"c0717650daec93e5da2e43c23eb2e29e","enunciado":"<p>Assinale o item <strong><em>CORRETO<\/em><\/strong>, segundo as normas de concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":5994363,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem oito dias que n\u00e3o vou trabalhar.","id":5994362,"corpo":"<p>Fazem oito dias que n\u00e3o vou trabalhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 eles podem dar tais informa\u00e7\u00f5es.","id":5994363,"corpo":"<p>S\u00f3 eles podem dar tais informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A festa seria \u00f3tima, se n\u00e3o houvessem brigas.","id":5994364,"corpo":"<p>A festa seria \u00f3tima, se n\u00e3o houvessem brigas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deu duas horas e os alunos n\u00e3o chegaram.","id":5994365,"corpo":"<p>Deu duas horas e os alunos n\u00e3o chegaram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s prerrogativas e direitos dos titulares dos servi\u00e7os notariais e de registro, pode-se afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597437,"hashId":"6fa846c44f575e25743792d78ab271ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s prerrogativas e direitos dos titulares dos servi\u00e7os notariais e de registro, pode-se afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia:<\/p>","resposta":5994590,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda a posse direta e propriedade pelos livros, fichas, documentos, pap\u00e9is, microfilmes e arquivos de computa\u00e7\u00e3o da serventia, mesmo em caso de vac\u00e2ncia da delega\u00e7\u00e3o.","id":5994587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda a posse direta e propriedade pelos livros, fichas, documentos, pap\u00e9is, microfilmes e arquivos de computa\u00e7\u00e3o da serventia, mesmo em caso de vac\u00e2ncia da delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda, com a devida justifica\u00e7\u00e3o e mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, a instala\u00e7\u00e3o de sucursal do servi\u00e7o respectivo.","id":5994588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda, com a devida justifica\u00e7\u00e3o e mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, a instala\u00e7\u00e3o de sucursal do servi\u00e7o respectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas unidades federativas onde j\u00e1 exista lei estadual espec\u00edfica \u00e0 \u00e9poca da entrada em vigor da Lei federal 8.935, de 1994, \u00e9 validada a atribui\u00e7\u00e3o para a lavratura de instrumentos translat\u00edcios de direitos reais, procura\u00e7\u00f5es, reconhecimentos de firmas e autentica\u00e7\u00f5es de c\u00f3pias reprogr\u00e1ficas aos servi\u00e7os de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas.","id":5994589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas unidades federativas onde j\u00e1 exista lei estadual espec\u00edfica \u00e0 \u00e9poca da entrada em vigor da Lei federal 8.935, de 1994, \u00e9 validada a atribui\u00e7\u00e3o para a lavratura de instrumentos translat\u00edcios de direitos reais, procura\u00e7\u00f5es, reconhecimentos de firmas e autentica\u00e7\u00f5es de c\u00f3pias reprogr\u00e1ficas aos servi\u00e7os de Registro Civil de Pessoas Jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda a guarda e responsabilidade pelos livros, fichas, documentos, pap\u00e9is, microfilmes e sistemas de computa\u00e7\u00e3o da serventia, mesmo em todas as dilig\u00eancias judiciais e extrajudiciais, inclusive em caso de exame pericial, que dever\u00e3o ocorrer na pr\u00f3pria sede do servi\u00e7o em dia e hora adrede designados, com ci\u00eancia do titular e autoriza\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente.","id":5994590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o profissionais do direito, dotados de f\u00e9 p\u00fablica que gozam de independ\u00eancia no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, com direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos emolumentos integrais pelos atos praticados na serventia, somente perder\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o nas hip\u00f3teses definidas em lei, competindo-lhes ainda a guarda e responsabilidade pelos livros, fichas, documentos, pap\u00e9is, microfilmes e sistemas de computa\u00e7\u00e3o da serventia, mesmo em todas as dilig\u00eancias judiciais e extrajudiciais, inclusive em caso de exame pericial, que dever\u00e3o ocorrer na pr\u00f3pria sede do servi\u00e7o em dia e hora adrede designados, com ci\u00eancia do titular e autoriza\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1597437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto Profissional dos Not\u00e1rios e Registradores (Lei n. 8.935, de 1994), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597439,"hashId":"7ed928726c961dde84c41db74bb51328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto Profissional dos Not\u00e1rios e Registradores (Lei n. 8.935, de 1994), \u00e9 <strong><em>INCORRETO <\/em><\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5994596,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, conforme seja o domic\u00edlio das partes ou o lugar da situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio, n\u00e3o podendo praticar, em nenhuma hip\u00f3tese, atos de seu of\u00edcio fora do Munic\u00edpio para o qual recebeu a delega\u00e7\u00e3o, competindo-lhe ainda reconhecer firmas em documentos destinados a fins de direito mar\u00edtimo.","id":5994596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, conforme seja o domic\u00edlio das partes ou o lugar da situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio, n\u00e3o podendo praticar, em nenhuma hip\u00f3tese, atos de seu of\u00edcio fora do Munic\u00edpio para o qual recebeu a delega\u00e7\u00e3o, competindo-lhe ainda reconhecer firmas em documentos destinados a fins de direito mar\u00edtimo.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete aos not\u00e1rios formalizar juridicamente a vontade das partes nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que devam ou simplesmente desejam dar forma legal, autorizando a reda\u00e7\u00e3o ou redigindo os instrumentos adequados, competindo-lhes conservar os originais e expedir c\u00f3pias fidedignas de seu conte\u00fado, al\u00e9m de autenticar fatos.","id":5994597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos not\u00e1rios formalizar juridicamente a vontade das partes nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que devam ou simplesmente desejam dar forma legal, autorizando a reda\u00e7\u00e3o ou redigindo os instrumentos adequados, competindo-lhes conservar os originais e expedir c\u00f3pias fidedignas de seu conte\u00fado, al\u00e9m de autenticar fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos tabeli\u00e3es de notas compete autenticar c\u00f3pias, reconhecer firmas, lavrar atas notariais, testamentos p\u00fablicos e aprovar os cerrados, bem como escrituras e procura\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":5994598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos tabeli\u00e3es de notas compete autenticar c\u00f3pias, reconhecer firmas, lavrar atas notariais, testamentos p\u00fablicos e aprovar os cerrados, bem como escrituras e procura\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tabeli\u00e3es de protesto, al\u00e9m de lavr\u00e1-lo, s\u00e3o encarregados de registrar o ato em livro pr\u00f3prio, microfilme ou outra forma de documenta\u00e7\u00e3o, cabendo-lhes ainda averbar o cancelamento do protesto e as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atualiza\u00e7\u00e3o dos registros efetuados.","id":5994599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tabeli\u00e3es de protesto, al\u00e9m de lavr\u00e1-lo, s\u00e3o encarregados de registrar o ato em livro pr\u00f3prio, microfilme ou outra forma de documenta\u00e7\u00e3o, cabendo-lhes ainda averbar o cancelamento do protesto e as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atualiza\u00e7\u00e3o dos registros efetuados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1597439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597463,"hashId":"ab70e7b55a9c3035043f014b93a68519","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><em>INCORRETA<\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":5994699,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00ednculo de ado\u00e7\u00e3o constitui-se por senten\u00e7a judicial, que ser\u00e1 inscrita no registro civil mediante mandado do qual n\u00e3o se fornecer\u00e1 certid\u00e3o.","id":5994696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00ednculo de ado\u00e7\u00e3o constitui-se por senten\u00e7a judicial, que ser\u00e1 inscrita no registro civil mediante mandado do qual n\u00e3o se fornecer\u00e1 certid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado judicial, que ser\u00e1 arquivado, cancelar\u00e1 o registro original do adotado.","id":5994697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado judicial, que ser\u00e1 arquivado, cancelar\u00e1 o registro original do adotado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o consignar\u00e1 o nome dos adotantes como pais, bem como o nome de seus ascendentes.","id":5994698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o consignar\u00e1 o nome dos adotantes como pais, bem como o nome de seus ascendentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o produz seus efeitos a partir da inscri\u00e7\u00e3o no registro civil.","id":5994699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o produz seus efeitos a partir da inscri\u00e7\u00e3o no registro civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Ado\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Ado\u00e7\u00e3o","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407245,"slug":"direito-notarial-e-registral-adocao"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1597463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Oficial do registro, em sua pr\u00f3pria Serventia, poder\u00e1 autorizar a pr\u00e1tica de atos de seu interesse, c\u00f4njuge ou de parentes, na linha reta ou na colateral, consang\u00fc\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau, desde que:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597482,"hashId":"03cac6a23f14a62d76e31fd6686a98b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Oficial do registro, em sua pr\u00f3pria Serventia, poder\u00e1 autorizar a pr\u00e1tica de atos de seu interesse, c\u00f4njuge ou de parentes, na linha reta ou na colateral, consang\u00fc\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau, desde que:<\/p>","resposta":5994773,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele exija representa\u00e7\u00e3o dessas pessoas, por procura\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5994772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele exija representa\u00e7\u00e3o dessas pessoas, por procura\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos sejam praticados por seu substituto legal.","id":5994773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos sejam praticados por seu substituto legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela seja precedida de autoriza\u00e7\u00e3o judicial expressa.","id":5994774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela seja precedida de autoriza\u00e7\u00e3o judicial expressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos sejam subscritos por colega registrador da mesma cidade.","id":5994775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos sejam subscritos por colega registrador da mesma cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407236,"slug":"direito-notarial-e-registral-teoria-geral-dos-atos-notariais-e-principios-notariais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1597482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-HCV ao longo do tempo, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, dosados a partir de amostras do plasma sangu\u00edneo. Trata-se, provavelmente, de anticorpos do tipo","provas":[{"id":52797,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-biomedico","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Biom\u00e9dico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1597514,"hashId":"c5d36501d93735024909cb4cf2591d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-HCV ao longo do tempo, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus, dosados a partir de amostras do plasma sangu\u00edneo. Trata-se, provavelmente, de anticorpos do tipo<\/p>","resposta":5994906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IgA.","id":5994903,"corpo":"<p>IgA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgD.","id":5994904,"corpo":"<p>IgD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IgE.","id":5994905,"corpo":"<p>IgE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IgG.","id":5994906,"corpo":"<p>IgG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IgM.","id":5994907,"corpo":"<p>IgM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o texto e o gr\u00e1fico a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 31 a 34. A infec\u00e7\u00e3o aguda pelo v\u00edrus da Hepatite C (HCV da sigla em ingl\u00eas), seguida de recupera\u00e7\u00e3o, segue o curso conforme o gr\u00e1fico abaixo.","id":442868,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise o texto e o gr\u00e1fico a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong>os<\/strong><\/sup><strong> 31 a 34. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o aguda pelo v\u00edrus da Hepatite C (HCV da sigla em ingl\u00eas), seguida de recupera\u00e7\u00e3o, segue o curso conforme o gr\u00e1fico abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52797\/grupo-questao\/442868-20210315084515000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"medicina\/1597514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Portaria Conjunta n. 02 - TJMG\/CGJ\/SEF, de 11 de mar\u00e7o de 2005, a qual disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do SELO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O de uso obrigat\u00f3rio pelos servi\u00e7os notariais e de registro do Estado de Minas Gerais, em rela\u00e7\u00e3o ao registro de im\u00f3veis \u00e9 CORRETO AFIRMAR:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597517,"hashId":"1607e521c863be3c2124f50d5cb4fa4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Portaria Conjunta n. 02 - TJMG\/CGJ\/SEF, de 11 de mar\u00e7o de 2005, a qual disciplina a aquisi\u00e7\u00e3o, confec\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do SELO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O de uso obrigat\u00f3rio pelos servi\u00e7os notariais e de registro do Estado de Minas Gerais, em rela\u00e7\u00e3o ao registro de im\u00f3veis \u00e9 <strong>CORRETO AFIRMAR<\/strong>:<\/p>","resposta":5994917,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EDITAL DE INTIMA\u00c7\u00c3O: ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d independentemente do n\u00famero de pessoas a serem intimadas.","id":5994916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EDITAL DE INTIMA\u00c7\u00c3O: ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d independentemente do n\u00famero de pessoas a serem intimadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"REGISTRO DE MEMORIAL DE INCORPORA\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA: Ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d pelo processamento, acrescendo-se tantos selos \u201cPADR\u00c3O\u201d quantas forem as unidades aut\u00f4nomas do memorial objeto do registro, no documento que certificar a pr\u00e1tica dos atos.","id":5994917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">REGISTRO DE MEMORIAL DE INCORPORA\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA: Ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d pelo processamento, acrescendo-se tantos selos \u201cPADR\u00c3O\u201d quantas forem as unidades aut\u00f4nomas do memorial objeto do registro, no documento que certificar a pr\u00e1tica dos atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"REGISTRO DE PENHORA, ARRESTO OU SEQUESTRO: Ser\u00e3o afixados dois selos \u201cPADR\u00c3O\u201d no documento que certificar a pr\u00e1tica do ato, al\u00e9m dos selos de \u201cARQUIVAMENTO\u201d.","id":5994918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">REGISTRO DE PENHORA, ARRESTO OU SEQUESTRO: Ser\u00e3o afixados dois selos \u201cPADR\u00c3O\u201d no documento que certificar a pr\u00e1tica do ato, al\u00e9m dos selos de \u201cARQUIVAMENTO\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"REGISTRO DE CONVEN\u00c7\u00c3O DE CONDOM\u00cdNIO: Ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d no registro relacionado a edif\u00edcio com at\u00e9 12 (doze) unidades, acrescentando-se um novo selo \u201cPADR\u00c3O\u201d para cada novo grupo de 06 (seis) unidades, ou fra\u00e7\u00e3o.","id":5994919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">REGISTRO DE CONVEN\u00c7\u00c3O DE CONDOM\u00cdNIO: Ser\u00e1 afixado um selo \u201cPADR\u00c3O\u201d no registro relacionado a edif\u00edcio com at\u00e9 12 (doze) unidades, acrescentando-se um novo selo \u201cPADR\u00c3O\u201d para cada novo grupo de 06 (seis) unidades, ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-minas-gerais-tj-mg"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1597517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades legais do protesto, EXCETO:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597537,"hashId":"83a60a86c24f14710edab8e45b39ac5e","enunciado":"<p>S\u00e3o finalidades legais do protesto, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5994998,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar direito de regresso contra os coobrigados dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito.","id":5994996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar direito de regresso contra os coobrigados dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir ado\u00e7\u00e3o de procedimento falimentar contra o devedor empres\u00e1rio.","id":5994997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ado\u00e7\u00e3o de procedimento falimentar contra o devedor empres\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Negativar o nome do devedor.","id":5994998,"corpo":"<p>Negativar o nome do devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprovar a apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida ao devedor.","id":5994999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar a apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida ao devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"nome_clean":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","oab":true,"nome":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406961,"slug":"direito-empresarial-comercial-endosso-aval-protesto-saque-e-aceite"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1597537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:","provas":[{"id":52794,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597540,"hashId":"6bb1c18c56f2c6244df745c26121f919","enunciado":"<p>Todas as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5995011,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade notarial, sendo fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica delegada pelo Estado ao particular, deve ser realizada pelos princ\u00edpios norteadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, eis que os poderes delegados aos not\u00e1rios s\u00e3o regrados pelo sistema jur\u00eddico vigente.","id":5995008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade notarial, sendo fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica delegada pelo Estado ao particular, deve ser realizada pelos princ\u00edpios norteadores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, eis que os poderes delegados aos not\u00e1rios s\u00e3o regrados pelo sistema jur\u00eddico vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns princ\u00edpios espec\u00edficos da atividade notarial est\u00e3o expressos no art. 6\u00ba da Lei 8.935, de 1994.","id":5995009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns princ\u00edpios espec\u00edficos da atividade notarial est\u00e3o expressos no art. 6\u00ba da Lei 8.935, de 1994.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios espec\u00edficos da atividade notarial, a forma (compete aos not\u00e1rios formalizar juridicamente \u00e0 vontade das partes); a roga\u00e7\u00e3o (os not\u00e1rios s\u00f3 podem intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos mediante solicita\u00e7\u00e3o das partes) e a autentica\u00e7\u00e3o (cabe ao not\u00e1rio autenticar fatos).","id":5995010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios espec\u00edficos da atividade notarial, a forma (compete aos not\u00e1rios formalizar juridicamente \u00e0 vontade das partes); a roga\u00e7\u00e3o (os not\u00e1rios s\u00f3 podem intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos mediante solicita\u00e7\u00e3o das partes) e a autentica\u00e7\u00e3o (cabe ao not\u00e1rio autenticar fatos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o de f\u00e9 p\u00fablica aos atos praticados pelos not\u00e1rios tem por finalidade torn\u00e1-los aut\u00eanticos, transformando-os em instrumentos de prova, mas podem ser contestados por falsidade em qualquer grau da esfera administrativa.","id":5995011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o de f\u00e9 p\u00fablica aos atos praticados pelos not\u00e1rios tem por finalidade torn\u00e1-los aut\u00eanticos, transformando-os em instrumentos de prova, mas podem ser contestados por falsidade em qualquer grau da esfera administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407236,"slug":"direito-notarial-e-registral-teoria-geral-dos-atos-notariais-e-principios-notariais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1597540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a coluna A com a coluna B.COLUNA ACOLUNA B ( ) NOB 91A) Cria\u00e7\u00e3o do PAB( ) NOB 96B) Cria\u00e7\u00e3o do PAB-A( ) NOAS\/2001C) Define a pol\u00edtica de financiamento do SUSAssinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446578,"hashId":"7e7f9f98dbba550394716e777a96e9f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a coluna A com a coluna B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"19689\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"143\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"314\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">COLUNA A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">COLUNA B <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) NOB 91<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A) Cria\u00e7\u00e3o do PAB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) NOB 96<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B) Cria\u00e7\u00e3o do PAB-A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) NOAS\/2001<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C) Define a pol\u00edtica de financiamento do SUS<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5356699,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 C.","id":5356695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 B \u2013 C.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2013 C \u2013 B.","id":5356696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 C \u2013 B.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 C.","id":5356697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 A \u2013 C.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B \u2013 C \u2013 A.","id":5356698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 C \u2013 A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2013 A \u2013 B.","id":5356699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 A \u2013 B.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o na qual todas as a\u00e7\u00f5es descritas est\u00e3o contidas dentro dos princ\u00edpios do SUS.","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446659,"hashId":"5047fc7cbc95e0b2a87ebde06f32485c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o na qual todas as a\u00e7\u00f5es descritas est\u00e3o contidas dentro dos princ\u00edpios do SUS.<\/p>","resposta":5357002,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o; centraliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es; especializa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. ","id":5357000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o; centraliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es; especializa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento aos mais carentes; centraliza\u00e7\u00e3o do poder; participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5357001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento aos mais carentes; centraliza\u00e7\u00e3o do poder; participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o, integralidade de a\u00e7\u00f5es, descentraliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5357002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o, integralidade de a\u00e7\u00f5es, descentraliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento preferencial aos pobres; descentraliza\u00e7\u00e3o; decis\u00e3o atrav\u00e9s de Conselhos.","id":5357003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento preferencial aos pobres; descentraliza\u00e7\u00e3o; decis\u00e3o atrav\u00e9s de Conselhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o; centraliza\u00e7\u00e3o; especializa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es; decis\u00e3o atrav\u00e9s de Conselhos.","id":5357004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o; centraliza\u00e7\u00e3o; especializa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es; decis\u00e3o atrav\u00e9s de Conselhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os preceitos do SUS e de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o princ\u00edpio que garante a qualquer cidad\u00e3o brasileiro o direito de ser atendido, desde a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as at\u00e9 as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de maior complexidade, \u00e9 o da","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446666,"hashId":"2b712969f299108be0073be60e56e831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os preceitos do SUS e de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o princ\u00edpio que garante a qualquer cidad\u00e3o brasileiro o direito de ser atendido, desde a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as at\u00e9 as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de maior complexidade, \u00e9 o da<\/p>","resposta":5357030,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":5357026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o. ","id":5357027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humaniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolutividade.","id":5357028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolutividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intersetorialidade.","id":5357029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intersetorialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integralidade. ","id":5357030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as frases abaixo referentes \u00e0 transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica no Brasil, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) \u00c9 caracterizada pelas mudan\u00e7as ocorridas no tempo, nos padr\u00f5es de morbimortalidade e invalidez que caracterizam uma popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ocorrendo em conjunto com outras transforma\u00e7\u00f5es. ( ) O processo engloba tr\u00eas mudan\u00e7as b\u00e1sicas: substitui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as transmiss\u00edveis por doen\u00e7as n\u00e3o-transmiss\u00edveis e causas externas; deslocamento da carga de morbi-mortalidade dos grupos mais jovens aos grupos mais idosos e transforma\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o em que predomina a mortalidade para outra na qual a morbidade \u00e9 dominante. ( ) No Brasil, h\u00e1 uma superposi\u00e7\u00e3o entre as etapas nas quais predominam as doen\u00e7as transmiss\u00edveis e cr\u00f4nico-degenerativas. ( ) Existe rela\u00e7\u00e3o direta entre a mudan\u00e7a no perfil de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as no padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446701,"hashId":"31480780ab15b94d9359ae2826b45027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando as frases abaixo referentes \u00e0 transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica no Brasil, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 caracterizada pelas mudan\u00e7as ocorridas no tempo, nos padr\u00f5es de morbimortalidade e invalidez que caracterizam uma popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, ocorrendo em conjunto com outras transforma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo engloba tr\u00eas mudan\u00e7as b\u00e1sicas: substitui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as transmiss\u00edveis por doen\u00e7as n\u00e3o-transmiss\u00edveis e causas externas; deslocamento da carga de morbi-mortalidade dos grupos mais jovens aos grupos mais idosos e transforma\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o em que predomina a mortalidade para outra na qual a morbidade \u00e9 dominante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Brasil, h\u00e1 uma superposi\u00e7\u00e3o entre as etapas nas quais predominam as doen\u00e7as transmiss\u00edveis e cr\u00f4nico-degenerativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existe rela\u00e7\u00e3o direta entre a mudan\u00e7a no perfil de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as no padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5357164,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":5357162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":5357163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5357164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":5357165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5357166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta informa\u00e7\u00e3o sobre o APGAR de 1 e 5 minutos.","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446717,"hashId":"cc55f49e9dd5c01788d7602b5788d290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta informa\u00e7\u00e3o sobre o APGAR de 1 e 5 minutos.<\/p>","resposta":5357220,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIM.","id":5357216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIH \u2013 SUS.","id":5357217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIH \u2013 SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIA \u2013 SUS.","id":5357218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIA \u2013 SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"APAC \u2013 SAI.","id":5357219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">APAC \u2013 SAI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SINASC.","id":5357220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SINASC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma crian\u00e7a \u00e9 diagnosticada com S\u00edfilis Cong\u00eanita, o munic\u00edpio dever\u00e1 notificar o caso atrav\u00e9s do","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446721,"hashId":"1f115f38c0c30261e15b79dd3b1d70b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma crian\u00e7a \u00e9 diagnosticada com S\u00edfilis Cong\u00eanita, o munic\u00edpio dever\u00e1 notificar o caso atrav\u00e9s do<\/p>","resposta":5357237,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIM.","id":5357236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SINAM.","id":5357237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SINAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIAB.","id":5357238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIAB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"APAC \u2013 SAI.","id":5357239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">APAC \u2013 SAI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SINASC. ","id":5357240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SINASC. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de acertos de um teste de diagn\u00f3stico, em efetuar diagn\u00f3sticos corretos de casos verdadeiros-positivos, denomina-se","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446410,"hashId":"176444939140586969669df78e5d5f07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o de acertos de um teste de diagn\u00f3stico, em efetuar diagn\u00f3sticos corretos de casos verdadeiros-positivos, denomina-se<\/p>","resposta":5356069,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"validade. ","id":5356068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">validade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensibilidade.","id":5356069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor preditivo.","id":5356070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor preditivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especificidade. ","id":5356071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reprodutibilidade.","id":5356072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reprodutibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1446410","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de coorte retrospectivo \u00e9 considerado como estudo seccional PORQUE S\u00f3 analisa a situa\u00e7\u00e3o de um grupo em um determinado ponto do passado.","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446466,"hashId":"a4359d5295cd0e011803ec1d4a313a87","enunciado":"<p>O estudo de coorte retrospectivo \u00e9 considerado como estudo seccional <\/p><p>PORQUE <\/p><p>S\u00f3 analisa a situa\u00e7\u00e3o de um grupo em um determinado ponto do passado.<\/p>","resposta":5356243,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":5356241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":5356242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o falsas.","id":5356243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":5356244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":5356245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 4 a 10 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es.A) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. B) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira. C) se as duas s\u00e3o falsas. D) se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa. E) se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira. ","id":424509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 4 a 10 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C) se as duas s\u00e3o falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D) se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E) se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1446466","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos transversais s\u00e3o estudos complexos, em que uma amostra simples da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 seguida no tempo PORQUE Para medir a incid\u00eancia da doen\u00e7a, \u00e9 necess\u00e1rio se observar o n\u00famero de casos novos que surgem ap\u00f3s um determinado tempo. ","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446469,"hashId":"c30b38c153f1b40f7da977435ca56213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos transversais s\u00e3o estudos complexos, em que uma amostra simples da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 seguida no tempo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para medir a incid\u00eancia da doen\u00e7a, \u00e9 necess\u00e1rio se observar o n\u00famero de casos novos que surgem ap\u00f3s um determinado tempo. <\/p>","resposta":5356258,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. ","id":5356254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":5356255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se as duas s\u00e3o falsas.","id":5356256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":5356257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":5356258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 4 a 10 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es.A) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. B) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira. C) se as duas s\u00e3o falsas. D) se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa. E) se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira. ","id":424509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 4 a 10 cont\u00eam duas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B) se as duas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C) se as duas s\u00e3o falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D) se a primeira \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E) se a primeira \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1446469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida de associa\u00e7\u00e3o denominada Odds Ratio (OR) expressa ","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446522,"hashId":"e19d6537a02f0ab5787df908cdf8b732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida de associa\u00e7\u00e3o denominada Odds Ratio (OR) expressa <\/p>","resposta":5356494,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o efeito da exposi\u00e7\u00e3o no excesso de risco da doen\u00e7a, no grupo de n\u00e3o expostos em rela\u00e7\u00e3o ao grupo de expostos. ","id":5356491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o efeito da exposi\u00e7\u00e3o no excesso de risco da doen\u00e7a, no grupo de n\u00e3o expostos em rela\u00e7\u00e3o ao grupo de expostos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantas vezes o risco em desenvolver uma doen\u00e7a \u00e9 maior entre os indiv\u00edduos expostos, quando comparado aos n\u00e3o expostos.","id":5356492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantas vezes o risco em desenvolver uma doen\u00e7a \u00e9 maior entre os indiv\u00edduos expostos, quando comparado aos n\u00e3o expostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantas vezes a taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a foi maior no grupo de expostos em rela\u00e7\u00e3o ao grupo de n\u00e3o expostos. ","id":5356493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantas vezes a taxa de incid\u00eancia da doen\u00e7a foi maior no grupo de expostos em rela\u00e7\u00e3o ao grupo de n\u00e3o expostos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto maior ou menor \u00e9 a chance de desenvolver a doen\u00e7a no grupo de expostos do que no grupo de n\u00e3o expostos.","id":5356494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto maior ou menor \u00e9 a chance de desenvolver a doen\u00e7a no grupo de expostos do que no grupo de n\u00e3o expostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor do intervalo de confian\u00e7a de uma determinada associa\u00e7\u00e3o causal.","id":5356495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor do intervalo de confian\u00e7a de uma determinada associa\u00e7\u00e3o causal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1446522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular (ATM) possui diversas particularidades. Sobre elas, analise os itens abaixo. I. Bilateral. II. Movimentos pr\u00f3prios n\u00e3o interligados. III. As superf\u00edcies articulares s\u00e3o revestidas de fibrocartilagem e n\u00e3o cartilagem hialina. IV. Os movimentos mandibulares incluem rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o. V. O nervo auriculotemporal \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o eferente. Est\u00e3o corretos","provas":[{"id":47665,"cargo":{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Buco Maxilo Facial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1446947,"hashId":"b305091dfb20e2f7c4d7cca6faf84ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular (ATM) possui diversas particularidades. Sobre elas, analise os itens abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Bilateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Movimentos pr\u00f3prios n\u00e3o interligados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As superf\u00edcies articulares s\u00e3o revestidas de fibrocartilagem e n\u00e3o cartilagem hialina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os movimentos mandibulares incluem rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O nervo auriculotemporal \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela inerva\u00e7\u00e3o eferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos<\/p>","resposta":5358267,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5358265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas. ","id":5358266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5358267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":5358268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5358269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1446947","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de um determinado distrito sanit\u00e1rio observou, nas suas visitas domiciliares, muitos casos de pediculose em crian\u00e7as. Assim, ao ser comunicado ao gerente do distrito sanit\u00e1rio, foi proposto um estudo descritivo, representativo da popula\u00e7\u00e3o para o conhecimento do problema. Esse \u00e9 um exemplo que corresponde a estudo do tipo ","provas":[{"id":47644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1446749,"hashId":"9ffbc1b0bda48b421f21c655f8b06782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de um determinado distrito sanit\u00e1rio observou, nas suas visitas domiciliares, muitos casos de pediculose em crian\u00e7as. Assim, ao ser comunicado ao gerente do distrito sanit\u00e1rio, foi proposto um estudo descritivo, representativo da popula\u00e7\u00e3o para o conhecimento do problema. Esse \u00e9 um exemplo que corresponde a estudo do tipo <\/p>","resposta":5357349,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seccional.","id":5357349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seccional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coorte. ","id":5357350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coorte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso-controle. ","id":5357351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso-controle. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaio cl\u00ednico controlado. ","id":5357352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio cl\u00ednico controlado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes-Depois.","id":5357353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes-Depois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1446749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se chama a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica na qual s\u00e3o realizadas tomadas radiogr\u00e1ficas oclusais com filmes periapicais, posicionados obliquamente, na regi\u00e3o de tr\u00edgono retromolar, objetivando imagens completas dos terceiros molares inclusos?","provas":[{"id":47665,"cargo":{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Buco Maxilo Facial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1446783,"hashId":"820656b069ca9dcb1101aff99df962ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se chama a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica na qual s\u00e3o realizadas tomadas radiogr\u00e1ficas oclusais com filmes periapicais, posicionados obliquamente, na regi\u00e3o de tr\u00edgono retromolar, objetivando imagens completas dos terceiros molares inclusos?<\/p>","resposta":5357500,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clark.","id":5357498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clark.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miller-Winter. ","id":5357499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miller-Winter. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Donovan.","id":5357500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Donovan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parma.","id":5357501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Le Master. ","id":5357502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Le Master. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/1446783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para localizar um dente incluso, o m\u00e9todo de Clark para obten\u00e7\u00e3o de imagens radiogr\u00e1ficas \u00e9 um recurso f\u00e1cil e r\u00e1pido. Qual ser\u00e1 o prov\u00e1vel posicionamento dent\u00e1rio, no caso de o dente apresentar deslocamento oposto ao que foi feito, o desvio do Raio X?","provas":[{"id":47665,"cargo":{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Buco Maxilo Facial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1446786,"hashId":"31248a091aca63a8283f4cdbe03b7235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para localizar um dente incluso, o m\u00e9todo de Clark para obten\u00e7\u00e3o de imagens radiogr\u00e1ficas \u00e9 um recurso f\u00e1cil e r\u00e1pido. Qual ser\u00e1 o prov\u00e1vel posicionamento dent\u00e1rio, no caso de o dente apresentar deslocamento oposto ao que foi feito, o desvio do Raio X?<\/p>","resposta":5357512,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vestibular.","id":5357512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vestibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palatina.","id":5357513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lingual.","id":5357514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transalveolar.","id":5357515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transalveolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de Clark n\u00e3o \u00e9 utilizado para localiza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":5357516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de Clark n\u00e3o \u00e9 utilizado para localiza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1446786","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o cirurgi\u00e3o, ao realizar uma exodontia de um terceiro molar inferior semi-incluso, decide utilizar uma incis\u00e3o linear sobre a crista do rebordo alveolar, iniciando no tr\u00edgono retromolar at\u00e9 a face distal do terceiro molar, contornando-o e seguindo at\u00e9 a face mesial do primeiro molar, est\u00e1 utilizando incis\u00e3o denominada de ","provas":[{"id":47665,"cargo":{"descricao":"Buco Maxilo Facial","id":7298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Buco Maxilo Facial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1446917,"hashId":"df3ea0e52bbb38f1165ff0d8d93fcb28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o cirurgi\u00e3o, ao realizar uma exodontia de um terceiro molar inferior semi-incluso, decide utilizar uma incis\u00e3o linear sobre a crista do rebordo alveolar, iniciando no tr\u00edgono retromolar at\u00e9 a face distal do terceiro molar, contornando-o e seguindo at\u00e9 a face mesial do primeiro molar, est\u00e1 utilizando incis\u00e3o denominada de <\/p>","resposta":5358117,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Newmann. ","id":5358115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Newmann. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Newmann modificada.","id":5358116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Newmann modificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maurel.","id":5358117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maurel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mead.","id":5358118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mead.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avellanal.","id":5358119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avellanal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","oab":false,"nome":"Cirurgia Oral Menor em Odontologia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399320,"slug":"odontologia-cirurgia-oral-menor-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1446917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":7382}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de elegibilidade dos contraceptivos em portadores de HIV\/AIDS.","provas":[{"id":47565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":7382},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-obstetricia-e-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1443881,"hashId":"4687a21be718cee206aec1f795c03722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de elegibilidade dos contraceptivos em portadores de HIV\/AIDS.<\/p>","resposta":5344651,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa significativa entre os antirretrovirais e os anticoncepcionais orais combinados.","id":5344650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o medicamentosa significativa entre os antirretrovirais e os anticoncepcionais orais combinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres com AIDS usu\u00e1rias de DIU de cobre devem ser monitoradas de perto em rela\u00e7\u00e3o aos riscos de infec\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica.","id":5344651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com AIDS usu\u00e1rias de DIU de cobre devem ser monitoradas de perto em rela\u00e7\u00e3o aos riscos de infec\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre casais soroconcordantes (ambos infectados) para o HIV e tendo sido um deles submetido \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, o uso de preservativos pode ser abolido.","id":5344652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre casais soroconcordantes (ambos infectados) para o HIV e tendo sido um deles submetido \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, o uso de preservativos pode ser abolido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em portadoras do HIV, o risco do uso de contraceptivos orais combinados, em geral, supera as vantagens do m\u00e9todo.","id":5344653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em portadoras do HIV, o risco do uso de contraceptivos orais combinados, em geral, supera as vantagens do m\u00e9todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do endoceptivo de levonorgestrel em pacientes com AIDS.","id":5344654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do endoceptivo de levonorgestrel em pacientes com AIDS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1443881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos dos policiais militares tocantinenses, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":48199,"cargo":{"descricao":"Cadete - CFO","id":20367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2009-copese-uft-cadete-cfo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - PM TO - Cadete - CFO - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1461861,"hashId":"2a4da9fe8e43870f0caf0b8c0db8f4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos dos policiais militares tocantinenses, com exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5426271,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia da gradua\u00e7\u00e3o, em toda a sua plenitude, com as vantagens, prerrogativas e deveres a ela inerentes, quando pra\u00e7as, com estabilidade assegurada;","id":5426267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da gradua\u00e7\u00e3o, em toda a sua plenitude, com as vantagens, prerrogativas e deveres a ela inerentes, quando pra\u00e7as, com estabilidade assegurada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o, de conformidade com o estabelecido em lei;","id":5426268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a promo\u00e7\u00e3o, de conformidade com o estabelecido em lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o porte de arma para as pra\u00e7as;","id":5426269,"corpo":"<p>o porte de arma para as pra\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a-paternidade, de 8 (oito) dias, em virtude de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a de 0 (zero) a 4 (quatro) meses, ou por filho nascido atrav\u00e9s do casamento ou de entidade familiar considerada pela legisla\u00e7\u00e3o civil;","id":5426270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a-paternidade, de 8 (oito) dias, em virtude de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a de 0 (zero) a 4 (quatro) meses, ou por filho nascido atrav\u00e9s do casamento ou de entidade familiar considerada pela legisla\u00e7\u00e3o civil;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13\u00ba (d\u00e9cimo terceiro) e 14\u00ba (d\u00e9cimo quarto) sal\u00e1rios, com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor dos proventos.","id":5426271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13\u00ba (d\u00e9cimo terceiro) e 14\u00ba (d\u00e9cimo quarto) sal\u00e1rios, com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor dos proventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1461861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Marx, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de promover, por si mesma, a transforma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da sociedade.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311634,"hashId":"3450170fb35a5f0326c37f730e66c0e8","enunciado":"<p align=justify>Para Marx, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de promover, por si mesma,\r\na transforma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da sociedade.<\/p>","resposta":1132140,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, de acordo com as perspectivas sociol\u00f3gicas das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade.","id":190226,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, de acordo com as perspectivas\r\nsociol\u00f3gicas das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"},{"nome_clean":"Sociologia","oab":false,"nome":"Sociologia","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405538,"slug":"pedagogia-sociologia"},{"nome_clean":"Marx","oab":false,"nome":"Marx","pai":425974,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425977,"slug":"pedagogia-marx"}],"slug":"pedagogia\/311634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio constitucional, segundo o qual ningu\u00e9m \u00e9 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3rio, \u00e9 o princ\u00edpio da(o)","provas":[{"id":23812,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2009-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":806715,"hashId":"8d8f1a3731f3257e9ba93a4e027cefde","enunciado":"O princ\u00edpio constitucional, segundo o qual ningu\u00e9m \u00e9 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado\r\nde senten\u00e7a penal condenat\u00f3rio, \u00e9 o princ\u00edpio da(o)","resposta":2778303,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o \u00e0s provas il\u00edcitas.","id":2778300,"corpo":"veda\u00e7\u00e3o \u00e0s provas il\u00edcitas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampla defesa.","id":2778301,"corpo":"ampla defesa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio.","id":2778302,"corpo":"contradit\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":2778303,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devido processo legal.","id":2778304,"corpo":"devido processo legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334876,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/806715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal","id":11645}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a regra geral prevista no C\u00f3digo de Processo Penal, o IP dever\u00e1 ser encerrado no prazo de","provas":[{"id":6200,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal","id":11645},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Criminal - 2009"},{"id":21983,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal","id":11645},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Criminal - 2009"},{"id":21984,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal","id":11645},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Criminal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":328894,"hashId":"3740aebdd0b7e1c524fc2a18a6740394","enunciado":"<p align=justify>Segundo a regra geral prevista no C\u00f3digo de Processo Penal, o IP\r\ndever\u00e1 ser encerrado no prazo de<\/p>","resposta":1182824,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias, se o indiciado estiver preso, ou em dez dias, quando este estiver solto.","id":1182821,"corpo":"<p align=justify>cinco dias, se o indiciado estiver preso, ou em dez dias,\r\nquando este estiver solto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze dias, se o indiciado estiver preso, ou em trinta dias, quando este estiver solto.","id":1182822,"corpo":"<p align=justify>quinze dias, se o indiciado estiver preso, ou em trinta dias,\r\nquando este estiver solto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias, se o indiciado estiver preso, ou em sessenta dias, quando este estiver solto.","id":1182823,"corpo":"<p align=justify>trinta dias, se o indiciado estiver preso, ou em sessenta dias,\r\nquando este estiver solto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez dias, se o indiciado estiver preso, ou em trinta dias, quando este estiver solto.","id":1182824,"corpo":"<p align=justify>dez dias, se o indiciado estiver preso, ou em trinta dias,\r\nquando este estiver solto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trinta dias, esteja o indiciado preso ou solto.","id":1182825,"corpo":"<p align=justify>trinta dias, esteja o indiciado preso ou solto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Prazo para conclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Prazo para conclus\u00e3o","pai":421098,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421110,"slug":"direito-processual-penal-prazo-para-conclusao"}],"slug":"direito-processual-penal\/328894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea, expressamente, a irredutibilidade dos subs\u00eddios e vencimentos dos servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito dessa previs\u00e3o constitucional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330134,"hashId":"913157d18d0c5dfe83cfdbb189c47e05","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea, expressamente, a\r\nirredutibilidade dos subs\u00eddios e vencimentos dos servidores da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito dessa previs\u00e3o constitucional,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1187174,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A irredutibilidade de vencimentos diz respeito, t\u00e3o-somente, aos servidores p\u00fablicos sujeitos ao regime estatut\u00e1rio.","id":1187173,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade de vencimentos diz respeito, t\u00e3o-somente,\r\naos servidores p\u00fablicos sujeitos ao regime estatut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade de vencimentos alcan\u00e7a todos os servidores p\u00fablicos, inclusive os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.","id":1187174,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade de vencimentos alcan\u00e7a todos os\r\nservidores p\u00fablicos, inclusive os ocupantes de cargo em\r\ncomiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade de vencimentos \u00e9 absoluta, ou seja, os vencimentos dos servidores n\u00e3o podem ser direta ou indiretamente reduzidos.","id":1187175,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade de vencimentos \u00e9 absoluta, ou seja, os\r\nvencimentos dos servidores n\u00e3o podem ser direta ou\r\nindiretamente reduzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade de vencimentos, segundo a interpreta\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 a jur\u00eddica, ou seja, \u00e9 aquela que determina a realiza\u00e7\u00e3o de aumentos peri\u00f3dicos com base em crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o iguais ou superiores aos \u00edndices oficiais de infla\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo.","id":1187176,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade de vencimentos, segundo a interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndo Supremo Tribunal Federal, \u00e9 a jur\u00eddica, ou seja, \u00e9 aquela\r\nque determina a realiza\u00e7\u00e3o de aumentos peri\u00f3dicos com base\r\nem crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o iguais ou superiores aos \u00edndices\r\noficiais de infla\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade de vencimentos assegura a inalterabilidade do regime de remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.","id":1187177,"corpo":"<p align=justify>A irredutibilidade de vencimentos assegura a inalterabilidade\r\ndo regime de remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/330134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o seguinte acordo foi firmado: Jo\u00e3o doar\u00e1 um autom\u00f3vel a Pedro, se este atravessar a nado, em um \u00fanico dia, o rio Amazonas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o neg\u00f3cio jur\u00eddico subordinado \u00e0 ocorr\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido, se aceito pelas partes envolvidas.","provas":[{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387465,"hashId":"278d82f3e877619835f4294ad0e783f5","enunciado":"<p align=justify>Considere que o seguinte acordo foi firmado: Jo\u00e3o doar\u00e1 um\r\nautom\u00f3vel a Pedro, se este atravessar a nado, em um\r\n\u00fanico dia, o rio Amazonas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico subordinado \u00e0 ocorr\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido, se\r\naceito pelas partes envolvidas.<\/p>","resposta":1386540,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao direito civil brasileiro.","id":228137,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao direito civil brasileiro.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/387465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo afirmar: I. Les\u00e3o corporal de natureza grav\u00edssima \u00e9 aquela que gera risco de morte para a v\u00edtima. II. Tutela-se nos crimes de moeda falsa, a f\u00e9 p\u00fablica, no concernente \u00e0 confian\u00e7a na autenticidade e na regularidade da emiss\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o da moeda. E, tamb\u00e9m, de modo secund\u00e1rio, os interesses das pessoas prejudicadas. III. Qualquer pessoa pode ser sujeito ativo ou passivo do delito de perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem. IV. Constrangimento ilegal \u00e9 o fato de obrigar algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia e grave amea\u00e7a a n\u00e3o fazer o que a lei permite ou a fazer o que ela n\u00e3o manda. Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:","provas":[{"id":7323,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391379,"hashId":"d9ff7453cf5cf14770a978195bcd88f9","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 certo afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Les\u00e3o corporal de natureza grav\u00edssima \u00e9 aquela que gera risco de morte para a v\u00edtima. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Tutela-se nos crimes de moeda falsa, a f\u00e9 p\u00fablica, no concernente \u00e0 confian\u00e7a na autenticidade e na regularidade da emiss\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o da moeda. E, tamb\u00e9m, de modo secund\u00e1rio, os interesses das pessoas prejudicadas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Qualquer pessoa pode ser sujeito ativo ou passivo do delito de perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Constrangimento ilegal \u00e9 o fato de obrigar algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia e grave amea\u00e7a a n\u00e3o fazer o que a lei permite ou a fazer o que ela n\u00e3o manda. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:<\/P>","resposta":1401816,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":1401815,"corpo":"<p align=justify>somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":1401816,"corpo":"<p align=justify>somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":1401817,"corpo":"<p align=justify>somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":1401818,"corpo":"<p align=justify>somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230834,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/391379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico que contribui culposamente para a pr\u00e1tica de apropria\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico, mas repara o dano antes da senten\u00e7a penal irrecorr\u00edvel,","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394252,"hashId":"b8759de7ef744c96a6e38937203f2bc0","enunciado":"<p align=justify>Funcion\u00e1rio p\u00fablico que contribui culposamente para a pr\u00e1tica\r\nde apropria\u00e7\u00e3o de dinheiro p\u00fablico, mas repara o dano antes\r\nda senten\u00e7a penal irrecorr\u00edvel,<\/p>","resposta":1414927,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 a pena reduzida de metade.","id":1414924,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 a pena reduzida de metade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a pena reduzida de um a dois ter\u00e7os.","id":1414925,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 a pena reduzida de um a dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a seu favor apenas circunst\u00e2ncia atenuante.","id":1414926,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 a seu favor apenas circunst\u00e2ncia atenuante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 extinta a punibilidade.","id":1414927,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 extinta a punibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 obter o perd\u00e3o judicial.","id":1414928,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 obter o perd\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233510,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/394252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos e garantias fundamentais fazem parte das grandes atribui\u00e7\u00f5es de um texto constitucional. O Texto Federal vigente foi um grande avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o a essas conquistas da cidadania. Acerca desses direitos e garantias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476168,"hashId":"b6e06e95a689364878a1f067fb65063e","enunciado":"<p align=justify>Os direitos e garantias fundamentais fazem parte das\r\ngrandes atribui\u00e7\u00f5es de um texto constitucional. O Texto\r\nFederal vigente foi um grande avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o a essas\r\nconquistas da cidadania. Acerca desses direitos e garantias,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1714310,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os direitos e garantias fundamentais estatu\u00eddos no art. 5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente podem ser divididos, em fun\u00e7\u00e3o de sua aplicabilidade, em imediata, contida ou limitada.","id":1714309,"corpo":"<p align=justify>Os direitos e garantias fundamentais estatu\u00eddos no art.\r\n5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente podem ser\r\ndivididos, em fun\u00e7\u00e3o de sua aplicabilidade, em\r\nimediata, contida ou limitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro admite hip\u00f3tese na qual o cidad\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 acionar o Judici\u00e1rio sem antes utilizar a esfera administrativa.","id":1714310,"corpo":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico brasileiro admite hip\u00f3tese na\r\nqual o cidad\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 acionar o Judici\u00e1rio sem\r\nantes utilizar a esfera administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quebra de sigilo telef\u00f4nico somente poder\u00e1 ocorrer com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o judicial, em casos de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar.","id":1714311,"corpo":"<p align=justify>A quebra de sigilo telef\u00f4nico somente poder\u00e1 ocorrer\r\ncom pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o judicial, em casos de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os direitos e garantias fundamentais elencados no art. 5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o dotados de car\u00e1ter absoluto, n\u00e3o admitindo casos de colis\u00e3o.","id":1714312,"corpo":"<p align=justify>Os direitos e garantias fundamentais elencados no art.\r\n5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal s\u00e3o dotados de car\u00e1ter\r\nabsoluto, n\u00e3o admitindo casos de colis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estrangeiros, se n\u00e3o residentes no Brasil, n\u00e3o podem invocar os direitos e garantias fundamentais.","id":1714313,"corpo":"<p align=justify>Os estrangeiros, se n\u00e3o residentes no Brasil, n\u00e3o\r\npodem invocar os direitos e garantias fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/476168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facia, servidora p\u00fablica do TRE de determinado estado h\u00e1 um ano e seis meses, que n\u00e3o tinha ocupado cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica anteriormente, est\u00e1 pleiteando que lhe seja concedida uma licen\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, L\u00facia far\u00e1 jus \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a","provas":[{"id":5555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"},{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":5591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":291959,"hashId":"02d5053f25969422e130121dc5372856","enunciado":"<P align=justify>L\u00facia, servidora p\u00fablica do TRE de determinado estado h\u00e1 um ano e seis meses, que n\u00e3o tinha ocupado cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica anteriormente, est\u00e1 pleiteando que lhe seja concedida uma licen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, L\u00facia far\u00e1 jus \u00e0 concess\u00e3o de licen\u00e7a<\/P>","resposta":1083577,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para capacita\u00e7\u00e3o profissional, independentemente do interesse da administra\u00e7\u00e3o.","id":1083576,"corpo":"<p align=justify>para capacita\u00e7\u00e3o profissional, independentemente do interesse\r\nda administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo indeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, caso seu c\u00f4njuge ou companheiro seja deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional.","id":1083577,"corpo":"<p align=justify>por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo\r\nindeterminado e sem remunera\u00e7\u00e3o, caso seu c\u00f4njuge ou\r\ncompanheiro seja deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio\r\nnacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para tratar de interesse particular, pelo prazo de tr\u00eas anos.","id":1083578,"corpo":"<p align=justify>para tratar de interesse particular, pelo prazo de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo determinado e sem remunera\u00e7\u00e3o, caso seu c\u00f4njuge ou companheiro seja deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional.","id":1083579,"corpo":"<p align=justify>por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo determinado\r\ne sem remunera\u00e7\u00e3o, caso seu c\u00f4njuge ou companheiro seja\r\ndeslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo indeterminado e com remunera\u00e7\u00e3o caso seu c\u00f4njuge ou companheiro seja deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional.","id":1083580,"corpo":"<p align=justify>por motivo de afastamento do c\u00f4njuge, por prazo\r\nindeterminado e com remunera\u00e7\u00e3o caso seu c\u00f4njuge ou\r\ncompanheiro seja deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio\r\nnacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/291959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","provas":[{"id":5768,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":306008,"hashId":"ae402a1c688ae1724c497cef8c4e9ee3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da organiza\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.<\/p>","resposta":1116938,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, os munic\u00edpios e o Distrito Federal s\u00e3o entidades pol\u00edticas que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","id":1116936,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os estados, os munic\u00edpios e o Distrito Federal s\u00e3o\r\nentidades pol\u00edticas que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nindireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por meio do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o vertical da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00e3o criadas entidades com personalidade jur\u00eddica, \u00e0s quais s\u00e3o transferidas atribui\u00e7\u00f5es conferidas pela Constitui\u00e7\u00e3o (CF) aos entes pol\u00edticos.","id":1116937,"corpo":"<p align=justify>Por meio do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o vertical da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00e3o criadas entidades com\r\npersonalidade jur\u00eddica, \u00e0s quais s\u00e3o transferidas atribui\u00e7\u00f5es\r\nconferidas pela Constitui\u00e7\u00e3o (CF) aos entes pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na estrutura dos entes pol\u00edticos, os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o estruturados a partir de crit\u00e9rios de hierarquia. Contudo, h\u00e1 \u00f3rg\u00e3os independentes, que n\u00e3o se subordinam a qualquer outro, devendo, apenas, obedi\u00eancia \u00e0s leis. \u00c9 o caso da presid\u00eancia da Rep\u00fablica, na estrutura do Poder Executivo federal, e dos gabinetes dos governadores, na estrutura do Poder Executivo estadual.","id":1116938,"corpo":"<p align=justify>Na estrutura dos entes pol\u00edticos, os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o estruturados\r\na partir de crit\u00e9rios de hierarquia. Contudo, h\u00e1 \u00f3rg\u00e3os\r\nindependentes, que n\u00e3o se subordinam a qualquer outro,\r\ndevendo, apenas, obedi\u00eancia \u00e0s leis. \u00c9 o caso da presid\u00eancia\r\nda Rep\u00fablica, na estrutura do Poder Executivo federal, e dos\r\ngabinetes dos governadores, na estrutura do Poder Executivo\r\nestadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De forma geral, as autarquias corporativas, como a OAB e os demais conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas, devem prestar contas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), fazer licita\u00e7\u00f5es e realizar concursos p\u00fablicos para suas contrata\u00e7\u00f5es.","id":1116939,"corpo":"<p align=\"justify\">De forma geral, as autarquias corporativas, como a OAB e\r\nos demais conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas, devem\r\nprestar contas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), fazer\r\nlicita\u00e7\u00f5es e realizar concursos p\u00fablicos para suas\r\ncontrata\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/306008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378493,"hashId":"a6a35a4a50435ecc37797cf9a2dc8816","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354219,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00e3o judicial transitada em julgado ou processo administrativo disciplinar em que seja assegurada a ampla defesa s\u00e3o as \u00fanicas hip\u00f3teses, previstas na CF, de perda do cargo por servidor p\u00fablico est\u00e1vel.","id":1354216,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o judicial transitada em julgado ou processo\r\nadministrativo disciplinar em que seja assegurada a ampla\r\ndefesa s\u00e3o as \u00fanicas hip\u00f3teses, previstas na CF, de perda do\r\ncargo por servidor p\u00fablico est\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o STF, emenda inserida na constitui\u00e7\u00e3o estadual que estabele\u00e7a subs\u00eddio mensal e vital\u00edcio para exgovernador e sua transfer\u00eancia ao c\u00f4njuge sup\u00e9rstite n\u00e3o afronta o princ\u00edpio constitucional da impessoalidade.","id":1354217,"corpo":"<p align=justify>Segundo o STF, emenda inserida na constitui\u00e7\u00e3o estadual\r\nque estabele\u00e7a subs\u00eddio mensal e vital\u00edcio para exgovernador\r\ne sua transfer\u00eancia ao c\u00f4njuge sup\u00e9rstite n\u00e3o\r\nafronta o princ\u00edpio constitucional da impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade das autarquias pelos preju\u00edzos causados a terceiros n\u00e3o \u00e9 direta, de modo que, diante da ocorr\u00eancia de dano, o lesado deve buscar a repara\u00e7\u00e3o diretamente ao ente federativo e n\u00e3o \u00e0 autarquia.","id":1354218,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade das autarquias pelos preju\u00edzos causados\r\na terceiros n\u00e3o \u00e9 direta, de modo que, diante da ocorr\u00eancia\r\nde dano, o lesado deve buscar a repara\u00e7\u00e3o diretamente ao\r\nente federativo e n\u00e3o \u00e0 autarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme posicionamento do STF, enquanto n\u00e3o conclu\u00eddo e homologado o concurso p\u00fablico, pode a administra\u00e7\u00e3o alterar as condi\u00e7\u00f5es do certame constantes do edital, para adapt\u00e1-las \u00e0 nova legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.","id":1354219,"corpo":"<p align=justify>Conforme posicionamento do STF, enquanto n\u00e3o conclu\u00eddo\r\ne homologado o concurso p\u00fablico, pode a administra\u00e7\u00e3o\r\nalterar as condi\u00e7\u00f5es do certame constantes do edital, para\r\nadapt\u00e1-las \u00e0 nova legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato de aposentadoria do servidor impede a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar para apura\u00e7\u00e3o de falta por ele eventualmente praticada no exerc\u00edcio do cargo, se a san\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel for a de demiss\u00e3o.","id":1354220,"corpo":"<p align=justify>O ato de aposentadoria do servidor impede a instaura\u00e7\u00e3o de\r\nprocesso administrativo disciplinar para apura\u00e7\u00e3o de falta\r\npor ele eventualmente praticada no exerc\u00edcio do cargo, se a\r\nsan\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel for a de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223261,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/378493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de vinte dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":386798,"hashId":"51cada5b3916ec1d900bfa6095141baa","enunciado":"<p align=justify>Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o\r\nconsultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de\r\nvinte dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade\r\nde maior prazo.<\/p>","resposta":1383860,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte, julgue os itens a seguir.","id":227704,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo\r\nadministrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","oab":false,"nome":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399509,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-303-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-pertinentes-ao-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/386798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso administrativo tramitar\u00e1, no m\u00e1ximo, por tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":386799,"hashId":"e6c104e78f97cd708d614d9999b47453","enunciado":"<p align=justify>O recurso administrativo tramitar\u00e1, no m\u00e1ximo, por tr\u00eas\r\ninst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em\r\ncontr\u00e1rio.<\/p>","resposta":1383862,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte, julgue os itens a seguir.","id":227704,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo\r\nadministrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","oab":false,"nome":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399509,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-303-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-pertinentes-ao-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/386799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desist\u00eancia ou a ren\u00fancia do interessado n\u00e3o prejudica o prosseguimento do processo se a administra\u00e7\u00e3o considerar que o interesse p\u00fablico assim o exige.","provas":[{"id":7024,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Controle","id":5104},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Controle - 2009"},{"id":26501,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":13376},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":386800,"hashId":"ff2d0e9f51a9a76c5188dd85851905b2","enunciado":"<p align=justify>A desist\u00eancia ou a ren\u00fancia do interessado n\u00e3o prejudica o\r\nprosseguimento do processo se a administra\u00e7\u00e3o considerar\r\nque o interesse p\u00fablico assim o exige.<\/p>","resposta":1383864,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1383864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1383865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte, julgue os itens a seguir.","id":227704,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o processo\r\nadministrativo no \u00e2mbito do estado do Rio Grande do Norte,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","oab":false,"nome":"Lei Complementar Estadual 303\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais pertinentes aoprocesso administrativo no \u00e2mbito daAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399509,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-303-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-pertinentes-ao-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/386800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A separa\u00e7\u00e3o dos poderes deriva da cl\u00e1ssica teoria de Montesquieu. O texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente dedica seu T\u00edtulo IV \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do Legislativo, do Executivo e do Judici\u00e1rio, bem como trata das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a. Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a cada poder pela Carta Maior Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-28 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476165,"hashId":"94a2da789fafa9de7a5a4e8ea9bc4691","enunciado":"<p align=justify>A separa\u00e7\u00e3o dos poderes deriva da cl\u00e1ssica teoria de\r\nMontesquieu. O texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente dedica\r\nseu T\u00edtulo IV \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do Legislativo, do Executivo e do\r\nJudici\u00e1rio, bem como trata das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a.\r\nAcerca da organiza\u00e7\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a cada poder\r\npela Carta Maior Federal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1714295,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo bicameral do Legislativo Federal deve ser reproduzido nas organiza\u00e7\u00f5es dos estados, do Distrito Federal e munic\u00edpios.","id":1714294,"corpo":"<p align=justify>O modelo bicameral do Legislativo Federal deve ser\r\nreproduzido nas organiza\u00e7\u00f5es dos estados, do Distrito\r\nFederal e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea o n\u00famero fixo de quatro deputados federais para cada territ\u00f3rio.","id":1714295,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea o n\u00famero fixo de quatro\r\ndeputados federais para cada territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito podem ser criadas pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Senado Federal ou conjuntamente entre essas duas Casas legislativas, com requerimento de dois ter\u00e7os de seus membros.","id":1714296,"corpo":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito podem ser\r\ncriadas pela C\u00e2mara dos Deputados, pelo Senado\r\nFederal ou conjuntamente entre essas duas Casas\r\nlegislativas, com requerimento de dois ter\u00e7os de seus\r\nmembros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle externo, disciplinado no art. 71 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 realizado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":1714297,"corpo":"<p align=justify>O controle externo, disciplinado no art. 71 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 realizado pelo Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para os cargos de presidente e vicepresidente da Rep\u00fablica \u00e9 disciplinada sempre na forma direta, com voto popular.","id":1714298,"corpo":"<p align=justify>A elei\u00e7\u00e3o para os cargos de presidente e vicepresidente\r\nda Rep\u00fablica \u00e9 disciplinada sempre na\r\nforma direta, com voto popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265458,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/476165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O animal \u00e9 classificado como Tetrapoda, Amniota e Diapsida.","provas":[{"id":5312,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14804,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-manejo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo - 2009"},{"id":14805,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao-das-especies-da-fauna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":277034,"hashId":"78dc63c744aa8f7a14af1efb3496b972","enunciado":"<p align=justify>O animal \u00e9 classificado como Tetrapoda, Amniota e\r\nDiapsida.<\/p>","resposta":1047962,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biologia e \u00e0 ecologia da esp\u00e9cie baleia-jubarte, julgue os itens a seguir.","id":178953,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5312\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biologia e \u00e0 ecologia da esp\u00e9cie baleia-jubarte, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/277034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando levantamento, transporte e descarga individual de materiais, marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":23761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":804912,"hashId":"6a383cd61d2eb3bfd54c07a33a8b0c7a","enunciado":"Considerando levantamento, transporte e descarga individual de materiais, marque a afirmativa INCORRETA:","resposta":2771891,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para efeito de an\u00e1lise da norma pertinente, trabalhador jovem, designa todo trabalhador com idade inferior a 18 (dezoito) anos e maior de 14 (quatorze) anos.","id":2771890,"corpo":"Para efeito de an\u00e1lise da norma pertinente, trabalhador jovem, designa todo trabalhador com idade inferior a 18\r\n(dezoito) anos e maior de 14 (quatorze) anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar a 80% daquele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.","id":2771891,"corpo":"Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas\r\nn\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar a 80% daquele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho de levantamento de material feito com equipamento mec\u00e2nico de a\u00e7\u00e3o manual dever\u00e1 ser executado de forma que o esfor\u00e7o f\u00edsico realizado pelo trabalhador seja compat\u00edvel com sua capacidade de for\u00e7a.","id":2771892,"corpo":"O trabalho de levantamento de material feito com equipamento mec\u00e2nico de a\u00e7\u00e3o manual dever\u00e1 ser executado de\r\nforma que o esfor\u00e7o f\u00edsico realizado pelo trabalhador seja compat\u00edvel com sua capacidade de for\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com vistas a limitar ou facilitar o transporte manual de cargas, dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados.","id":2771893,"corpo":"Com vistas a limitar ou facilitar o transporte manual de cargas, dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.","id":2771894,"corpo":"Todo trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas, que n\u00e3o as leves, deve receber treinamento ou\r\ninstru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334551,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/804912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":13364},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":13365}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima ilustra uma tela de exporta\u00e7\u00e3o de plug-ins de uma IDE Java. Nessa figura, a IDE correspondente \u00e9 a","provas":[{"id":26480,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":13364},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2009"},{"id":26481,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":13365},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":297400,"hashId":"972bbe4fe2c6d30211de4560c16492c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/26480\/questao\/297400-20220103144222000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima ilustra uma tela de exporta\u00e7\u00e3o de <em>plug-ins<\/em> de uma IDE Java. Nessa figura, a IDE correspondente \u00e9 a<\/p>","resposta":1096400,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eclipse.","id":1096400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eclipse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jbuilder.","id":1096401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jbuilder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NetBeans.","id":1096402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NetBeans.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant.","id":1096403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JavaGUI.","id":1096404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JavaGUI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_185435.gif","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428753,"slug":"tecnologia-da-informacao-versionamento-de-codigo-fonte-controle-de-versao"},{"nome_clean":"Eclipse IDE","oab":false,"nome":"Eclipse IDE","pai":428753,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428760,"slug":"tecnologia-da-informacao-eclipse-ide"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/297400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Processamento de Dados","id":13385},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":13386}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos melhor associados a ataques a sistemas de hashes criptogr\u00e1ficos e servidores DNS s\u00e3o identificados, respectivamente, por","provas":[{"id":26522,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Processamento de Dados","id":13385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Processamento de Dados - 2009"},{"id":26523,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":13386},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":340848,"hashId":"c774104b95f8210c99e3f3ffbc34dd63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos melhor associados a ataques a sistemas de hashes criptogr\u00e1ficos e servidores DNS s\u00e3o identificados, respectivamente, por<\/p>","resposta":1215609,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1215605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VIII e VI.","id":1215606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VIII e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XXI e XIX.","id":1215607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XXI e XIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XIV e VIII.","id":1215608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XIV e VIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e III.","id":1215609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_201845.gif","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es HASH","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429464,"slug":"tecnologia-da-informacao-funcoes-hash"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/340848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12678}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rifampicina, f\u00e1rmaco utilizado no tratamento tanto da tuberculose como da hansen\u00edase, inibe a s\u00edntese proteica bacteriana, atuando principalmente sobre microrganismos anaer\u00f3bicos.","provas":[{"id":27154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12678},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-area-farmacia-subarea-atencao-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"},{"id":27155,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12678},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-area-farmacia-subarea-atencao-oncologica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":908834,"hashId":"8e04c1be978d927a1e2aee13565a76ee","enunciado":"A rifampicina, f\u00e1rmaco utilizado no tratamento tanto da\r\ntuberculose como da hansen\u00edase, inibe a s\u00edntese proteica\r\nbacteriana, atuando principalmente sobre microrganismos\r\nanaer\u00f3bicos.","resposta":3183173,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3183172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3183173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2003, havia aproximadamente oitenta antibi\u00f3ticos, nove antif\u00fangicos e dezesseis antivirais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no Brasil para o tratamento de doen\u00e7as infecciosas hospitalares. Em contrapartida, as bact\u00e9rias adquiriram resist\u00eancia aos novos antibi\u00f3ticos, de forma proporcional \u00e0 quantidade desses agentes anti-infecciosos utilizados na pr\u00e1tica hospitalar. Em conformidade com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":352573,"enunciado":"Em 2003, havia aproximadamente oitenta antibi\u00f3ticos, nove\r\nantif\u00fangicos e dezesseis antivirais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no Brasil para o\r\ntratamento de doen\u00e7as infecciosas hospitalares. Em contrapartida,\r\nas bact\u00e9rias adquiriram resist\u00eancia aos novos antibi\u00f3ticos, de forma\r\nproporcional \u00e0 quantidade desses agentes anti-infecciosos utilizados\r\nna pr\u00e1tica hospitalar. Em conformidade com essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/908834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Caio, com inten\u00e7\u00e3o homicida, tenha efetuado cinco disparos de arma de fogo em Bruno, na cidade de Formosa &#8211; GO. Gravemente ferido, Bruno foi trazido para o Hospital de Base de Bras\u00edlia, onde faleceu ap\u00f3s trinta dias, em decorr\u00eancia dos ferimentos provocados pelos disparos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao tribunal do j\u00fari de Formosa processar e julgar Caio.","provas":[{"id":6984,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Soldado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":385457,"hashId":"2db0a41c376dc0d5d83e0459a6634a08","enunciado":"<p align=justify>Considere que Caio, com inten\u00e7\u00e3o homicida, tenha efetuado\r\ncinco disparos de arma de fogo em Bruno, na cidade de\r\nFormosa &#8211; GO. Gravemente ferido, Bruno foi trazido para o\r\nHospital de Base de Bras\u00edlia, onde faleceu ap\u00f3s trinta dias,\r\nem decorr\u00eancia dos ferimentos provocados pelos disparos.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao tribunal do j\u00fari de Formosa\r\nprocessar e julgar Caio.<\/p>","resposta":1379000,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1379000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1379001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da lei penal no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a seguir.","id":226923,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da lei penal no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-penal\/385457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, identificando a classe gramatical das palavras apresentadas.1. Puxa ( ) pronomes2. Cebolinha \/ Casc\u00e3o ( ) substantivos comuns3. nunca ( ) substantivos pr\u00f3prios4. voc\u00ea \/ seu ( ) adjetivos5. gente \/ carrinho ( ) interjei\u00e7\u00e3o6. legal \/ novo ( ) adv\u00e9rbioAssinale a alternativa que antecede a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392213,"hashId":"15ffcea08ee22c2fff1e86526edd1efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a segunda coluna de acordo com a primeira, identificando a classe gramatical das palavras apresentadas.<\/p><p>1. Puxa ( ) pronomes<\/p><p>2. Cebolinha \/ Casc\u00e3o ( ) substantivos comuns<\/p><p>3. nunca ( ) substantivos pr\u00f3prios<\/p><p>4. voc\u00ea \/ seu ( ) adjetivos<\/p><p>5. gente \/ carrinho ( ) interjei\u00e7\u00e3o<\/p><p>6. legal \/ novo ( ) adv\u00e9rbio<\/p><p>Assinale a alternativa que antecede a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":1405551,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 1","id":1405548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 1\u2013 4 \u2013 5","id":1405549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 1\u2013 4 \u2013 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":1405550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 4 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 6 \u20131 \u2013 3","id":1405551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 6 \u20131 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231587,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7393\/2.GIF><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique a caracter\u00edstica de uma organiza\u00e7\u00e3o rural constitu\u00edda sob a forma de cooperativa.","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394823,"hashId":"766ce93b040d33393fcefb608404924f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indique a caracter\u00edstica de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o rural constitu\u00edda sob a forma de cooperativa.<\/p>","resposta":1417781,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00ednculo empregat\u00edcio entre a cooperativa e seus associados.","id":1417779,"corpo":"<p align=justify>V\u00ednculo empregat\u00edcio entre a cooperativa e seus associados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de associados ao capital investido.","id":1417780,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de associados ao capital investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es como uma empresa rural.","id":1417781,"corpo":"<p align=justify>Desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es como uma empresa rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natureza de sociedade civil com fins lucrativos.","id":1417782,"corpo":"<p align=justify>Natureza de sociedade civil com fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujei\u00e7\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia, podendo requerer recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":1417783,"corpo":"<p align=justify>Sujei\u00e7\u00e3o \u00e0 fal\u00eancia, podendo requerer recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234054,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Cooperativa","oab":true,"nome":"Da Sociedade Cooperativa","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406951,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-cooperativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-constitucional\/394823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico de Saneamento","id":8258}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o do po\u00e7o de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea contra infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de superf\u00edcie que escoam pelo terreno: a impermeabiliza\u00e7\u00e3o da sua parede no trecho abaixo e pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie; eleva\u00e7\u00e3o da boca do po\u00e7o acima do n\u00edvel do terreno, fechando-a com tampa; e constru\u00e7\u00e3o de plataforma (cal\u00e7ada) de concreto em volta da boca do po\u00e7o.","provas":[{"id":14630,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico de Saneamento","id":8258},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-saneamento-area-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico de Saneamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":531289,"hashId":"921b3e56006b72a7b90b89a338a177b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o do po\u00e7o de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea contra infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de superf\u00edcie que escoam pelo terreno: a impermeabiliza\u00e7\u00e3o da sua parede no trecho abaixo e pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie; eleva\u00e7\u00e3o da boca do po\u00e7o acima do n\u00edvel do terreno, fechando-a com tampa; e constru\u00e7\u00e3o de plataforma (cal\u00e7ada) de concreto em volta da boca do po\u00e7o.<\/p>","resposta":1921629,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921629,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921630,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para o abastecimento humano pode ser efetuada a partir de rios, lagos ou aqu\u00edferos. Julgue os itens seguintes relativos \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento humano.","id":277302,"enunciado":"<p align=justify>A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para o abastecimento humano pode ser efetuada\r\na partir de rios, lagos ou aqu\u00edferos. Julgue os itens seguintes\r\nrelativos \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento\r\nhumano.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403479,"slug":"meio-ambiente-abastecimento-de-agua"}],"slug":"meio-ambiente\/531289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como regra, a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos n\u00e3o pode acontecer por decreto do chefe do Poder Executivo, mas apenas por lei.","provas":[{"id":5475,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":286170,"hashId":"761cb96d0f64521188e5534f6085903f","enunciado":"<p align=justify>Como regra, a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos n\u00e3o\r\npode acontecer por decreto do chefe do Poder Executivo,\r\nmas apenas por lei.<\/p>","resposta":1069358,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1069358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1069359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":181768,"enunciado":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 e 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Forma de Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Forma de Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":422150,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407809,"slug":"direito-administrativo-forma-de-criacao-e-extincao-dos-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/286170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo penal, \u00e9 necess\u00e1ria a produ\u00e7\u00e3o de provas a respeito de fatos","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291787,"hashId":"6c2f0e23c0bcaf3502c71483c6a7d579","enunciado":"<p align=justify>No processo penal, \u00e9 necess\u00e1ria a produ\u00e7\u00e3o de provas a respeito\r\nde fatos<\/p>","resposta":1083190,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposs\u00edveis.","id":1083186,"corpo":"<p align=justify>imposs\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irrelevantes.","id":1083187,"corpo":"<p align=justify>irrelevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"not\u00f3rios.","id":1083188,"corpo":"<p align=justify>not\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acobertados por presun\u00e7\u00e3o legal absoluta.","id":1083189,"corpo":"<p align=justify>acobertados por presun\u00e7\u00e3o legal absoluta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incontroversos.","id":1083190,"corpo":"<p align=justify>incontroversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/291787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor deve ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o, bem como tratar cuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, aperfei\u00e7oando o processo de comunica\u00e7\u00e3o e de contato com o p\u00fablico, al\u00e9m de abster-se de exercer as prerrogativas funcionais do cargo de forma contr\u00e1ria aos leg\u00edtimos interesses dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":6817,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mi-2009-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":380699,"hashId":"21f712dc61450ad4b1631a47397b54c1","enunciado":"<p align=justify>O servidor deve ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o, bem como tratar\r\ncuidadosamente os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, aperfei\u00e7oando o processo de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e de contato com o p\u00fablico, al\u00e9m de abster-se de exercer\r\nas prerrogativas funcionais do cargo de forma contr\u00e1ria aos leg\u00edtimos\r\ninteresses dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":1362775,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1362775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1362776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, julgue os seguintes itens.","id":224709,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos deveres fundamentais do servidor p\u00fablico, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/380699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal tempor\u00e1rio na esfera federal tem de ser feita mediante concurso p\u00fablico.","provas":[{"id":17194,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":600136,"hashId":"9b5c3088a99e4d736cbab1f22fed4f06","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de pessoal tempor\u00e1rio na esfera federal tem de\r\nser feita mediante concurso p\u00fablico.<\/p>","resposta":2108142,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2108141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2108142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":292678,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/600136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui, em mat\u00e9ria de direito penal, garantia individual, estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988:","provas":[{"id":54035,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2009-funrio-auxiliar-de-consultorio-dentario-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1632202,"hashId":"d9bc517cafbb8b19a7ac624d9846b3cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui, em mat\u00e9ria de direito penal, garantia individual, estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988:<\/p>","resposta":6138598,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendida aos sucessores e contra eles executadas, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio transferido","id":6138598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendida aos sucessores e contra eles executadas, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio transferido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, mesmo em caso de guerra, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":6138599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, mesmo em caso de guerra, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, mesmo para beneficiar o r\u00e9u;","id":6138600,"corpo":"<p>a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, mesmo para beneficiar o r\u00e9u;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum brasileiro, mesmo que naturalizado, ser\u00e1 extraditado em caso de crime comum, praticado ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins;","id":6138601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum brasileiro, mesmo que naturalizado, ser\u00e1 extraditado em caso de crime comum, praticado ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, assegurados: a) a plenitude de defesa; b) a publicidade das vota\u00e7\u00f5es; c) a soberania dos veredictos d) a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes culposos contra a vida;","id":6138602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 reconhecida a institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a lei, assegurados: a) a plenitude de defesa; b) a publicidade das vota\u00e7\u00f5es; c) a soberania dos veredictos d) a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes culposos contra a vida;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Garantismo","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Garantismo","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413525,"slug":"direito-penal-principios-do-garantismo"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o do Direito Penal","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o do Direito Penal","pai":406224,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413907,"slug":"direito-penal-funcao-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Garantia","oab":false,"nome":"Garantia","pai":413907,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413908,"slug":"direito-penal-garantia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias Criminais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Criminais","pai":406224,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418169,"slug":"direito-penal-ciencias-criminais"},{"nome_clean":"Garantismo Penal","oab":false,"nome":"Garantismo Penal","pai":418169,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418171,"slug":"direito-penal-garantismo-penal"}],"slug":"direito-penal\/1632202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo sendo a hip\u00f3tese de cabimento de a\u00e7\u00e3o popular, a associa\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes que se sentiu lesada com o ato do presidente do tribunal tem legitimidade para propor esse tipo de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":292343,"hashId":"1658b48599b85b9ec713aa5558420c82","enunciado":"<p align=justify>Mesmo sendo a hip\u00f3tese de cabimento de a\u00e7\u00e3o popular,\r\na associa\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes que se sentiu lesada com o ato do\r\npresidente do tribunal tem legitimidade para propor esse\r\ntipo de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1084437,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1084437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O presidente de um tribunal de justi\u00e7a estadual tem dispon\u00edvel no or\u00e7amento do tribunal a quantia de R$ 2.000.000,00 para pagamento de verbas atrasadas dos ju\u00edzes de direito e desembargadores. Cada juiz e desembargador faz jus, em m\u00e9dia, a R$ 130.000,00. Ocorre que o presidente da Corte determinou, por portaria publicada no Di\u00e1rio Oficial, o pagamento das verbas apenas aos desembargadores, devendo os ju\u00edzes de direito aguardar nova disponibiliza\u00e7\u00e3o de verba or\u00e7ament\u00e1ria para o pagamento do que lhes \u00e9 devido. O presidente fundamentou sua decis\u00e3o de pagamento inicial em raz\u00e3o de os desembargadores estarem em n\u00edvel hier\u00e1rquico superior ao dos ju\u00edzes. Irresignados, alguns ju\u00edzes pretendem ingressar com a\u00e7\u00e3o popular contra o ato que determinou o pagamento das verbas aos desembargadores. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens subsequentes, acerca do controle e dos princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":183872,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>             O presidente de um tribunal de justi\u00e7a estadual tem dispon\u00edvel no or\u00e7amento do tribunal a quantia de R$ 2.000.000,00 para pagamento de verbas atrasadas dos ju\u00edzes de direito e desembargadores. Cada juiz e desembargador faz jus, em m\u00e9dia, a R$ 130.000,00. Ocorre que o presidente da Corte determinou, por portaria publicada no Di\u00e1rio Oficial, o pagamento das verbas apenas aos desembargadores, devendo os ju\u00edzes de direito aguardar nova disponibiliza\u00e7\u00e3o de verba or\u00e7ament\u00e1ria para o pagamento do que lhes \u00e9 devido. O presidente fundamentou sua decis\u00e3o de pagamento inicial em raz\u00e3o de os desembargadores estarem em n\u00edvel hier\u00e1rquico superior ao dos ju\u00edzes. Irresignados, alguns ju\u00edzes pretendem ingressar com a\u00e7\u00e3o popular contra o ato que determinou o pagamento das verbas aos desembargadores.<\/P>\r\n<P align=justify> Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens subsequentes, acerca do controle e dos princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 e 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404415,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/292343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa em estado de fal\u00eancia possui d\u00edvidas tribut\u00e1rias registradas tanto no quadro de credores quanto na d\u00edvida ativa. Para satisfazer \u00e0s despesas da fal\u00eancia, o s\u00edndico pretende vender um im\u00f3vel de propriedade da empresa. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.I O s\u00edndico pode vender o im\u00f3vel, desde que mantenha garantidos os cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica no patrim\u00f4nio da empresa.II Independentemente do patrim\u00f4nio restante, a venda somente pode ser efetuada com autoriza\u00e7\u00e3o judicial e depender\u00e1, ainda, de prova de quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa ou concord\u00e2ncia da fazenda p\u00fablica.III Se o s\u00edndico realizar a venda sem deixar bens suficientes, responder\u00e1, subsidiariamente, pelos tributos devidos.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378579,"hashId":"4184f72b948399c2d07d087b69463533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa em estado de fal\u00eancia possui d\u00edvidas tribut\u00e1rias registradas tanto no quadro de credores quanto na d\u00edvida ativa. Para satisfazer \u00e0s despesas da fal\u00eancia, o s\u00edndico pretende vender um im\u00f3vel de propriedade da empresa. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O s\u00edndico pode vender o im\u00f3vel, desde que mantenha garantidos os cr\u00e9ditos da fazenda p\u00fablica no patrim\u00f4nio da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Independentemente do patrim\u00f4nio restante, a venda somente pode ser efetuada com autoriza\u00e7\u00e3o judicial e depender\u00e1, ainda, de prova de quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa ou concord\u00e2ncia da fazenda p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Se o s\u00edndico realizar a venda sem deixar bens suficientes, responder\u00e1, subsidiariamente, pelos tributos devidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354652,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo","id":1354651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum item est\u00e1 certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1354652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1354653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos","id":1354654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1354655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223347,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/378579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o sistema jur\u00eddico brasileiro,","provas":[{"id":7304,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390362,"hashId":"ba934b193b16212e1d0f57fed2c360aa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o sistema jur\u00eddico brasileiro,<\/p>","resposta":1397190,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao magistrado exercer atividade empres\u00e1ria.","id":1397186,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido ao magistrado exercer atividade empres\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativa a inscri\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rio no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis da respectiva sede, antes do in\u00edcio de suas atividades empres\u00e1rias.","id":1397187,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 facultativa a inscri\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rio no Registro P\u00fablico\r\nde Empresas Mercantis da respectiva sede, antes do in\u00edcio de\r\nsuas atividades empres\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em regra, quem exerce profiss\u00e3o intelectual \u00e9 considerado empres\u00e1rio.","id":1397188,"corpo":"<p align=justify>em regra, quem exerce profiss\u00e3o intelectual \u00e9 considerado\r\nempres\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quem \u00e9 impedido de exercer a atividade empres\u00e1ria, caso a exer\u00e7a, n\u00e3o responder\u00e1 pelas obriga\u00e7\u00f5es que contrair.","id":1397189,"corpo":"<p align=justify>quem \u00e9 impedido de exercer a atividade empres\u00e1ria, caso a\r\nexer\u00e7a, n\u00e3o responder\u00e1 pelas obriga\u00e7\u00f5es que contrair.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marido e mulher podem contratar, entre si, sociedade empres\u00e1ria desde que n\u00e3o sejam casados sob o regime de comunh\u00e3o universal de bens ou no da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de bens.","id":1397190,"corpo":"<p align=justify>marido e mulher podem contratar, entre si, sociedade\r\nempres\u00e1ria desde que n\u00e3o sejam casados sob o regime de\r\ncomunh\u00e3o universal de bens ou no da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria\r\nde bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229882,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/390362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade litol\u00f3gica mais recente \u00e9 a camada J. ","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289469,"hashId":"3785462b5110e1115e24a9f125b2b894","enunciado":"<p align=justify>A unidade litol\u00f3gica mais recente \u00e9 a camada J.\r\n<\/p>","resposta":1077652,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na figura acima, \u00e9 mostrado um perfil geol\u00f3gico de uma regi\u00e3o fict\u00edcia com presen\u00e7a de intrus\u00f5es, discord\u00e2ncias e falhamento. Diferentes camadas e estruturas geol\u00f3gicas s\u00e3o identificadas aleatoriamente por letras alfab\u00e9ticas. Com base nessa figura, julgue os itens subsequentes.","id":182943,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5523\/Imagem_173.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Na figura acima, \u00e9 mostrado um perfil geol\u00f3gico de uma regi\u00e3o fict\u00edcia com presen\u00e7a de intrus\u00f5es, discord\u00e2ncias e falhamento. Diferentes camadas e estruturas geol\u00f3gicas s\u00e3o identificadas aleatoriamente por letras alfab\u00e9ticas. Com base nessa figura, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/289469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cassiterita \u00e9 um min\u00e9rio de estanho e possui associa\u00e7\u00e3o com rochas gran\u00edticas.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289595,"hashId":"e382520bff77203bdc37b5827131f957","enunciado":"<p align=justify>A cassiterita \u00e9 um min\u00e9rio de estanho e possui associa\u00e7\u00e3o\r\ncom rochas gran\u00edticas.<\/p>","resposta":1077940,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1077940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1077941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na superf\u00edcie da Terra, s\u00e3o encontrados tanto materiais org\u00e2nicos, como materiais inorg\u00e2nicos inconsolidados e consolidados. Julgue os itens que se seguem relativos \u00e0s unidades constituintes da superf\u00edcie terrestre.","id":182976,"enunciado":"<p align=justify>Na superf\u00edcie da Terra, s\u00e3o encontrados tanto materiais\r\norg\u00e2nicos, como materiais inorg\u00e2nicos inconsolidados e\r\nconsolidados. Julgue os itens que se seguem relativos \u00e0s unidades\r\nconstituintes da superf\u00edcie terrestre.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/289595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5630,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Agente","id":4088},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":304029,"hashId":"372f77cb4cc5a9a3a7d8c812cdf39884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1112049,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cobrador que mata a pessoa que lhe deve, porque n\u00e3o quitou, na data prometida, a d\u00edvida de R$ 1,00 comete homic\u00eddio qualificado por motivo f\u00fatil.","id":1112049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cobrador que mata a pessoa que lhe deve, porque n\u00e3o quitou, na data prometida, a d\u00edvida de R$ 1,00 comete homic\u00eddio qualificado por motivo f\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O herdeiro que provoca a morte do testador, no intuito de apressar a posse da heran\u00e7a, comete crime de homic\u00eddio qualificado pela dissimula\u00e7\u00e3o","id":1112050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O herdeiro que provoca a morte do testador, no intuito de apressar a posse da heran\u00e7a, comete crime de homic\u00eddio qualificado pela dissimula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pai, que deixa de colocar tela de prote\u00e7\u00e3o na janela do apartamento e cujo filho, no momento que n\u00e3o \u00e9 observado, debru\u00e7a-se no parapeito e cai, falecendo com a queda, comete homic\u00eddio doloso, pois assumiu o risco de produzir o resultado","id":1112051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai, que deixa de colocar tela de prote\u00e7\u00e3o na janela do apartamento e cujo filho, no momento que n\u00e3o \u00e9 observado, debru\u00e7a-se no parapeito e cai, falecendo com a queda, comete homic\u00eddio doloso, pois assumiu o risco de produzir o resultado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o que, inconformado com as den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o de determinado pol\u00edtico, mata o corrupto, age em leg\u00edtima defesa da honra.","id":1112052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o que, inconformado com as den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o de determinado pol\u00edtico, mata o corrupto, age em leg\u00edtima defesa da honra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rapaz que, inconformado com o fim do relacionamento, obriga a ex-namorada a ingerir veneno causando sua morte comete homic\u00eddio qualificado pela torpeza","id":1112053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rapaz que, inconformado com o fim do relacionamento, obriga a ex-namorada a ingerir veneno causando sua morte comete homic\u00eddio qualificado pela torpeza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"}],"slug":"direito-penal\/304029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na manh\u00e3 do dia 15\/12\/2008, Luana agrediu Roberta, causandolhe les\u00f5es corporais leves, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano. Foi lavrado termo circunstanciado, marcando-se a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o para o dia 20\/12\/2008. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307736,"hashId":"fb97868759c8697bc456668103a28c7e","enunciado":"<p align=justify>Na manh\u00e3 do dia 15\/12\/2008, Luana agrediu Roberta, causandolhe\r\nles\u00f5es corporais leves, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica\r\ncondicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, cuja pena \u00e9 de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas\r\nmeses a um ano. Foi lavrado termo circunstanciado, marcando-se\r\na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o para o dia 20\/12\/2008.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1121657,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo a composi\u00e7\u00e3o de danos na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 o MP formular a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal.","id":1121657,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Havendo a composi\u00e7\u00e3o de danos na audi\u00eancia de\r\nconcilia\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 o MP formular a proposta de\r\ntransa\u00e7\u00e3o penal.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tendo sido obtida a composi\u00e7\u00e3o dos danos civis, caber\u00e1 a Roberta, na audi\u00eancia preliminar, apresentar representa\u00e7\u00e3o verbal, sob pena de decad\u00eancia do direito","id":1121658,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o tendo sido obtida a composi\u00e7\u00e3o dos danos civis, caber\u00e1\r\na Roberta, na audi\u00eancia preliminar, apresentar representa\u00e7\u00e3o\r\nverbal, sob pena de decad\u00eancia do direito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel o oferecimento da proposta de aplica\u00e7\u00e3o imediata de pena restritiva de direitos ou multa se Luana estiver sendo processada por outro crime.","id":1121659,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel o oferecimento da proposta de aplica\u00e7\u00e3o\r\nimediata de pena restritiva de direitos ou multa se Luana\r\nestiver sendo processada por outro crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presentes os requisitos legais, o juiz poder\u00e1 apresentar proposta de transa\u00e7\u00e3o penal, caso o promotor de justi\u00e7a se recuse a faz\u00ea-lo, j\u00e1 que se trata de direito l\u00edquido e certo de Luana.","id":1121660,"corpo":"<p align=justify>Presentes os requisitos legais, o juiz poder\u00e1 apresentar\r\nproposta de transa\u00e7\u00e3o penal, caso o promotor de justi\u00e7a se\r\nrecuse a faz\u00ea-lo, j\u00e1 que se trata de direito l\u00edquido e certo de\r\nLuana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/307736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os militares na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. Os militares dos Estados e do Distrito Federal possuem um regime jur\u00eddico semelhante aos militares das For\u00e7as Armadas, sendo as patentes dos oficiais conferidas pelos respectivos governadores.II. Embora proibidos de se filiar a sindicatos, \u00e9 garantido o direito de greve aos militares das For\u00e7as Armadas.III. O militar das For\u00e7as Armadas que conte com menos de dez anos de servi\u00e7o dever\u00e1 se afastar da atividade para concorrer a um mandato eletivo.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:01:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072257,"hashId":"69055179355c1111b1baf6d655449670","enunciado":"<p>Sobre os militares na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. Os militares dos Estados e do Distrito Federal possuem um regime jur\u00eddico semelhante aos militares das For\u00e7as Armadas, sendo as patentes dos oficiais conferidas pelos respectivos governadores.<\/p><p>II. Embora proibidos de se filiar a sindicatos, \u00e9 garantido o direito de greve aos militares das For\u00e7as Armadas.<\/p><p>III. O militar das For\u00e7as Armadas que conte com menos de dez anos de servi\u00e7o dever\u00e1 se afastar da atividade para concorrer a um mandato eletivo.<\/p>","resposta":3770977,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3770974,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3770975,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3770976,"corpo":"<p>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e1 correta.","id":3770977,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3770978,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381764,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","oab":true,"nome":"For\u00e7as armadas (artigos 142 e 143 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405288,"slug":"direito-constitucional-forcas-armadas-artigos-142-e-143-da-cf"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1072257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consoante a teoria do risco administrativo, consagrada no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a responsabilidade objetiva do Estado por danos causados aos administrados baseia-se na equ\u00e2nime reparti\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos que o desempenho do servi\u00e7o p\u00fablico imp\u00f5e a certos indiv\u00edduos, n\u00e3o suportados pelos demais.","provas":[{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":381219,"hashId":"de361003cec8ed426749108698bb4c65","enunciado":"<p align=justify>Consoante a teoria do risco administrativo, consagrada no\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro, a responsabilidade objetiva\r\ndo Estado por danos causados aos administrados baseia-se\r\nna equ\u00e2nime reparti\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos que o desempenho do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico imp\u00f5e a certos indiv\u00edduos, n\u00e3o suportados\r\npelos demais.<\/p>","resposta":1364786,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da responsabilidade civil do Estado e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":224983,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da responsabilidade civil do\r\nEstado e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/381219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a organiza\u00e7\u00e3o do Estado, \u00e9 certo que","provas":[{"id":7325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391340,"hashId":"52c2d0fa502120c52d02225f96f1569f","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a organiza\u00e7\u00e3o do Estado, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":1401634,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno e externo sendo o \u00fanico ente formador do Estado Federal, uma vez que os demais entes s\u00e3o divis\u00f5es administrativo-territoriais.","id":1401632,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno e\r\nexterno sendo o \u00fanico ente formador do Estado Federal,\r\numa vez que os demais entes s\u00e3o divis\u00f5es\r\nadministrativo-territoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Rep\u00fablica Federativa do Brasil representa o Estado Federal nos atos de Direito Internacional, porque quem pratica os atos desse Direito \u00e9 a Uni\u00e3o Federal e os Estados federados.","id":1401633,"corpo":"<p align=justify>a Rep\u00fablica Federativa do Brasil representa o Estado\r\nFederal nos atos de Direito Internacional, porque\r\nquem pratica os atos desse Direito \u00e9 a Uni\u00e3o\r\nFederal e os Estados federados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o cabe exercer as prerrogativas de soberania do Estado brasileiro, quando representa a Rep\u00fablica Federativa do Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":1401634,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Uni\u00e3o cabe exercer as prerrogativas de soberania\r\ndo Estado brasileiro, quando representa a Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, por ser soberana em todos os aspectos, pode ser considerada entidade federativa em rela\u00e7\u00e3o aos Estados membros e Munic\u00edpios.","id":1401635,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, por ser soberana em todos os aspectos,\r\npode ser considerada entidade federativa em rela\u00e7\u00e3o\r\naos Estados membros e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os entes integrantes da Federa\u00e7\u00e3o, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios, t\u00eam compet\u00eancia para representar o Estado federal frente a outros Estados soberanos.","id":1401636,"corpo":"<p align=justify>os entes integrantes da Federa\u00e7\u00e3o, em determinadas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios, t\u00eam compet\u00eancia\r\npara representar o Estado federal frente a\r\noutros Estados soberanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230796,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/391340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo vinculado, quando praticado por agente a quem a lei n\u00e3o atribui compet\u00eancia para tanto,","provas":[{"id":7392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392106,"hashId":"177ff94a5b9f32f6593739c185a916ab","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo vinculado, quando praticado por\r\nagente a quem a lei n\u00e3o atribui compet\u00eancia para tanto,<\/p>","resposta":1405102,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 tido como inexistente, independentemente de aprecia\u00e7\u00e3o judicial ou decis\u00e3o administrativa.","id":1405099,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 tido como inexistente, independentemente de\r\naprecia\u00e7\u00e3o judicial ou decis\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente pode ser anulado por decis\u00e3o judicial.","id":1405100,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser anulado por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser revogado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, com base em crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":1405101,"corpo":"<p align=justify>pode ser revogado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, com\r\nbase em crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"goza da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, at\u00e9 decis\u00e3o administrativa ou judicial em contr\u00e1rio.","id":1405102,"corpo":"<p align=justify>goza da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, at\u00e9 decis\u00e3o\r\nadministrativa ou judicial em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente pode ser convalidado por decis\u00e3o judicial.","id":1405103,"corpo":"<p align=justify>somente pode ser convalidado por decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231485,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/392106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma pela qual se exterioriza um comando administrativo, observados seus requisitos essenciais de prola\u00e7\u00e3o por autoridade competente, do regime de Direito P\u00fablico e da inten\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de efeitos visando ao interesse p\u00fablico, caracteriza o ato administrativo. Acerca desse instituto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476175,"hashId":"386638f424835515c3b9e0cfd02f7826","enunciado":"<p align=justify>A forma pela qual se exterioriza um comando administrativo,\r\nobservados seus requisitos essenciais de prola\u00e7\u00e3o por\r\nautoridade competente, do regime de Direito P\u00fablico e da\r\ninten\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de efeitos visando ao interesse\r\np\u00fablico, caracteriza o ato administrativo. Acerca desse\r\ninstituto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1714347,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As decis\u00f5es jurisdicionais, prec\u00edpuas do Poder Judici\u00e1rio, s\u00e3o esp\u00e9cies de atos administrativos.","id":1714344,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es jurisdicionais, prec\u00edpuas do Poder\r\nJudici\u00e1rio, s\u00e3o esp\u00e9cies de atos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Direito Privado, esp\u00e9cie antag\u00f4nica ao Direito P\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 legitimado sequer a expedir regras supletivas ao regime legal protegido pelo interesse p\u00fablico.","id":1714345,"corpo":"<p align=justify>O Direito Privado, esp\u00e9cie antag\u00f4nica ao Direito\r\nP\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 legitimado sequer a expedir regras\r\nsupletivas ao regime legal protegido pelo interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atos administrativos s\u00e3o sin\u00f4nimo de atos da Administra\u00e7\u00e3o.","id":1714346,"corpo":"<p align=justify>Atos administrativos s\u00e3o sin\u00f4nimo de atos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, expedem atos administrativos.","id":1714347,"corpo":"<p align=justify>Os agentes concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos, no\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, expedem atos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo nos atos discricion\u00e1rios, o agente p\u00fablico n\u00e3o se desvincula da situa\u00e7\u00e3o de fato prevista na lei.","id":1714348,"corpo":"<p align=justify>Mesmo nos atos discricion\u00e1rios, o agente p\u00fablico n\u00e3o\r\nse desvincula da situa\u00e7\u00e3o de fato prevista na lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265460,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/476175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Posto ser direito fundamental social dos trabalhadores em geral, previsto na CF, \u00e9 poss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de vencimentos dos servidores p\u00fablicos via conven\u00e7\u00e3o coletiva; contudo, deve haver dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pr\u00e9via para tal despesa.","provas":[{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370823,"hashId":"67780dd8fcd6d3ad483723a7ae3a4a15","enunciado":"<p align=justify>Posto ser direito fundamental social dos trabalhadores em\r\ngeral, previsto na CF, \u00e9 poss\u00edvel a fixa\u00e7\u00e3o de vencimentos\r\ndos servidores p\u00fablicos via conven\u00e7\u00e3o coletiva; contudo,\r\ndeve haver dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pr\u00e9via para tal despesa.<\/p>","resposta":1323406,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1323405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1323406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoal, h\u00e1 algumas diferen\u00e7as entre os empregados contratados pelas empresas de direito privado, regidos, portanto, pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, e os servidores p\u00fablicos admitidos nos \u00f3rg\u00e3os e entidades de direito p\u00fablico, regidos, na esfera federal, pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990. No entanto, em face da escola gerencial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira vigente, via emendas constitucionais, alguns institutos aproximam a gest\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 dos empregados privados. A respeito desse assunto e de seus desdobramentos, julgue os itens de 88 a 90.","id":218290,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoal, h\u00e1 algumas diferen\u00e7as entre os\r\nempregados contratados pelas empresas de direito privado,\r\nregidos, portanto, pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, e os\r\nservidores p\u00fablicos admitidos nos \u00f3rg\u00e3os e entidades de direito\r\np\u00fablico, regidos, na esfera federal, pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990. No\r\nentanto, em face da escola gerencial da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nconsagrada na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira vigente, via emendas\r\nconstitucionais, alguns institutos aproximam a gest\u00e3o de pessoal\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 dos empregados privados. A respeito desse\r\nassunto e de seus desdobramentos, julgue os itens de 88 a 90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/370823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o, pelo sistema, das informa\u00e7\u00f5es pessoais dos usu\u00e1rios cadastrados \u00e9 exemplo de requisito funcional. A capacidade do sistema de gerar relat\u00f3rio de empr\u00e9stimos de usu\u00e1rio em, no m\u00e1ximo, tr\u00eas segundos \u00e9 um requisito n\u00e3o funcional.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 19:53:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":386947,"hashId":"a43e99c49824655c05a9a5efbae38253","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o, pelo sistema, das informa\u00e7\u00f5es pessoais dos\r\nusu\u00e1rios cadastrados \u00e9 exemplo de requisito funcional.\r\nA capacidade do sistema de gerar relat\u00f3rio de empr\u00e9stimos\r\nde usu\u00e1rio em, no m\u00e1ximo, tr\u00eas segundos \u00e9 um requisito n\u00e3o\r\nfuncional.<\/p>","resposta":1384283,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de requisitos e t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos.","id":227782,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito de requisitos e t\u00e9cnicas de\r\nelicita\u00e7\u00e3o de requisitos.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428808,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-requisitos"},{"nome_clean":"Requisitos Funcionais","oab":false,"nome":"Requisitos Funcionais","pai":428808,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428809,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-funcionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/386947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo texto est\u00e1 diretamente relacionado ao princ\u00edpio da legalidade.","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394355,"hashId":"6f3a24347ab1afd8b214756e551e2ad5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujo texto est\u00e1 diretamente relacionado\r\nao princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","resposta":1415439,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem por objetivo impedir que sejam registrados t\u00edtulos inv\u00e1lidos, ineficazes ou imperfeitos.","id":1415439,"corpo":"<p align=justify>Tem por objetivo impedir que sejam registrados t\u00edtulos\r\ninv\u00e1lidos, ineficazes ou imperfeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste na determina\u00e7\u00e3o precisa do conte\u00fado do direito que se procura assegurar e da individualidade do im\u00f3vel que dele \u00e9 objeto.","id":1415440,"corpo":"<p align=justify>Consiste na determina\u00e7\u00e3o precisa do conte\u00fado do direito\r\nque se procura assegurar e da individualidade do im\u00f3vel\r\nque dele \u00e9 objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garante a ordem cronol\u00f3gica da apresenta\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos e, em decorr\u00eancia, a prioridade de exame e de registro e a prefer\u00eancia do direito real opon\u00edvel perante terceiros.","id":1415441,"corpo":"<p align=justify>Garante a ordem cronol\u00f3gica da apresenta\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos\r\ne, em decorr\u00eancia, a prioridade de exame e de registro e\r\na prefer\u00eancia do direito real opon\u00edvel perante terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imp\u00f5e a provoca\u00e7\u00e3o ao registro, ou seja, impede que o oficial, salvo as exce\u00e7\u00f5es legais, aja ex officio.","id":1415442,"corpo":"<p align=justify>Imp\u00f5e a provoca\u00e7\u00e3o ao registro, ou seja, impede que o\r\noficial, salvo as exce\u00e7\u00f5es legais, aja ex officio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem por escopo evitar que t\u00edtulos n\u00e3o sejam registrados, pois quem n\u00e3o observar este dever arcar\u00e1 com o \u00f4nus da sua omiss\u00e3o.","id":1415443,"corpo":"<p align=justify>Tem por escopo evitar que t\u00edtulos n\u00e3o sejam registrados,\r\npois quem n\u00e3o observar este dever arcar\u00e1 com o \u00f4nus da\r\nsua omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233593,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/394355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A uma crian\u00e7a com dez anos de idade \u00e9 conferida pelo ordenamento jur\u00eddico brasileiro a capacidade de gozo ou de aquisi\u00e7\u00e3o de direitos ou obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":276153,"hashId":"ce1998c62e1dd0302642a8e58b5a3a04","enunciado":"<p align=justify>A uma crian\u00e7a com dez anos de idade \u00e9 conferida pelo\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro a capacidade de gozo ou de\r\naquisi\u00e7\u00e3o de direitos ou obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1045821,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito das pessoas naturais e jur\u00eddicas, e do domic\u00edlio.","id":178653,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito das pessoas naturais e\r\njur\u00eddicas, e do domic\u00edlio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/276153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Maria e Jo\u00e3o, servidores p\u00fablicos federais, s\u00e3o casados e residem no DF. Jo\u00e3o foi deslocado, no interesse da administra\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do mesmo quadro, com mudan\u00e7a de sede. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Maria pode pedir remo\u00e7\u00e3o, para acompanhar Jo\u00e3o, independentemente do interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6814,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2009-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":380295,"hashId":"e70c2a757cd3e162398d92928fc1bcb3","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nMaria e Jo\u00e3o, servidores p\u00fablicos federais, s\u00e3o casados e\r\nresidem no DF. Jo\u00e3o foi deslocado, no interesse da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do mesmo quadro, com mudan\u00e7a\r\nde sede.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, Maria pode pedir remo\u00e7\u00e3o, para acompanhar\r\nJo\u00e3o, independentemente do interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1361864,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1361864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1361865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os seguintes itens.","id":224604,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/380295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vantagens que podem ser pagas ao servidor, previstas na Lei n\u00ba 8.112\/90, \u00e9 correto que","provas":[{"id":7158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":388045,"hashId":"a276319273b816f59f5e19d3d1fd2bfa","enunciado":"<p align=justify>Sobre as vantagens que podem ser pagas ao servidor,\r\nprevistas na Lei n\u00ba 8.112\/90, \u00e9 correto que<\/p>","resposta":1388325,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os adicionais, por serem devidos a todos os servidores, n\u00e3o s\u00e3o considerados vantagens.","id":1388322,"corpo":"<p align=justify>os adicionais, por serem devidos a todos os servidores,\r\nn\u00e3o s\u00e3o considerados vantagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, em quaisquer hip\u00f3teses e condi\u00e7\u00f5es.","id":1388323,"corpo":"<p align=justify>as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao\r\nvencimento ou provento, em quaisquer hip\u00f3teses e\r\ncondi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se ao vencimento ou provento para qualquer efeito.","id":1388324,"corpo":"<p align=justify>as indeniza\u00e7\u00f5es incorporam-se ao vencimento ou\r\nprovento para qualquer efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vantagens pecuni\u00e1rias n\u00e3o ser\u00e3o computadas, nem acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores, sob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.","id":1388325,"corpo":"<p align=justify>as vantagens pecuni\u00e1rias n\u00e3o ser\u00e3o computadas,\r\nnem acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de\r\nquaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores,\r\nsob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ajuda de custo \u00e9 calculada sobre a remunera\u00e7\u00e3o do servidor, conforme se dispuser em regulamento, n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a 6 (seis) meses.","id":1388326,"corpo":"<p align=justify>a ajuda de custo \u00e9 calculada sobre a remunera\u00e7\u00e3o\r\ndo servidor, conforme se dispuser em regulamento,\r\nn\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente\r\na 6 (seis) meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228382,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/388045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos e aos agentes administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ma-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388998,"hashId":"76df3f8c7f0f90623634498de96e15eb","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos e aos agentes administrativos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1391938,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os empregados p\u00fablicos s\u00e3o contratados sob regime da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, aplic\u00e1vel com as altera\u00e7\u00f5es oriundas da CF, bem como mediante as derroga\u00e7\u00f5es promovidas pelos estados no \u00e2mbito das respectivas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.","id":1391937,"corpo":"<p align=justify>Os empregados p\u00fablicos s\u00e3o contratados sob regime da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o trabalhista, aplic\u00e1vel com as altera\u00e7\u00f5es oriundas\r\nda CF, bem como mediante as derroga\u00e7\u00f5es promovidas pelos\r\nestados no \u00e2mbito das respectivas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se exige a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1391938,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se exige a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o\r\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o abrange o desempenho de atividades de natureza comercial e industrial.","id":1391939,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o abrange o desempenho\r\nde atividades de natureza comercial e industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, havendo a encampa\u00e7\u00e3o, o concession\u00e1rio n\u00e3o tem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por eventuais preju\u00edzos.","id":1391940,"corpo":"<p align=justify>No contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, havendo a\r\nencampa\u00e7\u00e3o, o concession\u00e1rio n\u00e3o tem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o\r\npor eventuais preju\u00edzos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico constitui ato administrativo bilateral, vinculado e prec\u00e1rio.","id":1391941,"corpo":"<p align=justify>A autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico constitui ato administrativo\r\nbilateral, vinculado e prec\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228976,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/388998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia USB (Universal Serial Bus) \u00e9 uma tecnologia que tornou mais simples, f\u00e1cil e r\u00e1pida a conex\u00e3o de diversos tipos de equipamentos. Sobre esta tecnologia s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:I. Qualquer dispositivo compat\u00edvel com o USB usa padr\u00f5es definidos de conex\u00e3o.II. A maioria dos dispositivos que usam USB n\u00e3o precisa ser ligada a uma fonte de energia, j\u00e1 que a pr\u00f3pria conex\u00e3o USB \u00e9 capaz de fornecer energia.III. USB A, USB B, Mini-USB e Micro-USB s\u00e3o tipos de conectores USB encontrados no mercado.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390879,"hashId":"148e42c0248b5d66abf58a6d0ff1e2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia USB (Universal Serial Bus) \u00e9 uma tecnologia que tornou mais simples, f\u00e1cil e r\u00e1pida a conex\u00e3o de diversos tipos de equipamentos. Sobre esta tecnologia s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Qualquer dispositivo compat\u00edvel com o USB usa padr\u00f5es definidos de conex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A maioria dos dispositivos que usam USB n\u00e3o precisa ser ligada a uma fonte de energia, j\u00e1 que a pr\u00f3pria conex\u00e3o USB \u00e9 capaz de fornecer energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. USB A, USB B, Mini-USB e Micro-USB s\u00e3o tipos de conectores USB encontrados no mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399582,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III","id":1399581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":1399583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1399584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 no mercado um grande n\u00famero e tipos de processadores. Com rela\u00e7\u00e3o aos processadores \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390881,"hashId":"076dce6471900429cbdd30cc71863c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 no mercado um grande n\u00famero e tipos de processadores. Com rela\u00e7\u00e3o aos processadores \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":1399595,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente n\u00e3o s\u00e3o encontrados processadores com suporte \u00e0 mem\u00f3ria cache L3.","id":1399595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente n\u00e3o s\u00e3o encontrados processadores com suporte \u00e0 mem\u00f3ria cache L3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia HyperThreading, licenciada pela Intel, \u00e9 uma t\u00e9cnica criada para oferecer maior efici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de execu\u00e7\u00e3o do processador, aproveitando se\u00e7\u00f5es ociosas do processador para executar programas em paralelo.","id":1399596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia HyperThreading, licenciada pela Intel, \u00e9 uma t\u00e9cnica criada para oferecer maior efici\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de execu\u00e7\u00e3o do processador, aproveitando se\u00e7\u00f5es ociosas do processador para executar programas em paralelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas como superpipeline, execu\u00e7\u00e3o especulativa, execu\u00e7\u00e3o fora de ordem, previs\u00e3o de desvio e cache de mem\u00f3ria, foram implementadas com o objetivo de aumentar o desempenho dos processadores.","id":1399597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas como superpipeline, execu\u00e7\u00e3o especulativa, execu\u00e7\u00e3o fora de ordem, previs\u00e3o de desvio e cache de mem\u00f3ria, foram implementadas com o objetivo de aumentar o desempenho dos processadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um processador dual-core \u00e9 um processador de dois n\u00facleos, onde ambos compartilham a mesma pastilha de sil\u00edcio.","id":1399598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processador dual-core \u00e9 um processador de dois n\u00facleos, onde ambos compartilham a mesma pastilha de sil\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida em que a velocidade dos processadores aumenta, \u00e9 necess\u00e1rio aumentar tamb\u00e9m o desempenho da mem\u00f3ria RAM do computador. Com rela\u00e7\u00e3o a este tipo de dispositivo \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390884,"hashId":"8142285fc7f1fbf3bfc7e027d5017518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida em que a velocidade dos processadores aumenta, \u00e9 necess\u00e1rio aumentar tamb\u00e9m o desempenho da mem\u00f3ria RAM do computador. Com rela\u00e7\u00e3o a este tipo de dispositivo \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":1399605,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mem\u00f3rias SDRAM (Synchronous Dynamic RAM) s\u00e3o capazes de trabalhar sincronizadas com os ciclos da placa-m\u00e3e, sem tempos de espera.","id":1399604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mem\u00f3rias SDRAM (Synchronous Dynamic RAM) s\u00e3o capazes de trabalhar sincronizadas com os ciclos da placa-m\u00e3e, sem tempos de espera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mem\u00f3rias DDR2 (Double Data Rate 2) s\u00e3o mais eficientes por serem mem\u00f3rias est\u00e1ticas.","id":1399605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mem\u00f3rias DDR2 (Double Data Rate 2) s\u00e3o mais eficientes por serem mem\u00f3rias est\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria DDR2 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com placas m\u00e3e que trabalham com mem\u00f3ria DDR, tanto que os pentes de mem\u00f3ria diferem fisicamente.","id":1399606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria DDR2 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com placas m\u00e3e que trabalham com mem\u00f3ria DDR, tanto que os pentes de mem\u00f3ria diferem fisicamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria DDR2 \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria DDR, com menor consumo de energia el\u00e9trica e maior largura de banda de dados.","id":1399607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria DDR2 \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria DDR, com menor consumo de energia el\u00e9trica e maior largura de banda de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a arquitetura de sistemas distribu\u00eddos P2P (peer-to-peer), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390911,"hashId":"96c69487e35335df6cedc666569e065a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a arquitetura de sistemas distribu\u00eddos P2P (peer-to-peer), assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":1399727,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modo de execu\u00e7\u00e3o P2P permite que cada usu\u00e1rio contribua com recursos para o sistema.","id":1399724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de execu\u00e7\u00e3o P2P permite que cada usu\u00e1rio contribua com recursos para o sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gnutella e Kad Network s\u00e3o exemplos de redes P2P (peer-to-peer).","id":1399725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnutella e Kad Network s\u00e3o exemplos de redes P2P (peer-to-peer).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No P2P cada n\u00f3 da rede \u00e9 visto tanto como servidor quanto como cliente.","id":1399726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No P2P cada n\u00f3 da rede \u00e9 visto tanto como servidor quanto como cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por apresentar um servidor centralizado para gerenciar todo o tr\u00e1fego este tipo de arquitetura apresenta uma grande facilidade para a manuten\u00e7\u00e3o.","id":1399727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por apresentar um servidor centralizado para gerenciar todo o tr\u00e1fego este tipo de arquitetura apresenta uma grande facilidade para a manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem SQL \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390921,"hashId":"14aedc2458005aecc2bf1262437634d3","enunciado":"<p align=justify>Sobre a linguagem SQL \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1399767,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o de registro \u00e9 feito por meio do comando INSERT, sendo necess\u00e1rio ser administrador do banco para realiz\u00e1-lo.","id":1399766,"corpo":"<p align=justify>A atualiza\u00e7\u00e3o de registro \u00e9 feito por meio do comando\r\nINSERT, sendo necess\u00e1rio ser administrador do banco\r\npara realiz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A fun\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o AVG retorna a m\u00e9dia dos valores de uma determinada coluna.","id":1399767,"corpo":"<p align=justify> A fun\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o AVG retorna a m\u00e9dia dos\r\nvalores de uma determinada coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 permitido fazer consultas em colunas que apresente valores nulos (NULL), sendo necess\u00e1rio primeiro inserir dados nestas.","id":1399768,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o \u00e9 permitido fazer consultas em colunas que\r\napresente valores nulos (NULL), sendo necess\u00e1rio\r\nprimeiro inserir dados nestas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que numa opera\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o (UNION) os argumentos utilizados nas consultas tenham o mesmo esquema.","id":1399769,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que numa opera\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o\r\n(UNION) os argumentos utilizados nas consultas\r\ntenham o mesmo esquema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tecnologias de programa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390932,"hashId":"0c595d209e95e38613a21ac0be098090","enunciado":"<p align=justify>Sobre tecnologias de programa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\ncorreta:<\/p>","resposta":1399813,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Problemas relacionados com seguran\u00e7a em sistemas distribuidos, como a t\u00e9cnica de ataque SQL injections, n\u00e3o podem ser resolvidos com o PHP, sendo um dos principais ataques que ocorrem nos dias atuais em servidores.","id":1399810,"corpo":"<p align=justify>Problemas relacionados com seguran\u00e7a em sistemas\r\ndistribuidos, como a t\u00e9cnica de ataque SQL injections,\r\nn\u00e3o podem ser resolvidos com o PHP, sendo um dos\r\nprincipais ataques que ocorrem nos dias atuais em\r\nservidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A linguagem de programa\u00e7\u00e3o HTML, vers\u00e3o 4.0, apresenta suporte a qualquer banco de dados, sendo que o INTERBASE \u00e9 o banco de dados padr\u00e3o para esta linguagem.","id":1399811,"corpo":"<p align=justify> A linguagem de programa\u00e7\u00e3o HTML, vers\u00e3o 4.0,\r\napresenta suporte a qualquer banco de dados, sendo\r\nque o INTERBASE \u00e9 o banco de dados padr\u00e3o para\r\nesta linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O PHP, na vers\u00e3o 5, por n\u00e3o suportar o paradigma orientado a objetos, n\u00e3o apresenta suporte ao TDD (Test -Driven Develop).","id":1399812,"corpo":"<p align=justify> O PHP, na vers\u00e3o 5, por n\u00e3o suportar o paradigma\r\norientado a objetos, n\u00e3o apresenta suporte ao TDD\r\n(Test -Driven Develop).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tanto a IDE (Integrated Development Environment) Eclipse como a IDE NETBEANS, oferecem suporte a linguagem PHP.","id":1399813,"corpo":"<p align=justify> Tanto a IDE (Integrated Development Environment)\r\nEclipse como a IDE NETBEANS, oferecem suporte a\r\nlinguagem PHP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao navegar em p\u00e1ginas da Web, os arquivos e imagens associados a ela s\u00e3o armazenados na pasta Arquivos Tempor\u00e1rios da Internet no seu computador. Com rela\u00e7\u00e3o a este aspecto no Microsoft Internet Explorer 7 s\u00e3o realizadas as seguintes afirmativas:I. O usu\u00e1rio pode configurar o espa\u00e7o reservado para os arquivos tempor\u00e1rios da Internet, mas n\u00e3o sua localiza\u00e7\u00e3o dentro do sistema de arquivos.II. Para excluir os arquivos tempor\u00e1rios da Internet clique bot\u00e3o Ferramentas e ent\u00e3o em Op\u00e7\u00f5es da Internet. Na guia Geral, em Hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, clique em Excluir e opte pela op\u00e7\u00e3o Excluir (com esta p\u00e1gina configurada para exclus\u00e3o dos arquivos tempor\u00e1rios).III. O conte\u00fado presente na pasta Arquivos de Internet Tempor\u00e1rios apresenta risco de seguran\u00e7a e de perda de privacidade das informa\u00e7\u00f5es pessoais e de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, sendo indicada a sua remo\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica como forma de minimiza\u00e7\u00e3o de risco.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390940,"hashId":"3c71255fddc666394621782ffc8e6a6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao navegar em p\u00e1ginas da Web, os arquivos e imagens associados a ela s\u00e3o armazenados na pasta Arquivos Tempor\u00e1rios da Internet no seu computador. Com rela\u00e7\u00e3o a este aspecto no Microsoft Internet Explorer 7 s\u00e3o realizadas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O usu\u00e1rio pode configurar o espa\u00e7o reservado para os arquivos tempor\u00e1rios da Internet, mas n\u00e3o sua localiza\u00e7\u00e3o dentro do sistema de arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para excluir os arquivos tempor\u00e1rios da Internet clique bot\u00e3o Ferramentas e ent\u00e3o em Op\u00e7\u00f5es da Internet. Na guia Geral, em Hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, clique em Excluir e opte pela op\u00e7\u00e3o Excluir (com esta p\u00e1gina configurada para exclus\u00e3o dos arquivos tempor\u00e1rios).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conte\u00fado presente na pasta Arquivos de Internet Tempor\u00e1rios apresenta risco de seguran\u00e7a e de perda de privacidade das informa\u00e7\u00f5es pessoais e de navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, sendo indicada a sua remo\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica como forma de minimiza\u00e7\u00e3o de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399845,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III","id":1399845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":1399846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":1399848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de faltas do servidor p\u00fablico ao servi\u00e7o e dos respectivos reflexos em sua remunera\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. o servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo justificado. II. o servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos e sa\u00eddas antecipadas, salvo na hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, at\u00e9 o m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia, a ser estabelecida pela chefia imediata. III. as faltas justificadas decorrentes de caso fortuito ou de for\u00e7a maior poder\u00e3o ser compensadas a crit\u00e9rio da chefia imediata, sendo assim consideradas como efetivo exerc\u00edcio. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392417,"hashId":"c83d579169e95bec6c661df5ee3eb9b0","enunciado":"<P align=justify>Em mat\u00e9ria de faltas do servidor p\u00fablico ao servi\u00e7o e dos respectivos reflexos em sua remunera\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. o servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia em que faltar ao servi\u00e7o, sem motivo justificado. <\/P>\r\n<P align=justify>II. o servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos e sa\u00eddas antecipadas, salvo na hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, at\u00e9 o m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia, a ser estabelecida pela chefia imediata. <\/P>\r\n<P align=justify>III. as faltas justificadas decorrentes de caso fortuito ou de for\u00e7a maior poder\u00e3o ser compensadas a crit\u00e9rio da chefia imediata, sendo assim consideradas como efetivo exerc\u00edcio. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1406462,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1406458,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":1406459,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1406460,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, somente.","id":1406461,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1406462,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29, considere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.","id":231760,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29,\r\nconsidere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/392417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito processual penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11130,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RN - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":422582,"hashId":"ccc475b61fc4376b367ca3f749c04a4e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos institutos do direito processual penal, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1511094,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a federal o processo e o julgamento do delito de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, pois resta evidenciado interesse espec\u00edfico da Uni\u00e3o em manter a integridade do sistema de comunica\u00e7\u00e3o nacional.","id":1511091,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 justi\u00e7a federal o processo e o julgamento do\r\ndelito de intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial,\r\npois resta evidenciado interesse espec\u00edfico da Uni\u00e3o em\r\nmanter a integridade do sistema de comunica\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao STJ conhecer e decidir conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre membros do MP federal e de MP estadual.","id":1511092,"corpo":"<p align=justify>Compete ao STJ conhecer e decidir conflito de atribui\u00e7\u00f5es\r\nentre membros do MP federal e de MP estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel a certeza da imparcialidade dos jurados para decretar-se o desaforamento dos processos submetidos ao procedimento do tribunal do j\u00fari.","id":1511093,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 imprescind\u00edvel a certeza da imparcialidade dos jurados\r\npara decretar-se o desaforamento dos processos submetidos\r\nao procedimento do tribunal do j\u00fari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de deslocamento de compet\u00eancia, admite-se a ratifica\u00e7\u00e3o dos atos decis\u00f3rios praticados por \u00f3rg\u00e3o jurisdicional absolutamente incompetente.","id":1511094,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de deslocamento de compet\u00eancia, admite-se\r\na ratifica\u00e7\u00e3o dos atos decis\u00f3rios praticados por \u00f3rg\u00e3o\r\njurisdicional absolutamente incompetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em medida cautelar de arresto de bens do investigado, tendente a garantir a repara\u00e7\u00e3o do dano provocado pelo crime, a mea\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge deve responder ainda que n\u00e3o haja prova de que se tenha beneficiado do produto da infra\u00e7\u00e3o por atos il\u00edcitos praticados pelo c\u00f4njuge.","id":1511095,"corpo":"<p align=justify>Em medida cautelar de arresto de bens do investigado,\r\ntendente a garantir a repara\u00e7\u00e3o do dano provocado pelo\r\ncrime, a mea\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge deve responder ainda que n\u00e3o\r\nhaja prova de que se tenha beneficiado do produto da\r\ninfra\u00e7\u00e3o por atos il\u00edcitos praticados pelo c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":247136,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/422582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao sistema de elabora\u00e7\u00e3o de normas jur\u00eddicas, al\u00e9m das compet\u00eancias pr\u00f3prias quanto \u00e0 iniciativa de proposi\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea regras para o processo legislativo. Acerca do tema, assinale o instrumento que n\u00e3o faz parte do processo legislativo brasileiro.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476167,"hashId":"1b79ed583476592f79f32d57a614fff1","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao sistema de elabora\u00e7\u00e3o de normas jur\u00eddicas,\r\nal\u00e9m das compet\u00eancias pr\u00f3prias quanto \u00e0 iniciativa de\r\nproposi\u00e7\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea regras para o\r\nprocesso legislativo. Acerca do tema, assinale o instrumento\r\nque n\u00e3o faz parte do processo legislativo brasileiro.<\/p>","resposta":1714304,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","id":1714304,"corpo":"<p align=justify>Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emendas constitucionais","id":1714305,"corpo":"<p align=justify>emendas constitucionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es","id":1714306,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medidas provis\u00f3rias","id":1714307,"corpo":"<p align=justify>medidas provis\u00f3rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leis ordin\u00e1rias","id":1714308,"corpo":"<p align=justify>leis ordin\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/476167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem emancipat\u00f3ria, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 horizontal e o trabalho coletivo \u00e9 fundamental na resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","provas":[{"id":15129,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15131,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15132,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":15133,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15135,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":15136,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28219,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28220,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34471,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34472,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34473,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34474,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34475,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34476,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34477,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34479,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34484,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34485,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34486,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34487,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencia-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34567,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34568,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34569,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-epidemiologia-em-saude-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34572,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":8528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao-em-saude-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":34604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-demografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34611,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-planejamento-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"},{"id":34612,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edtica","id":8527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-politica-area-de-formacao-educacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Especialista em Pol\u00edtica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":542073,"hashId":"56461e4a43cbbe49bcad12136282520b","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem emancipat\u00f3ria, a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 horizontal e o\r\ntrabalho coletivo \u00e9 fundamental na resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","resposta":1950852,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1950852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1950853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca da rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno.","id":279494,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca da rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/542073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica caracteriza-se por um dinamismo constante.","provas":[{"id":15599,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Pedagogo - 2009"},{"id":15600,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Rural","id":8708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-rural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Rural - 2009"},{"id":15601,"cargo":{"descricao":"Professor I - \u00c1rea Zona Urbana","id":8709},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-i-area-zona-urbana","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor I - \u00c1rea Zona Urbana - 2009"},{"id":15602,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Artes - 2009"},{"id":15603,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2009"},{"id":15604,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2009"},{"id":15605,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso","id":8711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ensino Religioso - 2009"},{"id":15606,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2009"},{"id":15607,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2009"},{"id":15608,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2009"},{"id":15609,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2009"},{"id":15610,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-professor-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":561199,"hashId":"80d7799bb7dfe0c9fc5255ab4370b1d5","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica caracteriza-se por um dinamismo\r\nconstante.<\/p>","resposta":1999213,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1999213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1999214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":283654,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15599\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/561199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Agente p\u00fablico competente \u00e9 considerado um dos requisitos do ato administrativo.","provas":[{"id":17194,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Assistente Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":600173,"hashId":"aeced8a17ef7d5095d1d42340f4ea651","enunciado":"<p align=justify>Agente p\u00fablico competente \u00e9 considerado um dos requisitos\r\ndo ato administrativo.<\/p>","resposta":2108215,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2108215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2108216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos atos administrativos.","id":292681,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito dos atos administrativos.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/600173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de controle da press\u00e3o no ambiente de trabalho s\u00e3o: insufla\u00e7\u00e3o de ar fresco no local e exaust\u00e3o do ar aquecido; as relativas ao trabalhador s\u00e3o aclimata\u00e7\u00e3o do trabalhador, ingest\u00e3o de \u00e1gua e sais minerais e limita\u00e7\u00e3o do tempo de exposi\u00e7\u00e3o com per\u00edodos de descanso.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-08 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927150,"hashId":"69a4c6fdb01659c465abd02312832845","enunciado":"As medidas de controle da press\u00e3o no ambiente de trabalho\r\ns\u00e3o: insufla\u00e7\u00e3o de ar fresco no local e exaust\u00e3o do ar\r\naquecido; as relativas ao trabalhador s\u00e3o aclimata\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador, ingest\u00e3o de \u00e1gua e sais minerais e limita\u00e7\u00e3o do\r\ntempo de exposi\u00e7\u00e3o com per\u00edodos de descanso.","resposta":3252646,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o dos acidentes e doen\u00e7as profissionais requer um conjunto de medidas que envolvem a participa\u00e7\u00e3o do empregador e do empregado. Acerca desse tema julgue os itens abaixo.","id":355688,"enunciado":"A preven\u00e7\u00e3o dos acidentes e doen\u00e7as profissionais requer um\r\nconjunto de medidas que envolvem a participa\u00e7\u00e3o do empregador\r\ne do empregado. Acerca desse tema julgue os itens abaixo.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pablo atingiu Luiz com cinco disparos de arma de fogo, um na cabe\u00e7a, dois no t\u00f3rax e dois nas pernas. Luiz foi socorrido e levado ao hospital p\u00fablico mais pr\u00f3ximo, apurando-se que necessitava de urgente interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. No entanto, como, minutos antes de sua chegada ao hospital havia ocorrido grave acidente envolvendo dois \u00f4nibus e as v\u00edtimas estavam sendo socorridas, n\u00e3o foi poss\u00edvel que os m\u00e9dicos ministrassem a Luiz, de forma imediata, o tratamento necess\u00e1rio. Convocou-se, ent\u00e3o, um m\u00e9dico que estava de folga e que, tendo chegado ao hospital 30 minutos ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o de Luiz, passou a cuidar do paciente. Ainda que Luiz tenha recebido atendimento m\u00e9dico, constatou-se que seu estado de sa\u00fade j\u00e1 se havia agravado e, embora ele tenha sido submetido a cirurgia para retirada dos proj\u00e9teis, n\u00e3o resistiu e veio a falecer. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307663,"hashId":"fb2a9b7155291abcd0cfa25d08c2fe5e","enunciado":"<p align=justify>Pablo atingiu Luiz com cinco disparos de arma de fogo,\r\num na cabe\u00e7a, dois no t\u00f3rax e dois nas pernas. Luiz foi socorrido\r\ne levado ao hospital p\u00fablico mais pr\u00f3ximo, apurando-se que\r\nnecessitava de urgente interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. No entanto, como,\r\nminutos antes de sua chegada ao hospital havia ocorrido grave\r\nacidente envolvendo dois \u00f4nibus e as v\u00edtimas estavam sendo\r\nsocorridas, n\u00e3o foi poss\u00edvel que os m\u00e9dicos ministrassem a Luiz,\r\nde forma imediata, o tratamento necess\u00e1rio. Convocou-se, ent\u00e3o,\r\num m\u00e9dico que estava de folga e que, tendo chegado ao hospital\r\n30 minutos ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o de Luiz, passou a cuidar do\r\npaciente. Ainda que Luiz tenha recebido atendimento m\u00e9dico,\r\nconstatou-se que seu estado de sa\u00fade j\u00e1 se havia agravado e,\r\nembora ele tenha sido submetido a cirurgia para retirada dos\r\nproj\u00e9teis, n\u00e3o resistiu e veio a falecer.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1121459,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve a superveni\u00eancia de causa absolutamente independente, consistente na demora no atendimento m\u00e9dico a Luiz, o que implica que Pablo somente responder\u00e1 pelas les\u00f5es corporais causadas.","id":1121456,"corpo":"<p align=justify>Houve a superveni\u00eancia de causa absolutamente\r\nindependente, consistente na demora no atendimento m\u00e9dico\r\na Luiz, o que implica que Pablo somente responder\u00e1 pelas\r\nles\u00f5es corporais causadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado morte somente foi produzido em raz\u00e3o da aus\u00eancia de tratamento m\u00e9dico imediato da v\u00edtima, havendo uma ruptura do nexo causal.","id":1121457,"corpo":"<p align=justify>O resultado morte somente foi produzido em raz\u00e3o da\r\naus\u00eancia de tratamento m\u00e9dico imediato da v\u00edtima, havendo\r\numa ruptura do nexo causal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorreu uma causa superveniente relativamente independente, que impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o de Pablo pelo resultado morte.","id":1121458,"corpo":"<p align=justify>Ocorreu uma causa superveniente relativamente\r\nindependente, que impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o de Pablo pelo\r\nresultado morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado morte decorreu do desdobramento normal da conduta praticada por Pablo, que responder\u00e1 pelo resultado produzido.","id":1121459,"corpo":"<p align=justify>O resultado morte decorreu do desdobramento normal da\r\nconduta praticada por Pablo, que responder\u00e1 pelo resultado\r\nproduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Concausas","oab":false,"nome":"Concausas","pai":406261,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418530,"slug":"direito-penal-concausas"},{"nome_clean":"Causas relativamente independentes","oab":false,"nome":"Causas relativamente independentes","pai":418530,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418532,"slug":"direito-penal-causas-relativamente-independentes"}],"slug":"direito-penal\/307663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 destinou cap\u00edtulo espec\u00edfico para tipificar crimes e atribuir san\u00e7\u00f5es penais a determinadas condutas ilegais de administradores e licitantes, algumas pun\u00edveis a t\u00edtulo de dolo, outras, a t\u00edtulo de culpa.","provas":[{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":381224,"hashId":"3db559f600bc007802c39ba6bfaea2e6","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 destinou cap\u00edtulo espec\u00edfico para\r\ntipificar crimes e atribuir san\u00e7\u00f5es penais a determinadas\r\ncondutas ilegais de administradores e licitantes, algumas\r\npun\u00edveis a t\u00edtulo de dolo, outras, a t\u00edtulo de culpa.<\/p>","resposta":1364802,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.","id":224985,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408298,"slug":"direito-administrativo-crimes-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/381224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es. I. No que pertine \u00e0 inimputabilidade por menoridade, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo Penal Brasileiro adotaram o crit\u00e9rio biopsicol\u00f3gico, raz\u00e3o pela qual os menores de 18 (dezoito) anos ser\u00e3o sempre inimput\u00e1veis. II. A embriaguez, volunt\u00e1ria ou culposa, n\u00e3o exclui a culpabilidade, devendo o agente ser apenado normalmente. III. Quanto \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, pode-se dizer que elas s\u00e3o aplic\u00e1veis exclusivamente aos inimput\u00e1veis por doen\u00e7a mental. IV. Aquele que pratica crime sob os influxos de uma violenta emo\u00e7\u00e3o, decorrente de injusta provoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, n\u00e3o tem sua culpabilidade exclu\u00edda. S\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":25928,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2009-upe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"UPE - SERES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-08 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":879099,"hashId":"d36da5c79bd9fe8bc4db0e56e778088a","enunciado":"<p>Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>I. No que pertine \u00e0 inimputabilidade por menoridade, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o C\u00f3digo\r\nPenal Brasileiro adotaram o crit\u00e9rio biopsicol\u00f3gico, raz\u00e3o pela qual os menores de 18\r\n(dezoito) anos ser\u00e3o sempre inimput\u00e1veis.<\/p><p>\r\nII. A embriaguez, volunt\u00e1ria ou culposa, n\u00e3o exclui a culpabilidade, devendo o agente ser\r\napenado normalmente.\r\n<\/p><p>III. Quanto \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, pode-se dizer que elas s\u00e3o aplic\u00e1veis exclusivamente\r\naos inimput\u00e1veis por doen\u00e7a mental.\r\n<\/p><p>IV. Aquele que pratica crime sob os influxos de uma violenta emo\u00e7\u00e3o, decorrente de injusta\r\nprovoca\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, n\u00e3o tem sua culpabilidade exclu\u00edda.\r\n<\/p><p>S\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":3067828,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3067827,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3067828,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3067829,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3067830,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3067831,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347599,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"}],"slug":"direito-penal\/879099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lua, delegada de pol\u00edcia, sabe que Tico, escriv\u00e3o de pol\u00edcia e seu subordinado, tem reiteradamente falta do ao servi\u00e7o sem motivo justificado. Nas ocasi\u00f5es em que se apresenta ao servi\u00e7o, Tico trata o p\u00fablico que comparece \u00e0 delegacia de pol\u00edcia com indelicadeza e grosseria e, uma vez por outra, vai ao bar da esquina ingerir grande quantidade de bebida alco\u00f3lica. Lua assiste a tudo de forma indulgente sem adotar provid\u00eancias para responsabilizar seu subordinado. Agindo dessa forma Lua comete o delito de:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617673,"hashId":"75d157ba3a7615a693bdea7381cd5af1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lua, delegada de pol\u00edcia, sabe que Tico, escriv\u00e3o de pol\u00edcia e seu subordinado, tem reiteradamente falta do ao servi\u00e7o sem motivo justificado. Nas ocasi\u00f5es em que se apresenta ao servi\u00e7o, Tico trata o p\u00fablico que comparece \u00e0 delegacia de pol\u00edcia com indelicadeza e grosseria e, uma vez por outra, vai ao bar da esquina ingerir grande quantidade de bebida alco\u00f3lica. Lua assiste a tudo de forma indulgente sem adotar provid\u00eancias para responsabilizar seu subordinado. Agindo dessa forma Lua comete o delito de:<\/p>","resposta":6078042,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":6078039,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"advocacia administrativa.","id":6078040,"corpo":"<p>advocacia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peculato culposo.","id":6078041,"corpo":"<p>peculato culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condescend\u00eancia criminosa.","id":6078042,"corpo":"<p>condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/1617673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos conselhos das unidades de conserva\u00e7\u00e3o, est\u00e3o: estabelecer o nome da unidade de conserva\u00e7\u00e3o com base em crit\u00e9rios espec\u00edficos criados por cada unidade; elaborar os estudos t\u00e9cnicos preliminares e realizar, quando for o caso, a consulta p\u00fablica e os demais procedimentos administrativos necess\u00e1rios \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da unidade.","provas":[{"id":5536,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais - 2009"},{"id":20350,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-06 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":289993,"hashId":"e24cb9996340cc513121f8e06b4b8c73","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos conselhos das unidades de\r\nconserva\u00e7\u00e3o, est\u00e3o: estabelecer o nome da unidade de\r\nconserva\u00e7\u00e3o com base em crit\u00e9rios espec\u00edficos criados por\r\ncada unidade; elaborar os estudos t\u00e9cnicos preliminares e\r\nrealizar, quando for o caso, a consulta p\u00fablica e os demais\r\nprocedimentos administrativos necess\u00e1rios \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da\r\nunidade.<\/p>","resposta":1078865,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC) define unidade de conserva\u00e7\u00e3o como \"espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo poder p\u00fablico, com objetivos de conserva\u00e7\u00e3o e limites definidos, sob regime especial de administra\u00e7\u00e3o, ao qual se aplicam garantias adequadas de prote\u00e7\u00e3o\", onde s\u00e3o considerados, entre outros, aspectos de conserva\u00e7\u00e3o da natureza, diversidade biol\u00f3gica, preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o in situ, manejo e extrativismo. O Decreto n.\u00ba 4.340\/8\/2000 regulamenta alguns artigos da referida Lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Acerca do SNUC, julgue os itens 53 e 54.","id":183110,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC) define unidade de conserva\u00e7\u00e3o como \"espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo poder p\u00fablico, com objetivos de conserva\u00e7\u00e3o e limites definidos, sob regime especial de administra\u00e7\u00e3o, ao qual se aplicam garantias adequadas de prote\u00e7\u00e3o\", onde s\u00e3o considerados, entre outros, aspectos de conserva\u00e7\u00e3o da natureza, diversidade biol\u00f3gica, preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o <EM>in situ<\/EM>, manejo e extrativismo. O Decreto n.\u00ba 4.340\/8\/2000 regulamenta alguns artigos da referida Lei e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Acerca do SNUC, julgue os itens <STRONG>53<\/STRONG> e <STRONG>54<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 e 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/289993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo transformada por meio de mudan\u00e7as na \u00e1rea da tecnologia e das novas demandas da economia do conhecimento global. \u00c0 luz dessas mudan\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5939,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Cultura da Para\u00edba","sigla":"SEEC PB","id":1349,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seec-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEEC PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":321252,"hashId":"2fa5e73affa2072ade01a401299a1654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo transformada por meio de mudan\u00e7as na \u00e1rea da tecnologia e das novas demandas da economia do conhecimento global. \u00c0 luz dessas mudan\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1158577,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As escolas e as universidades servem apenas para ampliar a mente e os horizontes das pessoas.","id":1158576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escolas e as universidades servem apenas para ampliar a mente e os horizontes das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento industrial fez que as ocupa\u00e7\u00f5es se diferenciassem e se afastassem cada vez mais do ambiente dom\u00e9stico, tornando imposs\u00edvel para os pais transmitirem as experi\u00eancias de trabalho diretamente aos filhos e gerando demanda de ensino especializado.","id":1158577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento industrial fez que as ocupa\u00e7\u00f5es se diferenciassem e se afastassem cada vez mais do ambiente dom\u00e9stico, tornando imposs\u00edvel para os pais transmitirem as experi\u00eancias de trabalho diretamente aos filhos e gerando demanda de ensino especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma sociedade avan\u00e7ada precisa apenas desenvolver pesquisas com valor pr\u00e1tico imediato.","id":1158578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade avan\u00e7ada precisa apenas desenvolver pesquisas com valor pr\u00e1tico imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos pa\u00edses mais desenvolvidos, durante s\u00e9culos, a educa\u00e7\u00e3o formal esteve dispon\u00edvel para a maioria das pessoas.","id":1158579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pa\u00edses mais desenvolvidos, durante s\u00e9culos, a educa\u00e7\u00e3o formal esteve dispon\u00edvel para a maioria das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em momentos caracterizados pelas mudan\u00e7as econ\u00f4micas e t\u00e9cnicas aceleradas, sempre h\u00e1 sincronia entre as prioridades do sistema educacional e a disponibilidade de oportunidades profissionais.","id":1158580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em momentos caracterizados pelas mudan\u00e7as econ\u00f4micas e t\u00e9cnicas aceleradas, sempre h\u00e1 sincronia entre as prioridades do sistema educacional e a disponibilidade de oportunidades profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398431,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desenvolvimento-cientifico-e-tecnologico"},{"nome_clean":"Sociedade Industrial","oab":false,"nome":"Sociedade Industrial","pai":398418,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410159,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociedade-industrial"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/321252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}