{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1805,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto Geral das Guardas Municipais diz que ","provas":[{"id":83407,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2022-uece-guarda-civil-municipal-2a-classe","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2467510,"hashId":"a829e2a729763f0d2ad7d22fbd86786d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto Geral das Guardas Municipais diz que <\/p>","resposta":9795420,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos guardas municipais \u00e9 autorizado o porte de arma de fogo, suspendendo-se esse direito somente por meio de decis\u00e3o judicial.","id":9795417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos guardas municipais \u00e9 autorizado o porte de arma de fogo, suspendendo-se esse direito somente por meio de decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as guardas municipais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e3o sujeitas a regulamentos disciplinares de natureza militar.","id":9795418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as guardas municipais, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e3o sujeitas a regulamentos disciplinares de natureza militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia espec\u00edfica das guardas municipais a prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e logradouros p\u00fablicos municipais.","id":9795419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 compet\u00eancia espec\u00edfica das guardas municipais a prote\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e logradouros p\u00fablicos municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os corregedores e ouvidores ter\u00e3o mandato cuja perda ser\u00e1 decidida pela maioria absoluta da C\u00e2mara Municipal, fundada em raz\u00e3o relevante e espec\u00edfica prevista em lei municipal.","id":9795420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os corregedores e ouvidores ter\u00e3o mandato cuja perda ser\u00e1 decidida pela maioria absoluta da C\u00e2mara Municipal, fundada em raz\u00e3o relevante e espec\u00edfica prevista em lei municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 58","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"}],"slug":"legislacao-federal\/2467510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua (\u00e1gua adocicada, ch\u00e1s, infus\u00f5es), sucos de frutas e fluidos rituais, esse tipo de aleitamento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":76231,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-nutricionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2301984,"hashId":"f4ef668979677edc3cc60d5ce1557641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua (\u00e1gua adocicada, ch\u00e1s, infus\u00f5es), sucos de frutas e fluidos rituais, esse tipo de aleitamento \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9077731,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aleitamento materno misto.","id":9077729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno misto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno exclusivo.","id":9077730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno exclusivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno predominante. ","id":9077731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno predominante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno parcial. ","id":9077732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno parcial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno complementado. ","id":9077733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno complementado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":"nutricao\/2301984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristina \u00e9 propriet\u00e1ria de um im\u00f3vel que faz frente para o Rio Bravo, no munic\u00edpio X. Do outro lado da margem, encontra-se o im\u00f3vel de propriedade de Ant\u00f4nio. Em raz\u00e3o de uma enchente que assolou o munic\u00edpio, uma por\u00e7\u00e3o de terra se destacou, de forma s\u00fabita e com viol\u00eancia, do im\u00f3vel de Cristina e se juntou ao im\u00f3vel de Ant\u00f4nio. Cristina, inconformada por ter perdido uma parte do seu im\u00f3vel decide procurar um advogado. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que ocorreu uma aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade por ","provas":[{"id":84933,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unesp-sp-2022-vunesp-advogado-assessoria-juridica-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2467547,"hashId":"c64ff49bfa93723723f0d94a1317ab9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina \u00e9 propriet\u00e1ria de um im\u00f3vel que faz frente para o Rio Bravo, no munic\u00edpio X. Do outro lado da margem, encontra-se o im\u00f3vel de propriedade de Ant\u00f4nio. Em raz\u00e3o de uma enchente que assolou o munic\u00edpio, uma por\u00e7\u00e3o de terra se destacou, de forma s\u00fabita e com viol\u00eancia, do im\u00f3vel de Cristina e se juntou ao im\u00f3vel de Ant\u00f4nio. Cristina, inconformada por ter perdido uma parte do seu im\u00f3vel decide procurar um advogado. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que ocorreu uma aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade por <\/p>","resposta":9795591,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aluvi\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. ","id":9795588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aluvi\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aluvi\u00e3o, sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o desde que o fa\u00e7a dentro do prazo de um ano. ","id":9795589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aluvi\u00e3o, sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o desde que o fa\u00e7a dentro do prazo de um ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avuls\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. ","id":9795590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avuls\u00e3o, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avuls\u00e3o, sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o desde que o fa\u00e7a dentro do prazo de um ano. ","id":9795591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avuls\u00e3o, sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o desde que o fa\u00e7a dentro do prazo de um ano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abandono de \u00e1lveo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. ","id":9795592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abandono de \u00e1lveo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel Cristina requerer indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acess\u00e3o","oab":true,"nome":"Acess\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406028,"slug":"direito-civil-acessao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avuls\u00e3o","oab":true,"nome":"Avuls\u00e3o","pai":406028,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406031,"slug":"direito-civil-avulsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/2467547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de tortura","provas":[{"id":83407,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe","id":22053,"slug":"guarda-civil-municipal-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2022-uece-guarda-civil-municipal-2a-classe","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Guarda Civil Municipal \u2013 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2467577,"hashId":"5b3cfd1e06d8bc794a289705fee0ecb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de tortura<\/p>","resposta":9795722,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel sempre","id":9795722,"corpo":"<p>\u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel sempre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9, em regra, afian\u00e7\u00e1vel.","id":9795723,"corpo":"<p>\u00e9, em regra, afian\u00e7\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser anistiado. ","id":9795724,"corpo":"<p>pode ser anistiado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser suscet\u00edvel de gra\u00e7a. ","id":9795725,"corpo":"<p>pode ser suscet\u00edvel de gra\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 65","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2467577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao instituto de f\u00e9rias, a CLT \u00e9 expressa no sentido de que:","provas":[{"id":84933,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unesp-sp-2022-vunesp-advogado-assessoria-juridica-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:29:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2467602,"hashId":"38cd5fb4e39b70405dd42f6c200a42d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao instituto de f\u00e9rias, a CLT \u00e9 expressa no sentido de que:<\/p>","resposta":9795834,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e9poca da concess\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 a que melhor consulte os interesses do empregador.","id":9795834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e9poca da concess\u00e3o das f\u00e9rias ser\u00e1 a que melhor consulte os interesses do empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos empregados menores de 18 (dezoito) anos e aos maiores de 50 (cinquenta) anos de idade, as f\u00e9rias ser\u00e3o sempre concedidas de uma s\u00f3 vez.","id":9795835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos empregados menores de 18 (dezoito) anos e aos maiores de 50 (cinquenta) anos de idade, as f\u00e9rias ser\u00e3o sempre concedidas de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tratando-se de f\u00e9rias coletivas, os empregados contratados h\u00e1 menos de 12 (doze) meses gozar\u00e3o, na oportunidade, f\u00e9rias integrais.","id":9795836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratando-se de f\u00e9rias coletivas, os empregados contratados h\u00e1 menos de 12 (doze) meses gozar\u00e3o, na oportunidade, f\u00e9rias integrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"durante as f\u00e9rias, o empregado poder\u00e1 prestar servi\u00e7os a outro empregador, independentemente de estar ou n\u00e3o obrigado em virtude de outro contrato de trabalho regulamente mantido.","id":9795837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante as f\u00e9rias, o empregado poder\u00e1 prestar servi\u00e7os a outro empregador, independentemente de estar ou n\u00e3o obrigado em virtude de outro contrato de trabalho regulamente mantido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, ap\u00f3s 12 (doze) meses de servi\u00e7o, o empregado ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias, ainda que tenha sido demitido por justa causa.","id":9795838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, ap\u00f3s 12 (doze) meses de servi\u00e7o, o empregado ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias, ainda que tenha sido demitido por justa causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2467602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final do exerc\u00edcio financeiro de 2021, um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o elaborou o quadro demonstrativo abaixo, relacionando as despesas or\u00e7ament\u00e1rias efetuadas em atendimento \u00e0s diversas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao cumprimento do seu programa de governo:C\u00f3digo da Natureza Valor R$ 3.1.90.1195.000,003.2.90.2175.000,004.4.90.5175.000,004.5.90.6585.000,003.1.90.13175.000,003.3.90.3745.000,004.4.90.5265.000,004.5.90.6140.000,003.3.90.3060.000,004.6.90.71100.000,003.3.90.3955.000,004.4.90.6130.000,00Levando em considera\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das despesas referentes ao grupo de natureza \"Investimentos\", o montante executado no exerc\u00edcio correspondeu ao seguinte valor:","provas":[{"id":78411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354576,"hashId":"88cd8c2aeb5a1dfe486bde749a5dfb64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final do exerc\u00edcio financeiro de 2021, um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o elaborou o quadro demonstrativo abaixo, relacionando as despesas or\u00e7ament\u00e1rias efetuadas em atendimento \u00e0s diversas a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao cumprimento do seu programa de governo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wrjg\"><td data-row=\"row-wrjg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wrjg\" data-cell=\"cell-lzgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo da Natureza <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-wrjg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wrjg\" data-cell=\"cell-upir\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor R$ <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e0mo\"><td data-row=\"row-e0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0mo\" data-cell=\"cell-ukdx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.1.90.11<\/p><\/td><td data-row=\"row-e0mo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e0mo\" data-cell=\"cell-80xn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">95.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ep1t\"><td data-row=\"row-ep1t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep1t\" data-cell=\"cell-tqhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.2.90.21<\/p><\/td><td data-row=\"row-ep1t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep1t\" data-cell=\"cell-e44b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">75.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zwsi\"><td data-row=\"row-zwsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwsi\" data-cell=\"cell-nde4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.4.90.51<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwsi\" data-cell=\"cell-o185\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">75.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w9p5\"><td data-row=\"row-w9p5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9p5\" data-cell=\"cell-qmfh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.5.90.65<\/p><\/td><td data-row=\"row-w9p5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9p5\" data-cell=\"cell-730u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">85.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xcx\"><td data-row=\"row-3xcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xcx\" data-cell=\"cell-no3l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.1.90.13<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xcx\" data-cell=\"cell-vhrb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">175.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g9g9\"><td data-row=\"row-g9g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g9g9\" data-cell=\"cell-vlyx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.3.90.37<\/p><\/td><td data-row=\"row-g9g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g9g9\" data-cell=\"cell-wsga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">45.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-czha\"><td data-row=\"row-czha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czha\" data-cell=\"cell-n4ni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.4.90.52<\/p><\/td><td data-row=\"row-czha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czha\" data-cell=\"cell-nb00\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lel4\"><td data-row=\"row-lel4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lel4\" data-cell=\"cell-43ot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.5.90.61<\/p><\/td><td data-row=\"row-lel4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lel4\" data-cell=\"cell-wxa8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-67dp\"><td data-row=\"row-67dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-67dp\" data-cell=\"cell-ql4v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.3.90.30<\/p><\/td><td data-row=\"row-67dp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-67dp\" data-cell=\"cell-zlu5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nf10\"><td data-row=\"row-nf10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nf10\" data-cell=\"cell-b6gy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.6.90.71<\/p><\/td><td data-row=\"row-nf10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nf10\" data-cell=\"cell-okjx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-opzl\"><td data-row=\"row-opzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-opzl\" data-cell=\"cell-uh6t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.3.90.39<\/p><\/td><td data-row=\"row-opzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-opzl\" data-cell=\"cell-m4ym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">55.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bdgo\"><td data-row=\"row-bdgo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdgo\" data-cell=\"cell-cfjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.4.90.61<\/p><\/td><td data-row=\"row-bdgo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdgo\" data-cell=\"cell-dpf6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das despesas referentes ao grupo de natureza \"Investimentos\", o montante executado no exerc\u00edcio correspondeu ao seguinte valor:<\/p>","resposta":9311215,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 100.000,00","id":9311212,"corpo":"<p>R$ 100.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 125.000,00","id":9311213,"corpo":"<p>R$ 125.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 160.000,00","id":9311214,"corpo":"<p>R$ 160.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$170.000,00","id":9311215,"corpo":"<p>R$170.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"}],"slug":"contabilidade-publica\/2354576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de muitos microrganismos, como bact\u00e9rias e leveduras, depende de seu pr\u00e9vio isolamento, identifica\u00e7\u00e3o e cultivo. Para isso, s\u00e3o utilizados meios de cultura espec\u00edficos, que variam de acordo com as necessidades do microrganismo a ser estudado e com o objetivo do estudo. A prepara\u00e7\u00e3o de um meio de cultura adequado para a prolifera\u00e7\u00e3o de leveduras deve conter como fonte de energia, necessariamente,","provas":[{"id":82051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445024,"hashId":"49225d35cd42d4d18f18ba7ed5b8d637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo de muitos microrganismos, como bact\u00e9rias e leveduras, depende de seu pr\u00e9vio isolamento, identifica\u00e7\u00e3o e cultivo. Para isso, s\u00e3o utilizados meios de cultura espec\u00edficos, que variam de acordo com as necessidades do microrganismo a ser estudado e com o objetivo do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o de um meio de cultura adequado para a prolifera\u00e7\u00e3o de leveduras deve conter como fonte de energia, necessariamente,<\/p>","resposta":9695765,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua.","id":9695764,"corpo":"<p>\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facares.","id":9695765,"corpo":"<p>a\u00e7\u00facares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vitaminas.","id":9695766,"corpo":"<p>vitaminas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sais minerais.","id":9695767,"corpo":"<p>sais minerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2445024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas escolas, existem regras aplicadas ao cotidiano, sobretudo aos alunos. Entre as regras internas, as que mais suscitam rea\u00e7\u00f5es variadas s\u00e3o as que se relacionam com a observ\u00e2ncia do hor\u00e1rio das aulas, o uso do uniforme, a identifica\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas permitidas ou proibidas no espa\u00e7o escolar. Na maioria das escolas, existem regras diferentes referentes a esses aspectos, n\u00e3o existindo consenso entre os diversos atores que convivem na comunidade escolar em rela\u00e7\u00e3o a elas.ABRAMOVAY, M. et al. Viol\u00eancia nas escolas: vers\u00e3o resumida. Bras\u00edlia: Unesco Brasil, Rede Pit\u00e1goras, Instituto Ayrton Senna, Unaids, Banco Mundial, Usaid, Funda\u00e7\u00e3o Ford, Consed, Undine, 2003. p. 34.-Uma estrat\u00e9gia que pode ser adotada pela escola para evitar os conflitos relativos \u00e0 observ\u00e2ncia das regras \u00e9 a","provas":[{"id":82041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2445085,"hashId":"28c5d520f8016f2b664e088b540cf549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas escolas, existem regras aplicadas ao cotidiano, sobretudo aos alunos. Entre as regras internas, as que mais suscitam rea\u00e7\u00f5es variadas s\u00e3o as que se relacionam com a observ\u00e2ncia do hor\u00e1rio das aulas, o uso do uniforme, a identifica\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas permitidas ou proibidas no espa\u00e7o escolar. Na maioria das escolas, existem regras diferentes referentes a esses aspectos, n\u00e3o existindo consenso entre os diversos atores que convivem na comunidade escolar em rela\u00e7\u00e3o a elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ABRAMOVAY, M. et al. <strong>Viol\u00eancia nas escolas:<\/strong> vers\u00e3o resumida. Bras\u00edlia: Unesco Brasil, Rede Pit\u00e1goras, Instituto Ayrton Senna, Unaids, Banco Mundial, Usaid, Funda\u00e7\u00e3o Ford, Consed, Undine, 2003. p. 34.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma estrat\u00e9gia que pode ser adotada pela escola para evitar os conflitos relativos \u00e0 observ\u00e2ncia das regras \u00e9 a<\/p>","resposta":9696055,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o, pela equipe da gest\u00e3o escolar, dos modelos normativos a serem seguidos por toda a comunidade escolar.","id":9696053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delibera\u00e7\u00e3o, pela equipe da gest\u00e3o escolar, dos modelos normativos a serem seguidos por toda a comunidade escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o das normas para toda a rede de ensino, independentemente das especificidades locais.","id":9696054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o das normas para toda a rede de ensino, independentemente das especificidades locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o coletiva do regimento interno escolar, incluindo a participa\u00e7\u00e3o dos estudantes.","id":9696055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o coletiva do regimento interno escolar, incluindo a participa\u00e7\u00e3o dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desobriga\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de uniformes e de documentos de identifica\u00e7\u00e3o escolar.","id":9696056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desobriga\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de uniformes e de documentos de identifica\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2445085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades do psic\u00f3logo e as veda\u00e7\u00f5es de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 010\/05 que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo. COLUNA A I. Princ\u00edpios Fundamentais.II. Responsabilidades do psic\u00f3logo.III. Veda\u00e7\u00e3o ao psic\u00f3logo. COLUNA B ( ) Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.( ) Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.( ) Prestar servi\u00e7os profissionais a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes de modo que possam resultar em preju\u00edzo para as partes envolvidas, decorrentes de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.( ) Atuar com responsabilidade, por meio do cont\u00ednuo aprimoramento profissional, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica.( ) Zelar para que a comercializa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, empr\u00e9stimo, guarda e forma de divulga\u00e7\u00e3o do material privativo do psic\u00f3logo sejam feitas conforme os princ\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2445113,"hashId":"fdf2006ef2cf465b8a9365cc79cacaf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a coluna B pela coluna A, identificando corretamente os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades do psic\u00f3logo e as veda\u00e7\u00f5es de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 010\/05 que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Princ\u00edpios Fundamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Responsabilidades do psic\u00f3logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Veda\u00e7\u00e3o ao psic\u00f3logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA B <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os de Psicologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Levar ao conhecimento das inst\u00e2ncias competentes o exerc\u00edcio ilegal ou irregular da profiss\u00e3o, transgress\u00f5es a princ\u00edpios e diretrizes deste C\u00f3digo ou da legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar servi\u00e7os profissionais a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes de modo que possam resultar em preju\u00edzo para as partes envolvidas, decorrentes de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atuar com responsabilidade, por meio do cont\u00ednuo aprimoramento profissional, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Zelar para que a comercializa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, empr\u00e9stimo, guarda e forma de divulga\u00e7\u00e3o do material privativo do psic\u00f3logo sejam feitas conforme os princ\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":9696192,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.","id":9696190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.","id":9696191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 III \u2013 I \u2013 II.","id":9696192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 III \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.","id":9696193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":9696194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2445113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mistura l\u00edquida cont\u00e9m os seguintes componentes: 1. \u00e1cido propanoico 2. \u00e9ter et\u00edlico 3. propan-1-ol 4. propanona Ao serem separados por meio de uma aparelhagem de destila\u00e7\u00e3o fracionada, a ordem de sa\u00edda, na coluna de fracionamento desses componentes, \u00e9","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445130,"hashId":"fb68a839c02ba11caf84bd313a69ee46","enunciado":"<p>Uma mistura l\u00edquida cont\u00e9m os seguintes componentes:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t1. \u00e1cido propanoico<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  2. \u00e9ter et\u00edlico <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 3. propan-1-ol <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  4. propanona<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao serem separados por meio de uma aparelhagem de destila\u00e7\u00e3o fracionada, a ordem de sa\u00edda, na coluna de fracionamento desses componentes, \u00e9<\/p>","resposta":9696275,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 4 e 2.","id":9696274,"corpo":"<p>1, 3, 4 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1.","id":9696275,"corpo":"<p>2, 4, 3 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 1, 4 e 2.","id":9696276,"corpo":"<p>3, 1, 4 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 2, 3 e 1.","id":9696277,"corpo":"<p>4, 2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/2445130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sulfato de s\u00f3dio, obtido laboratorialmente pela rea\u00e7\u00e3o entre o \u00e1cido sulf\u00farico e o hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, \u00e9 usado na fabrica\u00e7\u00e3o do papel reciclado. Para neutralizar 0,600 g de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, utilizando-se uma solu\u00e7\u00e3o 0,100 M de \u00e1cido sulf\u00farico, s\u00e3o necess\u00e1rios","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445142,"hashId":"562ef8cd6a63f088819a120545651cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sulfato de s\u00f3dio, obtido laboratorialmente pela rea\u00e7\u00e3o entre o \u00e1cido sulf\u00farico e o hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, \u00e9 usado na fabrica\u00e7\u00e3o do papel reciclado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para neutralizar 0,600 g de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, utilizando-se uma solu\u00e7\u00e3o 0,100 M de \u00e1cido sulf\u00farico, s\u00e3o necess\u00e1rios<\/p>","resposta":9696333,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5 mL.","id":9696331,"corpo":"<p>7,5 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 mL.","id":9696332,"corpo":"<p>10 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"75 mL.","id":9696333,"corpo":"<p>75 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100 mL.","id":9696334,"corpo":"<p>100 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/2445142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, entre as diversas mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar ser mat\u00e9ria de que o Congresso Nacional poder\u00e1 dispor sem a necessidade de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2445210,"hashId":"b00820be853d9c3b071f4522ab1fb908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, entre as diversas mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar ser mat\u00e9ria de que o Congresso Nacional poder\u00e1 dispor sem a necessidade de san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":9696664,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de anistia.","id":9696662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas.","id":9696663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.","id":9696664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver definitivamente sobre tratados, acordos ou atos internacionais que acarretem encargos ou compromissos gravosos ao patrim\u00f4nio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es e radiodifus\u00e3o.","id":9696665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telecomunica\u00e7\u00f5es e radiodifus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento de \u00e1reas de Territ\u00f3rios ou Estados, ouvidas as respectivas Assembleias Legislativas.","id":9696666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o ou desmembramento de \u00e1reas de Territ\u00f3rios ou Estados, ouvidas as respectivas Assembleias Legislativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/2445210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nervos perif\u00e9ricos s\u00e3o os respons\u00e1veis por encaminhar as informa\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro e da medula para o restante do corpo, al\u00e9m de receber tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es do ambiente externo (frio, calor, dor, press\u00e3o, equil\u00edbrio) e transmiti-las para nosso c\u00f3rtex cerebral. A Neuropatia \u00e9 uma doen\u00e7a que atinge o funcionamento dos nervos perif\u00e9ricos, podendo afetar tanto a parte de sensibilidade quanto a nossa motricidade (movimentos). Sobre os sintomas mais comuns da Neuropatia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2445228,"hashId":"8b3fd124061f4a8cac5a9ea5b50efcea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nervos perif\u00e9ricos s\u00e3o os respons\u00e1veis por encaminhar as informa\u00e7\u00f5es do c\u00e9rebro e da medula para o restante do corpo, al\u00e9m de receber tamb\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es do ambiente externo (frio, calor, dor, press\u00e3o, equil\u00edbrio) e transmiti-las para nosso c\u00f3rtex cerebral. A Neuropatia \u00e9 uma doen\u00e7a que atinge o funcionamento dos nervos perif\u00e9ricos, podendo afetar tanto a parte de sensibilidade quanto a nossa motricidade (movimentos). Sobre os sintomas mais comuns da Neuropatia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9696753,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipersensibilidade e aumento da for\u00e7a muscular.","id":9696750,"corpo":"<p>Hipersensibilidade e aumento da for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intoler\u00e2ncia ao frio e calafrios. ","id":9696751,"corpo":"<p>Intoler\u00e2ncia ao frio e calafrios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es no funcionamento da bexiga e sistema circulat\u00f3rio. ","id":9696752,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es no funcionamento da bexiga e sistema circulat\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dor aguda e c\u00e2imbras.","id":9696753,"corpo":"<p>Dor aguda e c\u00e2imbras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cl\u00f4nus e problemas sexuais. ","id":9696754,"corpo":"<p>Cl\u00f4nus e problemas sexuais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuroanatomia","oab":false,"nome":"Neuroanatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403444,"slug":"fisioterapia-neuroanatomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2445228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei 11.343 de 2006 que trata do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre drogas, aquele que incorrer em crime por importar drogas em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, se caracterizado il\u00edcito transnacional, o processo e o julgamento dos crimes ser\u00e3o da compet\u00eancia da(do) ","provas":[{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2445233,"hashId":"0e21272dc8501a8020f722e8b849489b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei 11.343 de 2006 que trata do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre drogas, aquele que incorrer em crime por importar drogas em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, se caracterizado il\u00edcito transnacional, o processo e o julgamento dos crimes ser\u00e3o da compet\u00eancia da(do) <\/p>","resposta":9696777,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Estadual e Federal.","id":9696775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a Estadual e Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Estadual. ","id":9696776,"corpo":"<p>Justi\u00e7a Estadual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Federal.","id":9696777,"corpo":"<p>Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Estadual, julgada pelo Juizado Especial Criminal.","id":9696778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a Estadual, julgada pelo Juizado Especial Criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Juizado Especial Criminal Estadual da Comarca para onde a droga era destinada.","id":9696779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juizado Especial Criminal Estadual da Comarca para onde a droga era destinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2445233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica realizou um experimento sobre reatividade de metais alcalinos em um becker de 250 mL contendo 150 mL de \u00e1gua, comprovando a forma\u00e7\u00e3o de meio b\u00e1sico pela adi\u00e7\u00e3o de fenolftale\u00edna. O metal utilizado, ao deslocar-se na \u00e1gua, emitiu chama e proporcionou uma pequena explos\u00e3o. Assinale a alternativa em que se encontra, respectivamente, o poss\u00edvel metal utilizado, sua quantidade segura em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e a colora\u00e7\u00e3o apresentada ao final do experimento:","provas":[{"id":82053,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445275,"hashId":"53a1baeadaa439be37ac0460e0b0851f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico em qu\u00edmica realizou um experimento sobre reatividade de metais alcalinos em um becker de 250 mL contendo 150 mL de \u00e1gua, comprovando a forma\u00e7\u00e3o de meio b\u00e1sico pela adi\u00e7\u00e3o de fenolftale\u00edna. O metal utilizado, ao deslocar-se na \u00e1gua, emitiu chama e proporcionou uma pequena explos\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que se encontra, respectivamente, o poss\u00edvel metal utilizado, sua quantidade segura em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados e a colora\u00e7\u00e3o apresentada ao final do experimento:<\/p>","resposta":9696982,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ca \u2013 1 g \u2013 violeta","id":9696981,"corpo":"<p>Ca \u2013 1 g \u2013 violeta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"K \u2013 2 g \u2013 violeta","id":9696982,"corpo":"<p>K \u2013 2 g \u2013 violeta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fe \u2013 10 g \u2013 incolor","id":9696983,"corpo":"<p>Fe \u2013 10 g \u2013 incolor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na \u2013 10 g \u2013 incolor","id":9696984,"corpo":"<p>Na \u2013 10 g \u2013 incolor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/2445275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal, observe os trechos abaixo:I. \u201c...mas se olhe tamb\u00e9m com os olhos delas.\u201dII. \u201cN\u00e3o desanime perante o fracasso, supere-se transformando-o em aprendizado.\u201dIII. \u201cN\u00e3o se aproveite de quem se esfor\u00e7a tanto...\u201d-Em rela\u00e7\u00e3o a esses trechos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82109,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Guarda Municipal - 2022"},{"id":82095,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente de Endemias - 2022"},{"id":82093,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":82091,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Administrativo - 2022"},{"id":82111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":82094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:29:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445289,"hashId":"b70d84104b8160ea6d23573d812114ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal, observe os trechos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 961px;\"><colgroup><col width=\"961\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. \u201c...mas se olhe tamb\u00e9m com os olhos delas.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. \u201cN\u00e3o desanime perante o fracasso, supere-se transformando-o em aprendizado.\u201d<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. \u201cN\u00e3o se aproveite de quem se esfor\u00e7a tanto...\u201d<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses trechos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9697049,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No item I, estaria tamb\u00e9m correta a constru\u00e7\u00e3o: mas olhe-se tamb\u00e9m com os olhos delas.","id":9697047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item I, estaria tamb\u00e9m correta a constru\u00e7\u00e3o: mas olhe-se tamb\u00e9m com os olhos delas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No item II, o pronome \u201cse\u201d poderia tamb\u00e9m estar anteposto ao verbo.","id":9697048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item II, o pronome \u201cse\u201d poderia tamb\u00e9m estar anteposto ao verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No item III, a pr\u00f3clise do primeiro pronome \u201cse\u201d justifica pela presen\u00e7a de palavra negativa.","id":9697049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item III, a pr\u00f3clise do primeiro pronome \u201cse\u201d justifica pela presen\u00e7a de palavra negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda no item III, estaria correta a seguinte constru\u00e7\u00e3o: de quem esfor\u00e7a-se muito.","id":9697050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no item III, estaria correta a seguinte constru\u00e7\u00e3o: de quem esfor\u00e7a-se muito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No item III, o primeiro \u201cse\u201d poderia estar posposto ao verbo, e isso n\u00e3o seria considerado incorre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":9697051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item III, o primeiro \u201cse\u201d poderia estar posposto ao verbo, e isso n\u00e3o seria considerado incorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para as quest\u00f5es de 01 a 05. A ARTE DE VIVER BEMI\u00e7ami Tiba-N\u00e3o exija dos outros o que eles n\u00e3o podem lhe dar, mas cobre de cada um a sua responsabilidade. N\u00e3o deixe de usufruir o prazer, mas que n\u00e3o fa\u00e7a mal a ningu\u00e9m. N\u00e3o pegue mais do que voc\u00ea precisa, mas lute pelos seus direitos. N\u00e3o olhe as pessoas s\u00f3 com os seus olhos, mas se olhe tamb\u00e9m com os olhos delas. N\u00e3o fique ensinando sempre, voc\u00ea pode aprender muito mais. N\u00e3o desanime perante o fracasso, supere-se transformando-o em aprendizado. N\u00e3o se aproveite de quem se esfor\u00e7a tanto; ele pode estar fazendo o que voc\u00ea deixou de fazer. N\u00e3o estrague um programa diferente com seu mau humor, descubra a alegria da novidade. N\u00e3o deixe a vida se esvair pela torneira, pode faltar aos outros\u2026 O amor pode absorver muitos sofrimentos, menos a falta de respeito a si mesmo! Se voc\u00ea quer o melhor das pessoas, d\u00ea o m\u00e1ximo de si, j\u00e1 que a vida lhe deu tanto. Enfim, agrade\u00e7a sempre, pois a gratid\u00e3o abre as portas do cora\u00e7\u00e3o.-https:\/\/www.belasmensagens.com.br\/reflexao\/arte-de-viver-bem.html. Acesso em 30\/04\/2022","id":537527,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ARTE DE VIVER BEM<\/p><p style=\"text-align: right;\">I\u00e7ami Tiba<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o exija dos outros o que eles n\u00e3o podem lhe dar, mas cobre de cada um a sua responsabilidade. N\u00e3o deixe de usufruir o prazer, mas que n\u00e3o fa\u00e7a mal a ningu\u00e9m. N\u00e3o pegue mais do que voc\u00ea precisa, mas lute pelos seus direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o olhe as pessoas s\u00f3 com os seus olhos, mas se olhe tamb\u00e9m com os olhos delas. N\u00e3o fique ensinando sempre, voc\u00ea pode aprender muito mais. N\u00e3o desanime perante o fracasso, supere-se transformando-o em aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aproveite de quem se esfor\u00e7a tanto; ele pode estar fazendo o que voc\u00ea deixou de fazer. N\u00e3o estrague um programa diferente com seu mau humor, descubra a alegria da novidade. N\u00e3o deixe a vida se esvair pela torneira, pode faltar aos outros\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor pode absorver muitos sofrimentos, menos a falta de respeito a si mesmo! Se voc\u00ea quer o melhor das pessoas, d\u00ea o m\u00e1ximo de si, j\u00e1 que a vida lhe deu tanto. Enfim, agrade\u00e7a sempre, pois a gratid\u00e3o abre as portas do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.belasmensagens.com.br\/reflexao\/arte-de-viver-bem.html. Acesso em 30\/04\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2445289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 preceituado o Direito \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa Idosa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que dever\u00e3o ser efetivadas para a preven\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso, assinale a assertiva INCORRETA a seguir que n\u00e3o est\u00e1 prevista nesta Lei.","provas":[{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2445291,"hashId":"187c6c3038fac2805cf8d6bca0ae0569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 10.741, de 1\u00ba de outubro de 2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 preceituado o Direito \u00e0 Sa\u00fade da Pessoa Idosa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas que dever\u00e3o ser efetivadas para a preven\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso, assinale a assertiva INCORRETA a seguir que n\u00e3o est\u00e1 prevista nesta Lei.<\/p>","resposta":9697060,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial.","id":9697057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastramento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atendimento geri\u00e1trico e gerontol\u00f3gico em ambulat\u00f3rios.","id":9697058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento geri\u00e1trico e gerontol\u00f3gico em ambulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, com pessoal especializado nas \u00e1reas de Geriatria e Gerontologia Social.","id":9697059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, com pessoal especializado nas \u00e1reas de Geriatria e Gerontologia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento domiciliar para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, excluindo-se os idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos e\/ou conveniadas com o Poder P\u00fablico nos meios urbano e rural.","id":9697060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento domiciliar para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, excluindo-se os idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos e\/ou conveniadas com o Poder P\u00fablico nos meios urbano e rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o orientada pela Geriatria e Gerontologia para redu\u00e7\u00e3o das sequelas decorrentes do agravo da sa\u00fade.","id":9697061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabilita\u00e7\u00e3o orientada pela Geriatria e Gerontologia para redu\u00e7\u00e3o das sequelas decorrentes do agravo da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2445291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e fundamentos b\u00e1sicos da inform\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467633,"hashId":"bdf7721ad74fb615ebc8cf1d04462d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos e fundamentos b\u00e1sicos da inform\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9795983,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto ao espa\u00e7o de armazenamento, um arquivo de 5000MB \u00e9 menor que um arquivo de 2GB.","id":9795982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao espa\u00e7o de armazenamento, um arquivo de 5000MB \u00e9 menor que um arquivo de 2GB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A porta USB utiliza a tecnologia Plug and Play, ou seja, \u201cligar e usar\u201d.","id":9795983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A porta USB utiliza a tecnologia Plug and Play, ou seja, \u201cligar e usar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O teclado \u00e9 classificado como um perif\u00e9rico de sa\u00edda. ","id":9795984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado \u00e9 classificado como um perif\u00e9rico de sa\u00edda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria CACHE \u00e9 conhecida como software de prateleira.","id":9795985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria CACHE \u00e9 conhecida como software de prateleira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As conex\u00f5es do tipo HDMI se destacam por sua capacidade de transfer\u00eancia de dados, com \u00e1udio e v\u00eddeo simult\u00e2neos atrav\u00e9s da tecnologia captcha.","id":9795986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conex\u00f5es do tipo HDMI se destacam por sua capacidade de transfer\u00eancia de dados, com \u00e1udio e v\u00eddeo simult\u00e2neos atrav\u00e9s da tecnologia captcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/2467633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Microsoft Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para fechar uma janela ativa, ou seja, a que est\u00e1 sendo utilizada, basta utilizar qual combina\u00e7\u00e3o de teclas? Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467647,"hashId":"ae333b41554bd38ff1c4d16c9bfa28d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Operacional Microsoft Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para fechar uma janela ativa, ou seja, a que est\u00e1 sendo utilizada, basta utilizar qual combina\u00e7\u00e3o de teclas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p>","resposta":9796046,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + Q","id":9796045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + Q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + F4","id":9796046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alt + F4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + F1","id":9796047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + F1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alt + F ","id":9796048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alt + F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl + H","id":9796049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl + H<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2467647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25682,"slug":"analista-ambiental-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema licenciamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental e compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: O empreendimento \u201cModa Infantil\u201d, em regular processo administrativo, obteve licenciamento ambiental do Estado de Santa Catarina para constru\u00e7\u00e3o unidade fabril, no munic\u00edpio de Gaspar. Em exerc\u00edcio de atividade fiscalizadora o empreendimento \u201cModa Infantil\u201d foi autuado pelo Munic\u00edpio de Gaspar por cometar danos ambientais na \u00e1rea licenciada. Alegou-se, em discord\u00e2ncia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o municipal, que o empreendimento tinha sido licenciado pelo Estado de Santa Catarina e, por conseguinte, a compet\u00eancia para autua\u00e7\u00e3o pertencia somente ao ente estadual, o que n\u00e3o teria ocorrido. Em tal cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar Federal n\u00ba 140, de 8 de dezembro de 2011:","provas":[{"id":83291,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":25682,"slug":"analista-ambiental-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2022-ieses-analista-ambiental-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Analista Ambiental - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2467649,"hashId":"7bba876a38bfe293880901d32a27e54f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tema licenciamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental e compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: O empreendimento \u201cModa Infantil\u201d, em regular processo administrativo, obteve licenciamento ambiental do Estado de Santa Catarina para constru\u00e7\u00e3o unidade fabril, no munic\u00edpio de Gaspar. Em exerc\u00edcio de atividade fiscalizadora o empreendimento \u201cModa Infantil\u201d foi autuado pelo Munic\u00edpio de Gaspar por cometar danos ambientais na \u00e1rea licenciada. Alegou-se, em discord\u00e2ncia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o municipal, que o empreendimento tinha sido licenciado pelo Estado de Santa Catarina e, por conseguinte, a compet\u00eancia para autua\u00e7\u00e3o pertencia somente ao ente estadual, o que n\u00e3o teria ocorrido. Em tal cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Complementar Federal n\u00ba 140, de 8 de dezembro de 2011:<\/p>","resposta":9796058,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 ilegal, porquanto somente o ente p\u00fablico que realizou o licenciamento pode instaurar processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9796055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 ilegal, porquanto somente o ente p\u00fablico que realizou o licenciamento pode instaurar processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 ilegal, compete ao \u00f3rg\u00e3o federal lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e instaurar processo administrativo para a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental cometidas pelo empreendimento.","id":9796056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 ilegal, compete ao \u00f3rg\u00e3o federal lavrar auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental e instaurar processo administrativo para a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental cometidas pelo empreendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O licenciamento realizado pelo Estado de Santa Catarina n\u00e3o impede o exerc\u00edcio pelo Munic\u00edpio de Gaspar da atribui\u00e7\u00e3o comum de fiscaliza\u00e7\u00e3o da conformidade de empreendimentos e atividades efetiva ou potencialmente poluidores ou utilizadores de recursos naturais com a legisla\u00e7\u00e3o ambiental em vigor, prevalecendo o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado por \u00f3rg\u00e3o que primeiro aplicou a penalidade.","id":9796057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O licenciamento realizado pelo Estado de Santa Catarina n\u00e3o impede o exerc\u00edcio pelo Munic\u00edpio de Gaspar da atribui\u00e7\u00e3o comum de fiscaliza\u00e7\u00e3o da conformidade de empreendimentos e atividades efetiva ou potencialmente poluidores ou utilizadores de recursos naturais com a legisla\u00e7\u00e3o ambiental em vigor, prevalecendo o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado por \u00f3rg\u00e3o que primeiro aplicou a penalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 legal, porquanto a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente \u00e9 comum e, n\u00e3o tendo o Estado de Santa Catarina instaurado processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental, o Munic\u00edpio de Gaspar \u00e9 competente para tanto.","id":9796058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autua\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 legal, porquanto a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente \u00e9 comum e, n\u00e3o tendo o Estado de Santa Catarina instaurado processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental, o Munic\u00edpio de Gaspar \u00e9 competente para tanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba140\/2011 - Fixa normas, nos termos dos incisos III, VI e VII do caput e do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 23 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para a coopera\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios nas a\u00e7\u00f5es administrativas d","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398574,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-140-2011-fixa-normas-nos-termos-dos-incisos-iii-vi-e-vii-do-caput-e-do-paragrafo-unico-do-art-23-da-constituicao-federal-para-a-cooperacao-entre-a-uniao-os-estados-o-distrito-federal-e-os-municipios-nas-acoes-administrativas-d"}],"slug":"direito-ambiental\/2467649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Microsoft PowerPoint 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467661,"hashId":"d13c191f15c303e93a41908a9b0e4175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Microsoft PowerPoint 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9796112,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para acionar o recurso de tradu\u00e7\u00e3o do texto, basta utilizar a tecla F3. ","id":9796109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acionar o recurso de tradu\u00e7\u00e3o do texto, basta utilizar a tecla F3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para encerrar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides, basta utilizar a tecla F6.","id":9796110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para encerrar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides, basta utilizar a tecla F6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para inserir uma anima\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o, basta utilizar a tecla F8. ","id":9796111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para inserir uma anima\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o, basta utilizar a tecla F8. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para verificar a ortografia do texto, basta utilizar a tecla F7.","id":9796112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para verificar a ortografia do texto, basta utilizar a tecla F7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para ajustes de Zoom na exibi\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o, basta utilizar a tecla F10.","id":9796113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ajustes de Zoom na exibi\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o, basta utilizar a tecla F10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/2467661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador Google Chrome, vers\u00e3o 99 em portugu\u00eas do Brasil, a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + L tem a fun\u00e7\u00e3o de Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467671,"hashId":"55e5c4677a04b7e1c1186ad44300f024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No navegador Google Chrome, vers\u00e3o 99 em portugu\u00eas do Brasil, a combina\u00e7\u00e3o de teclas Ctrl + L tem a fun\u00e7\u00e3o de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p>","resposta":9796156,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiar o conte\u00fado previamente selecionado da aba ativa.","id":9796152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">copiar o conte\u00fado previamente selecionado da aba ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enviar o conte\u00fado da aba ativa para impress\u00e3o.","id":9796153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enviar o conte\u00fado da aba ativa para impress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remover o endere\u00e7o da aba ativa do hist\u00f3rico.","id":9796154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover o endere\u00e7o da aba ativa do hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"salvar o endere\u00e7o ativo nos favoritos.","id":9796155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvar o endere\u00e7o ativo nos favoritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"selecionar o endere\u00e7o da aba ativa.","id":9796156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar o endere\u00e7o da aba ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/2467671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao processo administrativo fiscal, analisar a senten\u00e7a abaixo:Uma das formas de iniciar o processo tribut\u00e1rio por meio de procedimento contencioso, ser\u00e1 pela lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento (1\u00aa parte). O in\u00edcio do procedimento tribut\u00e1rio n\u00e3o exclui a espontaneidade do sujeito passivo em rela\u00e7\u00e3o aos atos posteriores, e, independentemente de intima\u00e7\u00e3o, a das demais pessoas envolvidas nas infra\u00e7\u00f5es verificadas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":84215,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2467686,"hashId":"b5be45dd6f7193ac8d5ca50dce0ef8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao processo administrativo fiscal, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma das formas de iniciar o processo tribut\u00e1rio por meio de procedimento contencioso, ser\u00e1 pela lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento<\/em> (1\u00aa parte)<em>. O in\u00edcio do procedimento tribut\u00e1rio n\u00e3o exclui a espontaneidade do sujeito passivo em rela\u00e7\u00e3o aos atos posteriores, e, independentemente de intima\u00e7\u00e3o, a das demais pessoas envolvidas nas infra\u00e7\u00f5es verificadas<\/em> (2\u00aa parte)<em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9796216,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9796214,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9796215,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9796216,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9796217,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2467686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Globaliza\u00e7\u00e3o tornou o mundo mais conectado, possibilitando acesso a dados e informa\u00e7\u00f5es em segundos. Com a Internet, o conhecimento ficou mais acess\u00edvel, contudo, apesar da tecnologia digital ter o intuito de integrar pessoas, lugares e informa\u00e7\u00f5es, ela tamb\u00e9m cria um mundo desigual que exclui muitas pessoas do acesso \u00e0 tecnologia. Outra desvantagem da tecnologia digital \u00e9 a dissemina\u00e7\u00e3o das \"Fake News\" \u2013 termo usado para dar conota\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia falsa ou ainda incompleta\/inexata acerca de um assunto \u2013 visto que com o avan\u00e7o e a rapidez da Internet, associados \u00e0 tecnologia, tais not\u00edcias se espalham rapidamente pelo mundo.Acerca da vincula\u00e7\u00e3o e das consequ\u00eancias das Fake News, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83443,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467701,"hashId":"5d8bb62005e024a4c7981ef8dc976d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Globaliza\u00e7\u00e3o tornou o mundo mais conectado, possibilitando acesso a dados e informa\u00e7\u00f5es em segundos. Com a <em>Internet<\/em>, o conhecimento ficou mais acess\u00edvel, contudo, apesar da tecnologia digital ter o intuito de integrar pessoas, lugares e informa\u00e7\u00f5es, ela tamb\u00e9m cria um mundo desigual que exclui muitas pessoas do acesso \u00e0 tecnologia. Outra desvantagem da tecnologia digital \u00e9 a dissemina\u00e7\u00e3o das \"<em>Fake News<\/em>\" \u2013 termo usado para dar conota\u00e7\u00e3o a uma not\u00edcia falsa ou ainda incompleta\/inexata acerca de um assunto \u2013 visto que com o avan\u00e7o e a rapidez da Internet, associados \u00e0 tecnologia, tais not\u00edcias se espalham rapidamente pelo mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da vincula\u00e7\u00e3o e das consequ\u00eancias das<em> Fake News<\/em>, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9796277,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais meios de vincula\u00e7\u00e3o das Fake News s\u00e3o blogs, redes sociais e sites, devido \u00e0 facilidade de se noticiar algo. O principal tema utilizado s\u00e3o not\u00edcias criminais, com intuito de gerar medo na popula\u00e7\u00e3o e diminuir o \u00edndice de assassinatos.","id":9796274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais meios de vincula\u00e7\u00e3o das <em>Fake News<\/em> s\u00e3o blogs, redes sociais e sites, devido \u00e0 facilidade de se noticiar algo. O principal tema utilizado s\u00e3o not\u00edcias criminais, com intuito de gerar medo na popula\u00e7\u00e3o e diminuir o \u00edndice de assassinatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos usu\u00e1rios da internet realiza a compra de softwares que evidenciam e comprovam a veracidade das not\u00edcias, evitando, dessa forma, a propaga\u00e7\u00e3o de Fake News.","id":9796275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos usu\u00e1rios da <em>internet<\/em> realiza a compra de <em>softwares <\/em>que evidenciam e comprovam a veracidade das not\u00edcias, evitando, dessa forma, a propaga\u00e7\u00e3o de <em>Fake News.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espalhar Fake News \u00e9 crime legal que pode levar a 3 anos de reclus\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":9796276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espalhar <em>Fake News<\/em> \u00e9 crime legal que pode levar a 3 anos de reclus\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar de n\u00e3o ser crime pelo C\u00f3digo Penal, o cidad\u00e3o que espalhar Fake News pode ser responsabilizado por crime contra a honra. Diversos projetos de lei est\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o para controlar esse tipo de amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es.","id":9796277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o ser crime pelo C\u00f3digo Penal, o cidad\u00e3o que espalhar <em>Fake News<\/em> pode ser responsabilizado por crime contra a honra. Diversos projetos de lei est\u00e3o em vota\u00e7\u00e3o para controlar esse tipo de amea\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compartilhar Fake News caracteriza crime no artigo penal brasileiro, al\u00e9m de ser ilegal o compartilhamento de not\u00edcias falsas, o que pode gerar transtornos em n\u00edvel global acerca da desinforma\u00e7\u00e3o.","id":9796278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhar <em>Fake News<\/em> caracteriza crime no artigo penal brasileiro, al\u00e9m de ser ilegal o compartilhamento de not\u00edcias falsas, o que pode gerar transtornos em n\u00edvel global acerca da desinforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2467701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, conforme assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar os itens abaixo: I. Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. II. Garantir o desenvolvimento nacional. III. Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais. IV. Promover o bem de todos, sem deixar de observar ra\u00e7a, sexo, cor e idade. Est\u00e3o CORRETOS: ","provas":[{"id":84216,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Enfermeiro - 2022"},{"id":84217,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2467705,"hashId":"5e9d5a13898da74ded666fba00396413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, conforme assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantir o desenvolvimento nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Erradicar a pobreza e a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais e regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Promover o bem de todos, sem deixar de observar ra\u00e7a, sexo, cor e idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS: <\/p>","resposta":9796294,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9796292,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":9796293,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III.","id":9796294,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Todos os itens.","id":9796295,"corpo":"<p> Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2467705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o total da despesa do Poder Legislativo Municipal, inclu\u00eddos os subs\u00eddios dos Vereadores e exclu\u00eddos os gastos com inativos, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar, entre outros, os seguintes percentuais, relativos ao somat\u00f3rio da receita tribut\u00e1ria e das transfer\u00eancias previstas pela mesma Constitui\u00e7\u00e3o: I. 7% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 100.000 habitantes. II. 6% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 100.000 e 300.000 habitantes. III. 5% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 300.001 e 500.000 habitantes. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":84216,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Enfermeiro - 2022"},{"id":84217,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2467708,"hashId":"60ca6b255a67b729b3bca123b79a8e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o total da despesa do Poder Legislativo Municipal, inclu\u00eddos os subs\u00eddios dos Vereadores e exclu\u00eddos os gastos com inativos, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar, entre outros, os seguintes percentuais, relativos ao somat\u00f3rio da receita tribut\u00e1ria e das transfer\u00eancias previstas pela mesma Constitui\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 7% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 100.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 6% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 100.000 e 300.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 5% para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 300.001 e 500.000 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9796309,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9796306,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9796307,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":9796308,"corpo":"<p>Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9796309,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/2467708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MAZZA, os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios s\u00e3o tributos restitu\u00edveis de compet\u00eancia:","provas":[{"id":84215,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2467735,"hashId":"8af21bef960a75c09b7769f787d70bf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MAZZA, os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios s\u00e3o tributos restitu\u00edveis de compet\u00eancia:<\/p>","resposta":9796423,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":9796420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorrente da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exclusiva do Munic\u00edpio.","id":9796421,"corpo":"<p>Exclusiva do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comum entre os Estados e os Munic\u00edpios.","id":9796422,"corpo":"<p>Comum entre os Estados e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exclusiva da Uni\u00e3o.","id":9796423,"corpo":"<p>Exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2467735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":84221,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2467765,"hashId":"cdfb63b4f04fb27995d1ad78219c05b9","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":9796549,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e9corde | p\u00f3s-impressionista","id":9796547,"corpo":"<p>r\u00e9corde | p\u00f3s-impressionista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recorde | p\u00f3s impressionista","id":9796548,"corpo":"<p>recorde | p\u00f3s impressionista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recorde | p\u00f3s-impressionista","id":9796549,"corpo":"<p>recorde | p\u00f3s-impressionista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"r\u00e9corde | p\u00f3s impressionista","id":9796550,"corpo":"<p>r\u00e9corde | p\u00f3s impressionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quadro de Van Gogh nunca exibido em p\u00fablico \u00e9 leiloado por 13 milh\u00f5es de euros Uma das poucas pinturas de Vincent Van Gogh ainda em m\u00e3os privadas foi vendida por mais de 13 milh\u00f5es de euros num leil\u00e3o, anunciou a casa de leil\u00f5es Sotheby's, em Paris. Trata-se da obra Sc\u00e8ne de rue \u00e0 Montmartre (Cena de rua em Montmartre). Ela foi exibida em p\u00fablico pela primeira vez desde sua cria\u00e7\u00e3o em 1887, depois de um s\u00e9culo na mesma cole\u00e7\u00e3o. O quadro foi adquirido por 13,09 milh\u00f5es de euros, bem acima da estimativa, que girava entre 5 milh\u00f5es e 8 milh\u00f5es de euros. O pre\u00e7o da venda \u00e9 um _______ para uma obra de Van Gogh vendida na Fran\u00e7a. A tela foi a grande sensa\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o transmitido ao vivo de Paris, reunindo outras 32 obras de mestres como Edgar Degas, Ren\u00e9 Magritte, Paul Klee, Auguste Rodin e Camille Claudel. Outro destaque foi a venda de uma obra recentemente restaurada de Camille Pissarro, La r\u00e9colte des pois (A colheita de ervilhas), por 3,38 milh\u00f5es de euros. A obra foi originalmente encomendada pelo irm\u00e3o de Van Gogh, Theo. Cena de rua em Montmartre, uma das mais de 200 pinturas produzidas pelo mestre ______________ holand\u00eas durante sua estada de dois anos em Paris, faz parte de uma s\u00e9rie sobre o Moulin de la Galette, um moinho em Montmartre, quando a regi\u00e3o era apenas um lugarejo na periferia norte da capital, e consistia em duas partes: uma mais urbanizada, com os famosos cabar\u00e9s, e uma mais rural, com hortas e moinhos. (Fonte: Abril - adaptado.)","id":540036,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Quadro de Van Gogh nunca exibido em p\u00fablico \u00e9 leiloado <\/p><p style=\"text-align: center;\">por 13 milh\u00f5es de euros <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma das poucas pinturas de Vincent Van Gogh ainda em m\u00e3os privadas foi vendida por mais de 13 milh\u00f5es de euros num leil\u00e3o, anunciou a casa de leil\u00f5es Sotheby's, em Paris. Trata-se da obra Sc\u00e8ne de rue \u00e0 Montmartre (Cena de rua em Montmartre). Ela foi exibida em p\u00fablico pela primeira vez desde sua cria\u00e7\u00e3o em 1887, depois de um s\u00e9culo na mesma cole\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O quadro foi adquirido por 13,09 milh\u00f5es de euros, bem acima da estimativa, que girava entre 5 milh\u00f5es e 8 milh\u00f5es de euros. O pre\u00e7o da venda \u00e9 um _______ para uma obra de Van Gogh vendida na Fran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A tela foi a grande sensa\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o transmitido ao vivo de Paris, reunindo outras 32 obras de mestres como Edgar Degas, Ren\u00e9 Magritte, Paul Klee, Auguste Rodin e Camille Claudel. Outro destaque foi a venda de uma obra recentemente restaurada de Camille Pissarro, La r\u00e9colte des pois (A colheita de ervilhas), por 3,38 milh\u00f5es de euros. A obra foi originalmente encomendada pelo irm\u00e3o de Van Gogh, Theo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Cena de rua em Montmartre, uma das mais de 200 pinturas produzidas pelo mestre ______________ holand\u00eas durante sua estada de dois anos em Paris, faz parte de uma s\u00e9rie sobre o Moulin de la Galette, um moinho em Montmartre, quando a regi\u00e3o era apenas um lugarejo na periferia norte da capital, e consistia em duas partes: uma mais urbanizada, com os famosos cabar\u00e9s, e uma mais rural, com hortas e moinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Fonte: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2467765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pizza Margherita may be fit for a queen, but was it really named after one?-\tPizza is one of the most popular dishes in the whole world. This simple combination of ________ flatbread, tomatoes, and cheese flowered in Italy and then spread to the United States in the early 20th century with Italian immigrants. Pizza\u2019s popularity exploded in America, becoming ubiquitous across the nation.\tThere are many different styles of pizza, but only one has a royal pedigree. The origin story began when the queen of Italy visited Naples in 1889. _________ through the streets of the city center, Queen Margherita and her husband smelled a delicious aroma wafting from a pizzeria.\tIntrigued, the couple invited the chef of the establishment, Raffaele Esposito, to the city\u2019s Capodimonte Palace to cook the dish for them there. Esposito prepared three different kinds of pizza. One option emulated the colors of the Italian flag: It featured red tomatoes, white mozzarella, and fresh green basil.\tThe following day, Esposito received a letter from Camillo Galli, head of the Services of the Table of the Royal Household, which read: \u201c_________ Signor Raffaele Esposito. I confirm that the three kinds of pizza prepared by you for her Royal Highness the Queen were found to be excellent.\u201d Although Margherita enjoyed all three pizzas, she declared the red, white, and green to be her favorite. Esposito duly named it after her, and a classic Neapolitan specialty was born.\tWas the pizza Margherita a savvy piece of culinary diplomacy crafted by royal officials? Having the royal family sample the food of the people would be a way to win over hearts and minds. Traditionally, the origin story has been interpreted that way. According to recent research, however, the story is not only just that, a story, but one based on forgery.\tFood historians have found several key holes in the account. Probably the most damning is that the dish existed at least three decades before any royal visit to Naples. In an 1853 collection of essays about Neapolitan customs, author Emanuele Rocco describes a pizza topped with \u201cbasilico, muzzarella, e pomodoro\u201d: basil, mozzarella, and tomatoes.\t-\t(Fonte: National Geographic \u2013 adaptado.)Check the alternative that CORRECTLY fills the gaps in the text:","provas":[{"id":84224,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2467771,"hashId":"3198d5a9dc4e303792a4bfa4fc3e81ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pizza Margherita may be fit for a queen, but was it really named after one?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPizza is one of the most popular dishes in the whole world. This simple combination of ________ flatbread, tomatoes, and cheese flowered in Italy and then spread to the United States in the early 20th century with Italian immigrants. Pizza\u2019s popularity exploded in America, becoming ubiquitous across the nation.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThere are many different styles of pizza, but only one has a royal pedigree. The origin story began when the queen of Italy visited Naples in 1889. _________ through the streets of the city center, Queen Margherita and her husband smelled a delicious aroma wafting from a pizzeria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIntrigued, the couple invited the chef of the establishment, Raffaele Esposito, to the city\u2019s Capodimonte Palace to cook the dish for them there. Esposito prepared three different kinds of pizza. One option emulated the colors of the Italian flag: It featured red tomatoes, white mozzarella, and fresh green basil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe following day, Esposito received a letter from Camillo Galli, head of the Services of the Table of the Royal Household, which read: \u201c_________ Signor Raffaele Esposito. I confirm that the three kinds of pizza prepared by you for her Royal Highness the Queen were found to be excellent.\u201d Although Margherita enjoyed all three pizzas, she declared the red, white, and green to be her favorite. Esposito duly named it after her, and a classic Neapolitan specialty was born.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tWas the pizza Margherita a savvy piece of culinary diplomacy crafted by royal officials? Having the royal family sample the food of the people would be a way to win over hearts and minds. Traditionally, the origin story has been interpreted that way. According to recent research, however, the story is not only just that, a story, but one based on forgery.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFood historians have found several key holes in the account. Probably the most damning is that the dish existed at least three decades before any royal visit to Naples. In an 1853 collection of essays about Neapolitan customs, author Emanuele Rocco describes a pizza topped with \u201cbasilico, muzzarella, e pomodoro\u201d: basil, mozzarella, and tomatoes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(Fonte: National Geographic \u2013 adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Check the alternative that CORRECTLY fills the gaps in the text:<\/p>","resposta":9796572,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baked | Strolling | Esteemed","id":9796572,"corpo":"<p>baked | Strolling | Esteemed<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"baked | Stroling | Estemed","id":9796573,"corpo":"<p>baked | Stroling | Estemed<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"backed | Strolling | Esteemed","id":9796574,"corpo":"<p>backed | Strolling | Esteemed<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"baked | Stroling | Esteemed","id":9796575,"corpo":"<p>baked | Stroling | Esteemed<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2467771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos patrimoniais do autor s\u00e3o o conjunto de direitos que garantem que os criadores tenham prote\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o as suas obras liter\u00e1rias e art\u00edsticas. Este direito est\u00e1 limitado a determinado per\u00edodo de tempo ap\u00f3s a morte do autor.Esse tempo corresponde \u00e1:","provas":[{"id":83351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-bibliotecario-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2467826,"hashId":"00b17b4988d8de9305544e8496c1e093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos patrimoniais do autor s\u00e3o o conjunto de direitos que garantem que os criadores tenham prote\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o as suas obras liter\u00e1rias e art\u00edsticas. Este direito est\u00e1 limitado a determinado per\u00edodo de tempo ap\u00f3s a morte do autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tempo corresponde \u00e1:<\/p>","resposta":9796815,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.","id":9796813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.","id":9796814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.","id":9796815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.","id":9796816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.","id":9796817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 anos a contar de 1\u00b0 de janeiro do ano subsequente ap\u00f3s o falecimento do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","oab":false,"nome":"Lei n. 9.610\/1998 - Direito Autoral","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402316,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-610-1998-direito-autoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n. 8.469\/2015 - Regula o Direito Autoral","oab":false,"nome":"Decreto n. 8.469\/2015 - Regula o Direito Autoral","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402321,"slug":"biblioteconomia-decreto-n-8-469-2015-regula-o-direito-autoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/2467826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos e garantias fundamentais, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se _____________________________ a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade nos termos expostos pela Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84221,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2467830,"hashId":"63f4c4382d50ece9fe2666a1bf3ebf95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os direitos e garantias fundamentais, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se _____________________________ a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade nos termos expostos pela Constitui\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","resposta":9796832,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas aos brasileiros","id":9796831,"corpo":"<p>apenas aos brasileiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds","id":9796832,"corpo":"<p>aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos latino-americanos em geral","id":9796833,"corpo":"<p>aos latino-americanos em geral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos brasileiros e descendentes de portugueses","id":9796834,"corpo":"<p>aos brasileiros e descendentes de portugueses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2467830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ensino Fundamental de Nove Anos: orienta\u00e7\u00f5es gerais, analisar a senten\u00e7a abaixo:-A op\u00e7\u00e3o pela faixa et\u00e1ria dos 6 aos 14 e n\u00e3o dos 7 aos 15 anos para o Ensino Fundamental de nove anos segue a tend\u00eancia das fam\u00edlias e dos sistemas de ensino de inserir progressivamente as crian\u00e7as de 6 anos na rede escolar (1\u00aa parte). A inclus\u00e3o, mediante a antecipa\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e9 uma medida contextualizada nas pol\u00edticas educacionais focalizadas no Ensino Fundamental (2\u00aa parte).-A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":84223,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2467872,"hashId":"c71cf025817b98032f410e22f9500320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ensino Fundamental de Nove Anos: orienta\u00e7\u00f5es gerais, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A op\u00e7\u00e3o pela faixa et\u00e1ria dos 6 aos 14 e n\u00e3o dos 7 aos 15 anos para o Ensino Fundamental de nove anos segue a tend\u00eancia das fam\u00edlias e dos sistemas de ensino de inserir progressivamente as crian\u00e7as de 6 anos na rede escolar (1\u00aa parte). A inclus\u00e3o, mediante a antecipa\u00e7\u00e3o do acesso, \u00e9 uma medida contextualizada nas pol\u00edticas educacionais focalizadas no Ensino Fundamental (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9797010,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9797010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9797011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9797012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9797013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/2467872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal tem por objetivo n\u00e3o s\u00f3 a preven\u00e7\u00e3o dos riscos, mas tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o de erros ou desvios que possam afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Sobre o tema, com base na Lei Complementar 101\/2000 (LRF), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84176,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-advogado-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2467981,"hashId":"022ef1fecbb33701a2670709b7fc6dde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal tem por objetivo n\u00e3o s\u00f3 a preven\u00e7\u00e3o dos riscos, mas tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o de erros ou desvios que possam afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. Sobre o tema, com base na Lei Complementar 101\/2000 (LRF), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9797488,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser\u00e1 elaborado em compatibilidade com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas da LRF e conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, destinada ao atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.","id":9797487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser\u00e1 elaborado em compatibilidade com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com as normas da LRF e conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, destinada ao atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera-se d\u00edvida p\u00fablica fundada a representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":9797488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se d\u00edvida p\u00fablica fundada a representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.","id":9797489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera-se aumento de despesa a prorroga\u00e7\u00e3o daquela criada por prazo determinado.","id":9797490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se aumento de despesa a prorroga\u00e7\u00e3o daquela criada por prazo determinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a apura\u00e7\u00e3o da despesa total com pessoal, ser\u00e1 observada a remunera\u00e7\u00e3o bruta do servidor, sem qualquer dedu\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o, ressalvada a redu\u00e7\u00e3o para atendimento ao disposto no art. 37, inciso XI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9797491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a apura\u00e7\u00e3o da despesa total com pessoal, ser\u00e1 observada a remunera\u00e7\u00e3o bruta do servidor, sem qualquer dedu\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o, ressalvada a redu\u00e7\u00e3o para atendimento ao disposto no art. 37, inciso XI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424298,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411991,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424319,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412006,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424292,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2467981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Pensando na import\u00e2ncia de' cultivar os h\u00e1bitos certos durante as baixas temperaturas... A express\u00e3o destacada trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":84070,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2468005,"hashId":"3d82b24ce2e1d90755abdc5e0200e15c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Pensando na import\u00e2ncia de' cultivar os h\u00e1bitos certos durante as baixas temperaturas... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9797601,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordinada reduzida de ger\u00fandio.","id":9797601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica aditiva.","id":9797602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada sind\u00e9tica aditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subordinada reduzida de partic\u00edpio.","id":9797603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinada reduzida de partic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica explicativa.","id":9797604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenada sind\u00e9tica explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Frio aumenta casos de infarto, alerta cardiologista Depois de muitos estranharem os dias t\u00e3o quentes j\u00e1 no outono, parece que o clima resolveu mudar de vez e uma onda intensa de frio atingiu v\u00e1rias partes do pa\u00eds. Com temperaturas de apenas um d\u00edgito e sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica ainda menor, o tempo gelado costuma exigir mais precau\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade. Al\u00e9m dos cuidados com as doen\u00e7as respirat\u00f3rias, outro alerta tem chamado aten\u00e7\u00e3o: a maior incid\u00eancia de infartos durante o frio - doen\u00e7a que lidera a causa de \u00f3bitos entre os brasileiros. Logo, n\u00e3o h\u00e1 tempo a perder. \u00c9 fundamental entender como os poucos graus afetam a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o e aprender a se prevenir desses eventos. \"A condi\u00e7\u00e3o se d\u00e1 porque as temperaturas mais baixas exigem que o organismo regule sua atividade metab\u00f3lica para produzir mais calor, aumentando a atividade corp\u00f3rea, enquanto o frio for\u00e7a o espasmo das art\u00e9rias coron\u00e1rias, que se contraem. Com maior esfor\u00e7o, o cora\u00e7\u00e3o pode sofrer com arritmias, passar por uma insufici\u00eancia card\u00edaca e at\u00e9 apresentar um infarto\", alerta a cardiologista Priscilla Gianotto Tosello. Embora todas as pessoas devam fazer check-ups anualmente para observar como anda a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o e manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis e preventivos, a aten\u00e7\u00e3o precisa ser redobrada com quem j\u00e1 integra o grupo de risco, visto que s\u00e3o pacientes predispostos a sofrer eventos cardiol\u00f3gicos, ou seja, com maior chance. \"Quem \u00e9 tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, sedent\u00e1rio, est\u00e1 com sobrepeso ou obesidade, ou apresenta doen\u00e7as card\u00edacas deve ficar mais atento a sinais de cansa\u00e7o, dores e formigamento nos bra\u00e7os, dores no peito, tonturas, n\u00e1useas, suor intenso e mal-estar. A qualquer sintoma, \u00e9 essencial buscar ajuda m\u00e9dica\", explica a especialista. Pensando na import\u00e2ncia de cultivar os h\u00e1bitos certos durante as baixas temperaturas, Priscilla elencou algumas dicas importantes, que devem ser colocadas em pr\u00e1tica nos dias gelados para preservar a sa\u00fade. (Dispon\u00edvel em: Frio aumenta casos de infarto, alerta cardiologista (msn.com). Adaptado.)","id":540057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Frio aumenta casos de infarto, alerta cardiologista <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de muitos estranharem os dias t\u00e3o quentes j\u00e1 no outono, parece que o clima resolveu mudar de vez e uma onda intensa de frio atingiu v\u00e1rias partes do pa\u00eds. Com temperaturas de apenas um d\u00edgito e sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica ainda menor, o tempo gelado costuma exigir mais precau\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos cuidados com as doen\u00e7as respirat\u00f3rias, outro alerta tem chamado aten\u00e7\u00e3o: a maior incid\u00eancia de infartos durante o frio - doen\u00e7a que lidera a causa de \u00f3bitos entre os brasileiros. Logo, n\u00e3o h\u00e1 tempo a perder. \u00c9 fundamental entender como os poucos graus afetam a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o e aprender a se prevenir desses eventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A condi\u00e7\u00e3o se d\u00e1 porque as temperaturas mais baixas exigem que o organismo regule sua atividade metab\u00f3lica para produzir mais calor, aumentando a atividade corp\u00f3rea, enquanto o frio for\u00e7a o espasmo das art\u00e9rias coron\u00e1rias, que se contraem. Com maior esfor\u00e7o, o cora\u00e7\u00e3o pode sofrer com arritmias, passar por uma insufici\u00eancia card\u00edaca e at\u00e9 apresentar um infarto\", alerta a cardiologista Priscilla Gianotto Tosello. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora todas as pessoas devam fazer check-ups anualmente para observar como anda a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o e manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis e preventivos, a aten\u00e7\u00e3o precisa ser redobrada com quem j\u00e1 integra o grupo de risco, visto que s\u00e3o pacientes predispostos a sofrer eventos cardiol\u00f3gicos, ou seja, com maior chance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quem \u00e9 tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, sedent\u00e1rio, est\u00e1 com sobrepeso ou obesidade, ou apresenta doen\u00e7as card\u00edacas deve ficar mais atento a sinais de cansa\u00e7o, dores e formigamento nos bra\u00e7os, dores no peito, tonturas, n\u00e1useas, suor intenso e mal-estar. A qualquer sintoma, \u00e9 essencial buscar ajuda m\u00e9dica\", explica a especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando na import\u00e2ncia de cultivar os h\u00e1bitos certos durante as baixas temperaturas, Priscilla elencou algumas dicas importantes, que devem ser colocadas em pr\u00e1tica nos dias gelados para preservar a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: Frio aumenta casos de infarto, alerta cardiologista (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas reduzidas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403665,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-reduzidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o do empregado, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84176,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-advogado-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468031,"hashId":"9c03f82f830fc19f1aebec90f3b2e15b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do sal\u00e1rio e remunera\u00e7\u00e3o do empregado, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9797726,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de existirem v\u00e1rias teorias a respeito da natureza jur\u00eddica do sal\u00e1rio, \u00e9 certo dizer que, no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a natureza aliment\u00edcia dele \u00e9 expressamente reconhecida pela Carta Constitucional de 1988.","id":9797722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de existirem v\u00e1rias teorias a respeito da natureza jur\u00eddica do sal\u00e1rio, \u00e9 certo dizer que, no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, a natureza aliment\u00edcia dele \u00e9 expressamente reconhecida pela Carta Constitucional de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pagamento do sal\u00e1rio, qualquer que seja a modalidade do trabalho, n\u00e3o deve ser estipulado por per\u00edodo superior a 1 (um) m\u00eas, salvo no que concerne a comiss\u00f5es, percentagens e gratifica\u00e7\u00f5es.","id":9797723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do sal\u00e1rio, qualquer que seja a modalidade do trabalho, n\u00e3o deve ser estipulado por per\u00edodo superior a 1 (um) m\u00eas, salvo no que concerne a comiss\u00f5es, percentagens e gratifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descontos salariais efetuados pelo empregador, com a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e por escrito do empregado, para ser integrado em planos de assist\u00eancia odontol\u00f3gica, m\u00e9dico hospitalar, de seguro, de previd\u00eancia privada, ou de entidade cooperativa, cultural ou recreativo-associativa de seus trabalhadores, em seu benef\u00edcio e de seus dependentes, n\u00e3o afrontam o disposto no art. 462 da CLT, salvo se ficar demonstrada a exist\u00eancia de coa\u00e7\u00e3o ou de outro defeito que vicie o ato jur\u00eddico.","id":9797724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontos salariais efetuados pelo empregador, com a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e por escrito do empregado, para ser integrado em planos de assist\u00eancia odontol\u00f3gica, m\u00e9dico hospitalar, de seguro, de previd\u00eancia privada, ou de entidade cooperativa, cultural ou recreativo-associativa de seus trabalhadores, em seu benef\u00edcio e de seus dependentes, n\u00e3o afrontam o disposto no art. 462 da CLT, salvo se ficar demonstrada a exist\u00eancia de coa\u00e7\u00e3o ou de outro defeito que vicie o ato jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da irredutibilidade salarial tem envergadura constitucional e o pr\u00f3prio texto constitucional prev\u00ea que ele ser\u00e1 mitigado se houve previs\u00e3o em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. Nesses casos, conforme a CLT, dever\u00e1 haver previs\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o dos empregados contra dispensa imotivada durante o prazo de vig\u00eancia do instrumento coletivo.","id":9797725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da irredutibilidade salarial tem envergadura constitucional e o pr\u00f3prio texto constitucional prev\u00ea que ele ser\u00e1 mitigado se houve previs\u00e3o em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo. Nesses casos, conforme a CLT, dever\u00e1 haver previs\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o dos empregados contra dispensa imotivada durante o prazo de vig\u00eancia do instrumento coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em que pese a expressa proibi\u00e7\u00e3o da cumula\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade e periculosidade, o Tribunal Superior do Trabalho possui entendimento consolidado no sentido de que, em raz\u00e3o de uma interpreta\u00e7\u00e3o teleol\u00f3gica e com ra\u00edzes nas normas constitucionais que estimulam ado\u00e7\u00f5es de normas tendentes a reduzir os riscos inerentes ao trabalho, admite-se, excepcionalmente, a cumula\u00e7\u00e3o quando efetivamente demonstrada a duplicidade de fatores de risco cujos fatos geradores sejam distintos e aut\u00f4nomos.","id":9797726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese a expressa proibi\u00e7\u00e3o da cumula\u00e7\u00e3o de adicional de insalubridade e periculosidade, o Tribunal Superior do Trabalho possui entendimento consolidado no sentido de que, em raz\u00e3o de uma interpreta\u00e7\u00e3o teleol\u00f3gica e com ra\u00edzes nas normas constitucionais que estimulam ado\u00e7\u00f5es de normas tendentes a reduzir os riscos inerentes ao trabalho, admite-se, excepcionalmente, a cumula\u00e7\u00e3o quando efetivamente demonstrada a duplicidade de fatores de risco cujos fatos geradores sejam distintos e aut\u00f4nomos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2468031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do conte\u00fado program\u00e1tico previsto para a disciplina do Direito de Trabalho, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84176,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-advogado-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468033,"hashId":"24d109e73dc5ba24831fe1ccab2482c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do conte\u00fado program\u00e1tico previsto para a disciplina do Direito de Trabalho, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9797734,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme a CLT, ao menor de 18 (dezoito) anos \u00e9 vedado o trabalho noturno, considerado este o que for executado no per\u00edodo compreendido entre as 21 (vinte e uma) e as 5 (cinco) horas.","id":9797732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a CLT, ao menor de 18 (dezoito) anos \u00e9 vedado o trabalho noturno, considerado este o que for executado no per\u00edodo compreendido entre as 21 (vinte e uma) e as 5 (cinco) horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com entendimento sumulado do TST, a contrata\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, ap\u00f3s a CF\/1988, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, encontra \u00f3bice no respectivo art. 37, inc. II e \u00a72\u00ba, somente lhe conferindo direito ao pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de horas trabalhadas, respeitado o valor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":9797733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com entendimento sumulado do TST, a contrata\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico, ap\u00f3s a CF\/1988, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, encontra \u00f3bice no respectivo art. 37, inc. II e \u00a72\u00ba, somente lhe conferindo direito ao pagamento da contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de horas trabalhadas, respeitado o valor da hora do sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes da CLT, \u00e9 correto afirmar que o ato de insubordina\u00e7\u00e3o constitui justa causa para a rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador.","id":9797734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes da CLT, \u00e9 correto afirmar que o ato de insubordina\u00e7\u00e3o constitui justa causa para a rescis\u00e3o do contrato de trabalho pelo empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A CLT prev\u00ea que em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda de 6 (seis) horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de um intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de 30 (trinta) minutos e, salvo acordo escrito ou contrato coletivo em contr\u00e1rio, n\u00e3o poder\u00e1 exceder de 2 (duas) horas.","id":9797735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CLT prev\u00ea que em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda de 6 (seis) horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de um intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de 30 (trinta) minutos e, salvo acordo escrito ou contrato coletivo em contr\u00e1rio, n\u00e3o poder\u00e1 exceder de 2 (duas) horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como regra, segundo a CLT, a empregada gestante tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 180 (cento e oitenta) dias, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.","id":9797736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, segundo a CLT, a empregada gestante tem direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 180 (cento e oitenta) dias, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2468033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) \u00e9 o gestor financeiro dos recursos destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) na esfera federal, cujos recursos destinam-se a financiar as despesas correntes e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de seus \u00f3rg\u00e3os e de entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta integrantes do SUS. A respeito do Fundo Nacional de Sa\u00fade e a maneira que ser\u00e3o alocados, coloque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa que compreende a ordem correta.( ) Despesas e custeias e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.( ) Investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelos Congresso Nacional.( ) Investimentos previstos em no Plano Trienal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.( ) Cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.","provas":[{"id":83951,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468047,"hashId":"509f717ada9d7a2da770caba7f1b1dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) \u00e9 o gestor financeiro dos recursos destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) na esfera federal, cujos recursos destinam-se a financiar as despesas correntes e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de seus \u00f3rg\u00e3os e de entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta integrantes do SUS. A respeito do Fundo Nacional de Sa\u00fade e a maneira que ser\u00e3o alocados, coloque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa que compreende a ordem correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Despesas e custeias e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelos Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Investimentos previstos em no Plano Trienal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p>","resposta":9797798,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":9797797,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9797798,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9797799,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9797800,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":9797801,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400610,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programacao-fisica-orcamentaria-e-financeira-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de penicilina cristalina a ser aplicada quando a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 de 3.000.000 U.Obs.: considere que o frasco-ampola de 5.000.000 U tem 10 ml.","provas":[{"id":83951,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468104,"hashId":"a7ec182c8c1b7ada1636774ddcf0468c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de penicilina cristalina a ser aplicada quando a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 de 3.000.000 U.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: considere que o frasco-ampola de 5.000.000 U tem 10 ml.<\/p>","resposta":9798017,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 ml.","id":9798016,"corpo":"<p>3 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 ml.","id":9798017,"corpo":"<p>6 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 ml.","id":9798018,"corpo":"<p>15 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45 ml.","id":9798019,"corpo":"<p>45 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 ml.","id":9798020,"corpo":"<p>50 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2468104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um procedimento correto de primeiros socorros em caso de amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica.","provas":[{"id":83951,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468121,"hashId":"31e3dd664f263e8f6a402dfc9ec9a6ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um procedimento correto de primeiros socorros em caso de<strong> amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica<\/strong>.<\/p>","resposta":9798080,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpar o segmento amputado com solu\u00e7\u00e3o salina, fazendo imers\u00e3o em liquido.","id":9798077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar o segmento amputado com solu\u00e7\u00e3o salina, fazendo imers\u00e3o em liquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Envolver o segmento amputado em gaze est\u00e9ril, limpa e muito umedecida.","id":9798078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolver o segmento amputado em gaze est\u00e9ril, limpa e muito umedecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cobrir a \u00e1rea ferida com gaze seca, evitando qualquer tipo de compressa \u00famida.","id":9798079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrir a \u00e1rea ferida com gaze seca, evitando qualquer tipo de compressa \u00famida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrir vias a\u00e9reas e prestar assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, caso necess\u00e1rio.","id":9798080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir vias a\u00e9reas e prestar assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, caso necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em les\u00e3o por objetos perfurantes, sempre remover os objetos encravados para controlar a hemorragia.","id":9798081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em les\u00e3o por objetos perfurantes, sempre remover os objetos encravados para controlar a hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2468121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 revers\u00e3o, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 190\/10, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Suzano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83951,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2468141,"hashId":"916affa77358a94e9af36affaad8fd1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 <strong>revers\u00e3o<\/strong>, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 190\/10, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Suzano, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9798151,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 reverter o aposentado que j\u00e1 tiver completado 60 (sessenta) anos de idade.","id":9798147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 reverter o aposentado que j\u00e1 tiver completado 60 (sessenta) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a revers\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente em diferente cargo, sendo vedada a revers\u00e3o em cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o ou redenomina\u00e7\u00e3o.","id":9798148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revers\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente em diferente cargo, sendo vedada a revers\u00e3o em cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o ou redenomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o servidor, encontrando-se provido o cargo, n\u00e3o poder\u00e1 exercer suas fun\u00e7\u00f5es, ainda que seja como excedente, at\u00e9 a ocorr\u00eancia de vaga, preservados os seus direitos j\u00e1 adquiridos.","id":9798149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor, encontrando-se provido o cargo, n\u00e3o poder\u00e1 exercer suas fun\u00e7\u00f5es, ainda que seja como excedente, at\u00e9 a ocorr\u00eancia de vaga, preservados os seus direitos j\u00e1 adquiridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a revers\u00e3o acarretar\u00e1 aumento, reajuste ou diminui\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o devida.","id":9798150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revers\u00e3o acarretar\u00e1 aumento, reajuste ou diminui\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o devida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e1 atividade do servidor aposentado por invalidez, quando, por laudo de per\u00edcia da Previd\u00eancia Social, forem declarados insubsistentes os motivos da aposentadoria.","id":9798151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e1 atividade do servidor aposentado por invalidez, quando, por laudo de per\u00edcia da Previd\u00eancia Social, forem declarados insubsistentes os motivos da aposentadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2468141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, que versa sobre o SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), \u00e9 um princ\u00edpio do SUS:","provas":[{"id":83952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2468175,"hashId":"222f905d3504985a8005a9e7e8533665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, que versa sobre o SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade), \u00e9 um <strong>princ\u00edpio <\/strong>do SUS:<\/p>","resposta":9798288,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a universalidade de acesso, entendida como conjunto articulado e continuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":9798287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a universalidade de acesso, entendida como conjunto articulado e continuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9798288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":9798289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam exclusiva e diretamente com a sa\u00fade.","id":9798290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam exclusiva e diretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o controle de bens de consumo que, desde que diretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo.","id":9798291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de bens de consumo que, desde que diretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2468175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 17.331\/08, que institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio de Marab\u00e1, \u00e9 correto afirmar, sobre cargos p\u00fablicos, o seguinte:","provas":[{"id":84127,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2022-fadesp-cuidador","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468205,"hashId":"b57c491181344f3adcfe49cb77f1b6f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 17.331\/08, que institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio de Marab\u00e1, \u00e9 correto afirmar, sobre cargos p\u00fablicos, o seguinte:<\/p>","resposta":9798425,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o criados por leis e acess\u00edveis a brasileiros e estrangeiros residentes no Brasil.","id":9798422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o criados por leis e acess\u00edveis a brasileiros e estrangeiros residentes no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o obrigatoriamente de provimento efetivo.","id":9798423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o obrigatoriamente de provimento efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os de provimento efetivo s\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o por ato do prefeito.","id":9798424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os de provimento efetivo s\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o por ato do prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor. ","id":9798425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Marab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Marab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395550,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403372,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-maraba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2468205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os substantivos terminados em -\u00e3o presentes no excerto \u201cAtrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo) fazem plural apenas com a termina\u00e7\u00e3o em - \u00f5es, como se contata. Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo abaixo admite s\u00f3 duas possibilidades de forma\u00e7\u00e3o de plural:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468232,"hashId":"b39f9870d588968aa781b72357d4fc00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os substantivos terminados em -\u00e3o presentes no excerto \u201c<em>Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es.\u201d<\/em> (6\u00ba par\u00e1grafo) fazem plural apenas com a termina\u00e7\u00e3o em - \u00f5es, como se contata. Assinale a alternativa em que o voc\u00e1bulo abaixo admite s\u00f3 duas possibilidades de forma\u00e7\u00e3o de plural:<\/p>","resposta":9798536,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alde\u00e3o.","id":9798532,"corpo":"<p>alde\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ermit\u00e3o.","id":9798533,"corpo":"<p>ermit\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tabeli\u00e3o.","id":9798534,"corpo":"<p>tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capel\u00e3o.","id":9798535,"corpo":"<p>capel\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"charlat\u00e3o.","id":9798536,"corpo":"<p>charlat\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte A arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)","id":540080,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468236,"hashId":"ed7d72ffaa4e4c67af23dc455fe81380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":9798552,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisadndo as estrat\u00e9gias que estruturam o texto, constata-se que h\u00e1 uma abordagem do tema, seguindo uma linha temporal de an\u00e1lise.","id":9798552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisadndo as estrat\u00e9gias que estruturam o texto, constata-se que h\u00e1 uma abordagem do tema, seguindo uma linha temporal de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No s\u00e9culo XIX, para Shopenhauer, a arte deve ser uma pr\u00e1tica baseada na reflex\u00e3o.","id":9798553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XIX, para Shopenhauer, a arte deve ser uma pr\u00e1tica baseada na reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto aborda como tema central a Semana de Arte Moderna, ocorrida em 1922, tendo em vista sua import\u00e2ncia no cen\u00e1rio art\u00edstico nacional. ","id":9798554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto aborda como tema central a Semana de Arte Moderna, ocorrida em 1922, tendo em vista sua import\u00e2ncia no cen\u00e1rio art\u00edstico nacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em fins do s\u00e9culo XIX, a arte \u00e9 vista como um objeto de consumo est\u00e9tico pertencente \u00e0 nobreza e \u00e0s altas classes sociais.","id":9798555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fins do s\u00e9culo XIX, a arte \u00e9 vista como um objeto de consumo est\u00e9tico pertencente \u00e0 nobreza e \u00e0s altas classes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fica evidente que o esteticismo finessecular se coaduna ao materialismo oriundo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":9798556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica evidente que o esteticismo finessecular se coaduna ao materialismo oriundo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte A arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)","id":540080,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos voc\u00e1bulos abaixo, retirados do texto, h\u00e1 d\u00edgrafo, MENOS o que se encontra na alternativa:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468237,"hashId":"6a38c07eac26d0f078108e3c5c863320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos voc\u00e1bulos abaixo, retirados do texto, h\u00e1 d\u00edgrafo, MENOS o que se encontra na alternativa:<\/p>","resposta":9798561,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cRenascimento\u201d.","id":9798557,"corpo":"<p>\u201cRenascimento\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cmentalidade\u201d.","id":9798558,"corpo":"<p>\u201cmentalidade\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cexemplo\u201d.","id":9798559,"corpo":"<p>\u201cexemplo\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cmelhora\u201d.","id":9798560,"corpo":"<p>\u201cmelhora\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cpercep\u00e7\u00e3o\u201d.","id":9798561,"corpo":"<p>\u201cpercep\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte A arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)","id":540080,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A funcionalidade textual do emprego dos doispontos observados em \u201c(...) ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se, pois expressa uma:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468241,"hashId":"f71f10fd69b0095ba3711ac7ac5ab561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A funcionalidade textual do emprego dos doispontos observados em \u201c<em>(...) ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais.<\/em>\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se, pois expressa uma:<\/p>","resposta":9798577,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":9798577,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o.","id":9798578,"corpo":"<p>cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fala de personagem.","id":9798579,"corpo":"<p>fala de personagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o.","id":9798580,"corpo":"<p>retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":9798581,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arte A arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)","id":540080,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte acompanha o ser humano desde sempre. Defini-la, contudo, \u00e9 tarefa dif\u00edcil. Sobre ela n\u00e3o existe um conceito universalmente pac\u00edfico. Os cl\u00e1ssicos buscavam entend\u00ea-la. Arist\u00f3teles a conceitua como disposi\u00e7\u00e3o permanente para produzir coisas de um modo racional. Plat\u00e3o, por sua vez, como capacidade de fazer algo por meio da intelig\u00eancia, atrav\u00e9s de um aprendizado. A arte para ele tem na capacidade criadora do ser humano seu sentido geral.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Renascimento proporcionou mudan\u00e7a na mentalidade conceitual da arte ao separ\u00e1-la dos of\u00edcios e das ci\u00eancias. \u00c0 \u00e9poca a poesia, por exemplo, passou a ser considerada arte ao inv\u00e9s de um tipo de filosofia ou mesmo profecia. A partir da\u00ed nota-se inclusive uma melhora na percep\u00e7\u00e3o e na situa\u00e7\u00e3o social do artista, pois os nobres e os ricos europeus agu\u00e7aram seus interesses pela beleza. A arte consagra-se como um objeto de consumo est\u00e9tico da nobreza e das altas classes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO romantismo culminou no s\u00e9culo 19 com a ideia de que a arte surge espontaneamente do indiv\u00edduo, pois a obra art\u00edstica emerge do interior do artista e de sua pr\u00f3pria linguagem natural. Valoriza-se a sensibilidade e a fantasia. Arthur Schopenhauer afirmou que a arte \u00e9 uma via de escape do estado de infelicidade do pr\u00f3prio homem, j\u00e1 que a arte \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o entre a vontade e a consci\u00eancia, entre o objeto e o sujeito, alcan\u00e7ando um estado de contempla\u00e7\u00e3o, de felicidade. Finalmente, a arte fala o idioma da intui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o da reflex\u00e3o. \u00c9 ela uma forma de liberar-se da vontade, de ir al\u00e9m do eu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO esteticismo de finais do s\u00e9culo 19 \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o ao materialismo advindo com a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Charles Baudelaire aponta vir a beleza da paix\u00e3o e, como cada indiv\u00edduo tem sua pr\u00f3pria paix\u00e3o, tamb\u00e9m tem seu pr\u00f3prio conceito de beleza. Para ele o artista \u00e9 o her\u00f3i da modernidade, cuja qualidade principal \u00e9 a melancolia, que \u00e9 o anseio pela beleza ideal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, entre 11 e 18 de fevereiro de 1922, artistas propuseram uma nova vis\u00e3o de arte \u00e0 luz de uma est\u00e9tica inovadora inspirada na vanguarda europeia, evento esse que, embora nascido em S\u00e3o Paulo, ficou nacionalmente conhecido como a Semana da Arte Moderna: uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica cultural que reuniu apresenta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7as, esculturas, m\u00fasicas, poesias e recitais. Uma a\u00e7\u00e3o que impactou e transformou a arte modernista brasileira. Tratou-se, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, de uma emancipa\u00e7\u00e3o est\u00e9tica patrocinada por artistas, escritores, m\u00fasicos e pintores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe para S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino a arte \u00e9 o reto ordenamento da raz\u00e3o, para Pablo Picasso, a arte \u00e9 a mentira que nos ajuda a ver a verdade. Ambos estar\u00e3o certos. Qui\u00e7\u00e1, por isso, se aceita o conceito de arte englobar todas as cria\u00e7\u00f5es realizadas pelo ser humano para expressar sua vis\u00e3o mais sens\u00edvel acerca do mundo, seja real ou imagin\u00e1rio. Atrav\u00e9s da arte o ser humano expressa ideias, emo\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e sensa\u00e7\u00f5es. Em consequ\u00eancia, a arte liberta e emancipa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte engloba arquitetura, cinema, dan\u00e7a, desenho, escultura, fotografia, literatura, m\u00fasica, pintura, poesia. Hoje em dia, em pleno s\u00e9culo 21, at\u00e9 mesmo a televis\u00e3o, a moda, a publicidade e os videojogos s\u00e3o por muitos considerados como manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Segundo Ren\u00e9 Huyghe, a arte e o homem s\u00e3o indissoci\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 arte sem homem, muito menos homem sem arte. O ser isolado ou a civiliza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o chega \u00e0 arte est\u00e3o amea\u00e7ados por uma secreta asfixia espiritual, por uma turba\u00e7\u00e3o moral. Para a Unesco, a arte \u00e9 chave para formar gera\u00e7\u00f5es capazes de reinventar o mundo herdado. Ela refor\u00e7a a vitalidade das identidades culturais e promove a rela\u00e7\u00e3o com outras comunidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA arte \u00e9 a capacidade humana de cria\u00e7\u00e3o. \u00c9 a express\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de habilidades criativas e a imagina\u00e7\u00e3o para criar obras que s\u00e3o apreciadas principalmente por sua beleza, intelecto ou poder emocional. Seus resultados s\u00e3o obtidos por distintos meios. A arte de cozinhar, de pintar quadros, de grafitar, as artes pl\u00e1sticas, a arte de compor (poemas e partituras musicais), a gravura, a impress\u00e3o de livros e, at\u00e9 mesmo, atrelados a um conceito mais severo, meios hoje em dia causadores de grande repulsa social, como a ca\u00e7a e a guerra, podem ser considerados como arte. O ser humano e a arte est\u00e3o rigorosamente conectados. A arte liberta. E, atualmente, a arte de viver cada vez mais se faz indispens\u00e1vel para a emancipa\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Renato Zerbini Ribeiro Le\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/opini ao\/2020\/01\/26\/internas_opiniao,823467\/artigo-aarte.shtml (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo:Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/visaoestrategica-de-kamala-harris-tera-papel-definidor-nogoverno-biden\/ Kamala Harris \u00e9 uma pol\u00edtica estadunidense que tem em sua trajet\u00f3ria um feito hist\u00f3rico, alcan\u00e7ado ano passado. Esse feito \u00e9:","provas":[{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2468248,"hashId":"3961f4b2f5b7ce30f41331d47fa5443a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/questao\/2468248-20220708234748000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/visaoestrategica-de-kamala-harris-tera-papel-definidor-nogoverno-biden\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Kamala Harris \u00e9 uma pol\u00edtica estadunidense que tem em sua trajet\u00f3ria um feito hist\u00f3rico, alcan\u00e7ado ano passado. Esse feito \u00e9:<\/p>","resposta":9798616,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser eleita a primeira Senadora negra dos Estados Unidos.","id":9798612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser eleita a primeira Senadora negra dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser eleita a primeira Governadora negra dos Estados Unidos.","id":9798613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser eleita a primeira Governadora negra dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser eleita a primeira Ministra da Economia negra dos Estados Unidos.","id":9798614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser eleita a primeira Ministra da Economia negra dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser eleita a primeira Presidente negra dos Estados Unidos.","id":9798615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser eleita a primeira Presidente negra dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser eleita a primeira Vice-Presidente negra dos Estados Unidos.","id":9798616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser eleita a primeira Vice-Presidente negra dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2468248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A clareza deve ser a qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial. Para se obter clareza, em textos oficiais, recomenda-se:","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2468256,"hashId":"f294c63dbeb1854f0bed7e8afce5a328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza deve ser a qualidade b\u00e1sica de todo texto oficial. Para se obter clareza, em textos oficiais, recomenda-se:<\/p>","resposta":9798654,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar palavras e express\u00f5es simples, em seu sentido comum, especialmente, quando o texto versar sobre assunto t\u00e9cnico.","id":9798652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar palavras e express\u00f5es simples, em seu sentido comum, especialmente, quando o texto versar sobre assunto t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"usar frases curtas, bem estruturadas; apresentar as ora\u00e7\u00f5es na ordem indireta com intercala\u00e7\u00f5es.","id":9798653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar frases curtas, bem estruturadas; apresentar as ora\u00e7\u00f5es na ordem indireta com intercala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"buscar a uniformidade do tempo verbal em todo o texto.","id":9798654,"corpo":"<p>buscar a uniformidade do tempo verbal em todo o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizar regionalismos e neologismos em textos formais.","id":9798655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar regionalismos e neologismos em textos formais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"explicitar o significado da sigla na \u00faltima refer\u00eancia a ela.","id":9798656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicitar o significado da sigla na \u00faltima refer\u00eancia a ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2468256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e2nia, Jo\u00e3o e Patr\u00edcia s\u00e3o amigos e ir\u00e3o juntos fazer uma viagem no m\u00eas de julho. Eles est\u00e3o discutindo o destino, mas precisam escolh\u00ea-lo de acordo com alguns aspectos:I. T\u00e2nia gosta de praia e j\u00e1 foi para Fortaleza e Macei\u00f3, e quer conhecer um lugar novo.II. Patr\u00edcia e Jo\u00e3o n\u00e3o conhecem Macei\u00f3 e j\u00e1 foram para Salvador, os dois gostam de praia.III. Jo\u00e3o e Patr\u00edcia tamb\u00e9m gostam de frio.IV. T\u00e2nia e Jo\u00e3o gostam de serra e t\u00eam vontade de conhecer Gramado nesta \u00e9poca do ano.Assinale a alternativa que melhor atende \u00e0s necessidades dos tr\u00eas amigos.","provas":[{"id":83873,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468309,"hashId":"9ae1dc8e882fdbb80b06a478fb95c4a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e2nia, Jo\u00e3o e Patr\u00edcia s\u00e3o amigos e ir\u00e3o juntos fazer uma viagem no m\u00eas de julho. Eles est\u00e3o discutindo o destino, mas precisam escolh\u00ea-lo de acordo com alguns aspectos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. T\u00e2nia gosta de praia e j\u00e1 foi para Fortaleza e Macei\u00f3, e quer conhecer um lugar novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Patr\u00edcia e Jo\u00e3o n\u00e3o conhecem Macei\u00f3 e j\u00e1 foram para Salvador, os dois gostam de praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Jo\u00e3o e Patr\u00edcia tamb\u00e9m gostam de frio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. T\u00e2nia e Jo\u00e3o gostam de serra e t\u00eam vontade de conhecer Gramado nesta \u00e9poca do ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor atende \u00e0s necessidades dos tr\u00eas amigos.<\/p>","resposta":9798917,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesta \u00e9poca do ano, \u00e9 calor em Recife, Pernambuco, e todos gostam de praia. Logo, seria uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o.","id":9798917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta \u00e9poca do ano, \u00e9 calor em Recife, Pernambuco, e todos gostam de praia. Logo, seria uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles n\u00e3o poder\u00e3o ir \u00e0 Gramado, pois em julho faz muito frio em Gramado.","id":9798918,"corpo":"<p>Eles n\u00e3o poder\u00e3o ir \u00e0 Gramado, pois em julho faz muito frio em Gramado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As praias de Macei\u00f3 atendem \u00e0s exig\u00eancias dos tr\u00eas amigos.","id":9798919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As praias de Macei\u00f3 atendem \u00e0s exig\u00eancias dos tr\u00eas amigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles dever\u00e3o escolher Gramado, pois T\u00e2nia n\u00e3o quer ir \u00e0 praia.","id":9798920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles dever\u00e3o escolher Gramado, pois T\u00e2nia n\u00e3o quer ir \u00e0 praia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o gosta de praia e n\u00e3o gosta de frio, portanto n\u00e3o poder\u00e1 ir \u00e0 Gramado.","id":9798921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o gosta de praia e n\u00e3o gosta de frio, portanto n\u00e3o poder\u00e1 ir \u00e0 Gramado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2468309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:I. O objeto encontrado na Via L\u00e1ctea \u00e9 semelhante a outros, encontrados anteriormente, mas ainda assim despertou a curiosidade da equipe de pesquisa.II. O estranho objeto girat\u00f3rio descoberto por pesquisadores australianos libera uma enorme quantidade de energia por 1 minuto inteiro a cada 18 minutos.III. A t\u00e9cnica que permitiu visualizar o objeto foi criada pelo estudante que o encontrou.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":84218,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal Ambiental - 2022"},{"id":84219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468331,"hashId":"f553900965812eccaded873dd3cfc7ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objeto encontrado na Via L\u00e1ctea \u00e9 semelhante a outros, encontrados anteriormente, mas ainda assim despertou a curiosidade da equipe de pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estranho objeto girat\u00f3rio descoberto por pesquisadores australianos libera uma enorme quantidade de energia por 1 minuto inteiro a cada 18 minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A t\u00e9cnica que permitiu visualizar o objeto foi criada pelo estudante que o encontrou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9799008,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9799006,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9799007,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9799008,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9799009,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas australianos encontram objeto na Via L\u00e1ctea \u201cdiferente de tudo que j\u00e1 foi visto\u201d Pesquisadores australianos descobriram um estranho objeto girat\u00f3rio na Via L\u00e1ctea que eles dizem ser diferente de tudo que os astr\u00f4nomos viram at\u00e9 hoje. O objeto libera uma enorme quantidade de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica tr\u00eas vezes por hora. Um estudo sobre o assunto foi publicado na revista Nature.O objeto foi descoberto pelo estudante Tyrone O'Doherty, da Curtin University Honors, em uma regi\u00e3o no interior da Austr\u00e1lia Ocidental. Ele usou um telesc\u00f3pio e uma nova t\u00e9cnica que ele desenvolveu.A astrof\u00edsica Natasha Hurley-Walker, que liderou _______ equipe, explicou que o objeto aparecia e desaparecia ao longo de algumas horas durante as observa\u00e7\u00f5es. \u201cFoi completamente inesperado. Foi meio assustador para um astr\u00f4nomo, porque n\u00e3o _______ nada conhecido no c\u00e9u que fa\u00e7a isso\u201d, disse em um comunicado.O objeto foi observado liberando uma enorme explos\u00e3o de energia por um minuto inteiro _______ cada 18 minutos. Objetos que pulsam energia no universo s\u00e3o frequentemente descobertos. Mas os cientistas dizem que algo que \u201cfica ligado\u201d por um minuto \u00e9 muito incomum.Ao revisar anos de dados, os pesquisadores conseguiram estabelecer que o objeto est\u00e1 _________ de quatro mil anos-luz da terra, \u00e9 incrivelmente brilhante e tem um campo magn\u00e9tico extremamente forte.Para os cientistas, o objeto pode ser uma estrela de n\u00eautrons ou uma an\u00e3 branca \u2013 n\u00facleos de estrelas em colapso \u2013 com um campo magn\u00e9tico ultrapoderoso. A equipe de pesquisa agora est\u00e1 trabalhando para entender o que representa a descoberta.\u201cMais detec\u00e7\u00f5es dir\u00e3o aos astr\u00f4nomos se este foi um evento \u00fanico e raro ou uma vasta nova popula\u00e7\u00e3o que nunca hav\u00edamos notado antes\u201d, disse Hurley-Walker.(Fonte: Globo - adaptado)","id":540090,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas australianos encontram objeto na Via L\u00e1ctea \u201cdiferente de tudo que j\u00e1 foi visto\u201d <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pesquisadores australianos descobriram um estranho objeto girat\u00f3rio na Via L\u00e1ctea que eles dizem ser diferente de tudo que os astr\u00f4nomos viram at\u00e9 hoje. O objeto libera uma enorme quantidade de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica tr\u00eas vezes por hora. Um estudo sobre o assunto foi publicado na revista <em>Nature<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objeto foi descoberto pelo estudante Tyrone O'Doherty, da <em>Curtin University Honors<\/em>, em uma regi\u00e3o no interior da Austr\u00e1lia Ocidental. Ele usou um telesc\u00f3pio e uma nova t\u00e9cnica que ele desenvolveu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A astrof\u00edsica Natasha Hurley-Walker, que liderou _______ equipe, explicou que o objeto aparecia e desaparecia ao longo de algumas horas durante as observa\u00e7\u00f5es. \u201cFoi completamente inesperado. Foi meio assustador para um astr\u00f4nomo, porque n\u00e3o _______ nada conhecido no c\u00e9u que fa\u00e7a isso\u201d, disse em um comunicado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objeto foi observado liberando uma enorme explos\u00e3o de energia por um minuto inteiro _______ cada 18 minutos. Objetos que pulsam energia no universo s\u00e3o frequentemente descobertos. Mas os cientistas dizem que algo que \u201cfica ligado\u201d por um minuto \u00e9 muito incomum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao revisar anos de dados, os pesquisadores conseguiram estabelecer que o objeto est\u00e1 _________ de quatro mil anos-luz da terra, \u00e9 incrivelmente brilhante e tem um campo magn\u00e9tico extremamente forte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para os cientistas, o objeto pode ser uma estrela de n\u00eautrons ou uma an\u00e3 branca \u2013 n\u00facleos de estrelas em colapso \u2013 com um campo magn\u00e9tico ultrapoderoso. A equipe de pesquisa agora est\u00e1 trabalhando para entender o que representa a descoberta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cMais detec\u00e7\u00f5es dir\u00e3o aos astr\u00f4nomos se este foi um evento \u00fanico e raro ou uma vasta nova popula\u00e7\u00e3o que nunca hav\u00edamos notado antes\u201d, disse Hurley-Walker.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Globo - adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de grau dos substantivos, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) \u201cMeninona\u201d \u00e9 o aumentativo de \u201cmenina\u201d. (_) \u201cCrian\u00e7ola\u201d \u00e9 o aumentativo de \u201ccrian\u00e7a\u201d. (_) \u201cAldeola\u201d \u00e9 o diminutivo de \u201caldeia\u201d.","provas":[{"id":84218,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal Ambiental - 2022"},{"id":84219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468335,"hashId":"6558219366aa54626d8166cccc5c6899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de grau dos substantivos, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u201cMeninona\u201d \u00e9 o aumentativo de \u201cmenina\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u201cCrian\u00e7ola\u201d \u00e9 o aumentativo de \u201ccrian\u00e7a\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u201cAldeola\u201d \u00e9 o diminutivo de \u201caldeia\u201d.<\/p>","resposta":9799022,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9799022,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9799023,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9799024,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9799025,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas australianos encontram objeto na Via L\u00e1ctea \u201cdiferente de tudo que j\u00e1 foi visto\u201d Pesquisadores australianos descobriram um estranho objeto girat\u00f3rio na Via L\u00e1ctea que eles dizem ser diferente de tudo que os astr\u00f4nomos viram at\u00e9 hoje. O objeto libera uma enorme quantidade de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica tr\u00eas vezes por hora. Um estudo sobre o assunto foi publicado na revista Nature.O objeto foi descoberto pelo estudante Tyrone O'Doherty, da Curtin University Honors, em uma regi\u00e3o no interior da Austr\u00e1lia Ocidental. Ele usou um telesc\u00f3pio e uma nova t\u00e9cnica que ele desenvolveu.A astrof\u00edsica Natasha Hurley-Walker, que liderou _______ equipe, explicou que o objeto aparecia e desaparecia ao longo de algumas horas durante as observa\u00e7\u00f5es. \u201cFoi completamente inesperado. Foi meio assustador para um astr\u00f4nomo, porque n\u00e3o _______ nada conhecido no c\u00e9u que fa\u00e7a isso\u201d, disse em um comunicado.O objeto foi observado liberando uma enorme explos\u00e3o de energia por um minuto inteiro _______ cada 18 minutos. Objetos que pulsam energia no universo s\u00e3o frequentemente descobertos. Mas os cientistas dizem que algo que \u201cfica ligado\u201d por um minuto \u00e9 muito incomum.Ao revisar anos de dados, os pesquisadores conseguiram estabelecer que o objeto est\u00e1 _________ de quatro mil anos-luz da terra, \u00e9 incrivelmente brilhante e tem um campo magn\u00e9tico extremamente forte.Para os cientistas, o objeto pode ser uma estrela de n\u00eautrons ou uma an\u00e3 branca \u2013 n\u00facleos de estrelas em colapso \u2013 com um campo magn\u00e9tico ultrapoderoso. A equipe de pesquisa agora est\u00e1 trabalhando para entender o que representa a descoberta.\u201cMais detec\u00e7\u00f5es dir\u00e3o aos astr\u00f4nomos se este foi um evento \u00fanico e raro ou uma vasta nova popula\u00e7\u00e3o que nunca hav\u00edamos notado antes\u201d, disse Hurley-Walker.(Fonte: Globo - adaptado)","id":540090,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas australianos encontram objeto na Via L\u00e1ctea \u201cdiferente de tudo que j\u00e1 foi visto\u201d <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pesquisadores australianos descobriram um estranho objeto girat\u00f3rio na Via L\u00e1ctea que eles dizem ser diferente de tudo que os astr\u00f4nomos viram at\u00e9 hoje. O objeto libera uma enorme quantidade de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica tr\u00eas vezes por hora. Um estudo sobre o assunto foi publicado na revista <em>Nature<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objeto foi descoberto pelo estudante Tyrone O'Doherty, da <em>Curtin University Honors<\/em>, em uma regi\u00e3o no interior da Austr\u00e1lia Ocidental. Ele usou um telesc\u00f3pio e uma nova t\u00e9cnica que ele desenvolveu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A astrof\u00edsica Natasha Hurley-Walker, que liderou _______ equipe, explicou que o objeto aparecia e desaparecia ao longo de algumas horas durante as observa\u00e7\u00f5es. \u201cFoi completamente inesperado. Foi meio assustador para um astr\u00f4nomo, porque n\u00e3o _______ nada conhecido no c\u00e9u que fa\u00e7a isso\u201d, disse em um comunicado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O objeto foi observado liberando uma enorme explos\u00e3o de energia por um minuto inteiro _______ cada 18 minutos. Objetos que pulsam energia no universo s\u00e3o frequentemente descobertos. Mas os cientistas dizem que algo que \u201cfica ligado\u201d por um minuto \u00e9 muito incomum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao revisar anos de dados, os pesquisadores conseguiram estabelecer que o objeto est\u00e1 _________ de quatro mil anos-luz da terra, \u00e9 incrivelmente brilhante e tem um campo magn\u00e9tico extremamente forte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para os cientistas, o objeto pode ser uma estrela de n\u00eautrons ou uma an\u00e3 branca \u2013 n\u00facleos de estrelas em colapso \u2013 com um campo magn\u00e9tico ultrapoderoso. A equipe de pesquisa agora est\u00e1 trabalhando para entender o que representa a descoberta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cMais detec\u00e7\u00f5es dir\u00e3o aos astr\u00f4nomos se este foi um evento \u00fanico e raro ou uma vasta nova popula\u00e7\u00e3o que nunca hav\u00edamos notado antes\u201d, disse Hurley-Walker.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Globo - adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2468335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos e garantias fundamentais, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acerca do que \u00e9 assegurado pelo reconhecimento da institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) A plenitude de defesa.(_) O sigilo das vota\u00e7\u00f5es.(_) A soberania dos veredictos.","provas":[{"id":84219,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":84218,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Fiscal Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2468341,"hashId":"d012556ba3f0edb00f4446693ebf18f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os direitos e garantias fundamentais, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, acerca do que \u00e9 assegurado pelo reconhecimento da institui\u00e7\u00e3o do j\u00fari, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A plenitude de defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O sigilo das vota\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A soberania dos veredictos.<\/p>","resposta":9799047,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9799046,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9799047,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9799048,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" C - C - E.","id":9799049,"corpo":"<p> C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2468341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada entidade do setor p\u00fablico realiza a contabiliza\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o mensal por compet\u00eancia do reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o do duod\u00e9cimo de 13\u00ba Sal\u00e1rio para cada m\u00eas trabalhado.Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que representa um lan\u00e7amento da contabiliza\u00e7\u00e3o do empenho no m\u00eas de pagamento da 1\u00aa parcela do 13\u00ba Sal\u00e1rio","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354614,"hashId":"9ee9e93baef113f319d47037dfdc52da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada entidade do setor p\u00fablico realiza a contabiliza\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o mensal por compet\u00eancia do reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o do duod\u00e9cimo de 13\u00ba Sal\u00e1rio para cada m\u00eas trabalhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que representa um lan\u00e7amento da contabiliza\u00e7\u00e3o do empenho no m\u00eas de pagamento da 1\u00aa parcela do 13\u00ba Sal\u00e1rio<\/p>","resposta":9311392,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NaturezaC\u00f3digoT\u00edtulo da ContaNatureza da Informa\u00e7\u00e3oD\u00e9bito3.1.1.x.x.xx.xxRemunera\u00e7\u00e3o a pessoal - 13\u00ba Sal\u00e1rioPatrimonialCr\u00e9dito2.1.1.1.x.xx.xxPessoal a pagar - 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)","id":9311389,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 436px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"136\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00edtulo da Conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.1.1.x.x.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o a pessoal - 13\u00ba Sal\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Patrimonial<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.1.1.1.x.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pessoal a pagar - 13\u00ba Sal\u00e1rio (P)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NaturezaC\u00f3digoT\u00edtulo da ContaNatureza da Informa\u00e7\u00e3oD\u00e9bito6.2.2.1.3.02.xxCr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3oOr\u00e7ament\u00e1riaCr\u00e9dito6.2.2.1.3.03.xxCr\u00e9dito empenhado liquidado a pagar","id":9311390,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 416px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"116\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00edtulo da Conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.2.2.1.3.02.xx<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.2.2.1.3.03.xx<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito empenhado liquidado a pagar<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NaturezaC\u00f3digoT\u00edtulo da ContaNatureza da Informa\u00e7\u00e3oD\u00e9bito8.2.1.1.1.xx.xxDisponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)PatrimonialCr\u00e9dito8.2.1.1.2.xx.xxDDR Comprometida por Empenho","id":9311391,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 430px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"130\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00edtulo da Conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.2.1.1.1.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Patrimonial<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.2.1.1.2.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DDR Comprometida por Empenho<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NaturezaC\u00f3digoT\u00edtulo da ContaNatureza da Informa\u00e7\u00e3oD\u00e9bito6.2.2.1.1.xx.xxCr\u00e9dito Dispon\u00edvelOr\u00e7ament\u00e1riaCr\u00e9dito6.2.2.1.3.01.xxCr\u00e9dito Empenhado a Liquidar","id":9311392,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 411px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"111\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00edtulo da Conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.2.2.1.1.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.2.2.1.3.01.xx<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NaturezaC\u00f3digoT\u00edtulo da ContaNatureza da Informa\u00e7\u00e3oD\u00e9bito8.2.1.1.4.xx.xxDDR Comprometida por Liquida\u00e7\u00e3o e Entradas Compensat\u00f3riaControleCr\u00e9dito8.2.1.1.4.xx.xxDDR Utilizada","id":9311393,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 410px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"110\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00edtulo da Conta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Natureza da Informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00e9bito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.2.1.1.4.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DDR Comprometida por Liquida\u00e7\u00e3o e Entradas Compensat\u00f3ria<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Controle<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.2.1.1.4.xx.xx<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DDR Utilizada<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2354614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 4.320\/1964 prev\u00ea a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e disp\u00f5e que ele demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas. Sobre essa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":78239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354625,"hashId":"d2ca2e3663718403813c8279c9d98e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 4.320\/1964 prev\u00ea a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e disp\u00f5e que ele demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas. Sobre essa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9311442,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio ser\u00e1 elaborado utilizando-se o grupo 2 (previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa) e o grupo 2 (realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa ).","id":9311442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio ser\u00e1 elaborado utilizando-se o grupo 2 (previs\u00e3o da receita e fixa\u00e7\u00e3o da despesa) e o grupo 2 (realiza\u00e7\u00e3o da receita e execu\u00e7\u00e3o da despesa ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 composto por quadro principal, quadro da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados e quadro da execu\u00e7\u00e3o das despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":9311443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 composto por quadro principal, quadro da execu\u00e7\u00e3o dos restos a pagar n\u00e3o processados e quadro da execu\u00e7\u00e3o das despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio ser\u00e1 elaborado utilizando-se a classe 3 (or\u00e7amento aprovado) e a classe 4 (execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento).","id":9311444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio ser\u00e1 elaborado utilizando-se a classe 3 (or\u00e7amento aprovado) e a classe 4 (execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando, entre outros aspectos, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio seguinte.","id":9311445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas detalhadas por categoria econ\u00f4mica e origem, especificando, entre outros aspectos, a previs\u00e3o atualizada para o exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o quadro de restos a pagar processados do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio apresentar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.","id":9311446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro de restos a pagar processados do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio apresentar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412296,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412302,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"}],"slug":"contabilidade-publica\/2354625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a janela de configura\u00e7\u00e3o do Painel de Controle chamada de \u201cDetalhes da Conex\u00e3o de Rede\u201d (ilustrada na imagem a seguir) de um computador com sistema operacional Windows 11 conectado a uma rede, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a imagem:I) O endere\u00e7o MAC \u00e9 o 192.168.1.14.II) O endere\u00e7o MAC \u00e9 o A4-02-89-02-4D-29.III) O servidor DNS \u00e9 o 8.8.8.8.IV) A m\u00e1scara de subrede \u00e9 \/24.V) O endere\u00e7o de rede \u00e9 192.168.1.0.VI) O endere\u00e7o IPv4 do computador \u00e9 p\u00fablico, definido pela RFC1918.VII) O computador est\u00e1 conectado \u00e0 rede sem fio.VIII) O endere\u00e7o IP foi configurado manualmente (IP fixo).Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":77492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2022-ufca-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 07:34:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2354810,"hashId":"a8bf0529e91662357e343d8b5c5bf17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a janela de configura\u00e7\u00e3o do Painel de Controle chamada de \u201cDetalhes da Conex\u00e3o de Rede\u201d (ilustrada na imagem a seguir) de um computador com sistema operacional Windows 11 conectado a uma rede, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a imagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77492\/questao\/2354810-20220420120127000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I) O endere\u00e7o MAC \u00e9 o 192.168.1.14.<\/p><p>II) O endere\u00e7o MAC \u00e9 o A4-02-89-02-4D-29.<\/p><p>III) O servidor DNS \u00e9 o 8.8.8.8.<\/p><p>IV) A m\u00e1scara de subrede \u00e9 \/24.<\/p><p>V) O endere\u00e7o de rede \u00e9 192.168.1.0.<\/p><p>VI) O endere\u00e7o IPv4 do computador \u00e9 p\u00fablico, definido pela RFC1918.<\/p><p>VII) O computador est\u00e1 conectado \u00e0 rede sem fio.<\/p><p>VIII) O endere\u00e7o IP foi configurado manualmente (IP fixo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9312270,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, V e VII","id":9312270,"corpo":"<p>IV, V e VII<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e VI","id":9312271,"corpo":"<p>I, III e VI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV, V, VII e VIII ","id":9312272,"corpo":"<p>II, IV, V, VII e VIII <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, VI e VII","id":9312273,"corpo":"<p>V, VI e VII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 11","oab":false,"nome":"Windows 11","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":430398,"slug":"informatica-windows-11"}],"slug":"informatica\/2354810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao texto contido no Decreto n\u00ba. 1.651, que regulamenta o Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":82199,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2415341,"hashId":"1e34511a4ff37b0204ca9d2990f0ff34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao texto contido no Decreto n\u00ba. 1.651, que regulamenta o Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":9570242,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os do SUS e as entidades privadas sem fins lucrativos, exceto as lucrativas que dele participarem de forma complementar, ficam obrigados a prestar, quando exigida, ao pessoal em exerc\u00edcio no SNA e \u00e0 Comiss\u00e3o Corregedora, toda informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria ao desempenho das atividades de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, facilitando-lhe o acesso a documentos, pessoas e instala\u00e7\u00f5es.","id":9570239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os do SUS e as entidades privadas sem fins lucrativos, exceto as lucrativas que dele participarem de forma complementar, ficam obrigados a prestar, quando exigida, ao pessoal em exerc\u00edcio no SNA e \u00e0 Comiss\u00e3o Corregedora, toda informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria ao desempenho das atividades de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, facilitando-lhe o acesso a documentos, pessoas e instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o do SUS, em cada n\u00edvel de governo, apresentar\u00e1 semestralmente ao Conselho de Sa\u00fade correspondente e em audi\u00eancia p\u00fablica, nas C\u00e2maras de Vereadores e nas Assembleias Legislativas respectivas, para an\u00e1lise e ampla divulga\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio detalhado contendo, dentre outros, dados sobre o montante e a fonte de recursos aplicados, as auditorias conclu\u00eddas ou iniciadas no per\u00edodo, bem como sobre a oferta e produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada ou conveniada.","id":9570240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o do SUS, em cada n\u00edvel de governo, apresentar\u00e1 semestralmente ao Conselho de Sa\u00fade correspondente e em audi\u00eancia p\u00fablica, nas C\u00e2maras de Vereadores e nas Assembleias Legislativas respectivas, para an\u00e1lise e ampla divulga\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio detalhado contendo, dentre outros, dados sobre o montante e a fonte de recursos aplicados, as auditorias conclu\u00eddas ou iniciadas no per\u00edodo, bem como sobre a oferta e produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada ou conveniada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos dirigentes e servidores dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o SNA e aos membros das Comiss\u00f5es Corregedoras serem propriet\u00e1rios, dirigentes, acionistas ou s\u00f3cios quotistas de entidades que prestem servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, apenas na esfera de suas atua\u00e7\u00f5es.","id":9570241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos dirigentes e servidores dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o SNA e aos membros das Comiss\u00f5es Corregedoras serem propriet\u00e1rios, dirigentes, acionistas ou s\u00f3cios quotistas de entidades que prestem servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, apenas na esfera de suas atua\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Observadas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados-Membros e as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compete ao SNA verificar, por interm\u00e9dio dos \u00f3rg\u00e3os que o integram, no plano estadual, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos estaduais repassados aos munic\u00edpios, de conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada unidade federada; os servi\u00e7os de sa\u00fade sob sua gest\u00e3o, sejam p\u00fablicos ou privados, contratados ou conveniados; as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os previstos no plano estadual de sa\u00fade; os sistemas municipais de sa\u00fade e os cons\u00f3rcios intermunicipais de sa\u00fade; e as a\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos e instrumentos implementados pelos \u00f3rg\u00e3os municipais de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria.","id":9570242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observadas a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados-Membros e as Leis Org\u00e2nicas do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, compete ao SNA verificar, por interm\u00e9dio dos \u00f3rg\u00e3os que o integram, no plano estadual, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos estaduais repassados aos munic\u00edpios, de conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada unidade federada; os servi\u00e7os de sa\u00fade sob sua gest\u00e3o, sejam p\u00fablicos ou privados, contratados ou conveniados; as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os previstos no plano estadual de sa\u00fade; os sistemas municipais de sa\u00fade e os cons\u00f3rcios intermunicipais de sa\u00fade; e as a\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos e instrumentos implementados pelos \u00f3rg\u00e3os municipais de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio de gest\u00e3o comp\u00f5e-se exclusivamente, dos seguintes elementos: comprova\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do plano de sa\u00fade de que trata o inciso III do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8. 142, de 1990, e da demonstra\u00e7\u00e3o do quantitativo de recursos financeiros pr\u00f3prios aplicados no setor sa\u00fade, bem como das transfer\u00eancias recebidas de outras inst\u00e2ncias do SUS.","id":9570243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio de gest\u00e3o comp\u00f5e-se exclusivamente, dos seguintes elementos: comprova\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do plano de sa\u00fade de que trata o inciso III do art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8. 142, de 1990, e da demonstra\u00e7\u00e3o do quantitativo de recursos financeiros pr\u00f3prios aplicados no setor sa\u00fade, bem como das transfer\u00eancias recebidas de outras inst\u00e2ncias do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2415341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Auditoria (SNA) \u00e9 constitu\u00eddo por: ","provas":[{"id":82199,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2415363,"hashId":"2b9daf36cf3f17280449831c9424c3b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Auditoria (SNA) \u00e9 constitu\u00eddo por: <\/p>","resposta":9570350,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas equipes, sendo uma em cada esfera (federal, estadual e municipal), contendo tr\u00eas profissionais de n\u00edvel superior e dois de n\u00edvel m\u00e9dio. ","id":9570349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas equipes, sendo uma em cada esfera (federal, estadual e municipal), contendo tr\u00eas profissionais de n\u00edvel superior e dois de n\u00edvel m\u00e9dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conjunto de \u00f3rg\u00e3os e unidades institu\u00eddos em cada esfera de governo, sob a supervis\u00e3o da respectiva dire\u00e7\u00e3o do SUS. ","id":9570350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de \u00f3rg\u00e3os e unidades institu\u00eddos em cada esfera de governo, sob a supervis\u00e3o da respectiva dire\u00e7\u00e3o do SUS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo secret\u00e1rio municipal de Sa\u00fade. ","id":9570351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo secret\u00e1rio municipal de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelos gestores municipal e estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. ","id":9570352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos gestores municipal e estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exclusivamente pelos secret\u00e1rios municipal e estadual de sa\u00fade e pelo ministro da sa\u00fade. ","id":9570353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente pelos secret\u00e1rios municipal e estadual de sa\u00fade e pelo ministro da sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2415363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei do estado X estabeleceu prefer\u00eancia na ordem de classifica\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos em favor de candidato j\u00e1 pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual daquele estado nos seguintes termos:\u201cArt. 10. A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico gera o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos habilitados. 81\u00ba Ter\u00e1 prefer\u00eancia para a ordem de classifica\u00e7\u00e3o o candidato j\u00e1 pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual e, persistindo a igualdade, aquele que contar com maior tempo de servi\u00e7o p\u00fablico ao Estado. 82\u00ba Se ocorrer empate de candidatos n\u00e3o pertencentes ao servi\u00e7o p\u00fablico do Estado, decidir-se-\u00e1 em favor do mais idoso.\u201dEm virtude dessa situa\u00e7\u00e3o, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica ajuizou A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal. Em julgamento na ADI 5.358, o Supremo Tribunal Federal decidiu que:","provas":[{"id":82196,"cargo":{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-gestor-de-servicos-de-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2415376,"hashId":"b8e91f3dd5e929c89cb086e289ed2487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada lei do estado X estabeleceu prefer\u00eancia na ordem de classifica\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos em favor de candidato j\u00e1 pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual daquele estado nos seguintes termos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 10. A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico gera o direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos habilitados. 81\u00ba Ter\u00e1 prefer\u00eancia para a ordem de classifica\u00e7\u00e3o o candidato j\u00e1 pertencente ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual e, persistindo a igualdade, aquele que contar com maior tempo de servi\u00e7o p\u00fablico ao Estado. 82\u00ba Se ocorrer empate de candidatos n\u00e3o pertencentes ao servi\u00e7o p\u00fablico do Estado, decidir-se-\u00e1 em favor do mais idoso.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em virtude dessa situa\u00e7\u00e3o, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica ajuizou A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal. Em julgamento na ADI 5.358, o Supremo Tribunal Federal decidiu que:<\/p>","resposta":9570416,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois o crit\u00e9rio atende ao interesse p\u00fablico, n\u00e3o encerrando tratamento diferenciado em descompasso com os princ\u00edpios republicano e democr\u00e1tico.","id":9570414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois o crit\u00e9rio atende ao interesse p\u00fablico, n\u00e3o encerrando tratamento diferenciado em descompasso com os princ\u00edpios republicano e democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois o preceito disciplina crit\u00e9rios objetivos a formar base de um sistema destinado \u00e0 garantia de concorr\u00eancia aberta, plural e em condi\u00e7\u00f5es de igualdade a cargos p\u00fablicos.","id":9570415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois o preceito disciplina crit\u00e9rios objetivos a formar base de um sistema destinado \u00e0 garantia de concorr\u00eancia aberta, plural e em condi\u00e7\u00f5es de igualdade a cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo.","id":9570416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, em respeito \u00e0 autonomia administrativa do ente federativo.","id":9570417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, em respeito \u00e0 autonomia administrativa do ente federativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois assegura a sele\u00e7\u00e3o do candidato mais capacitado ou experiente, j\u00e1 que favorece o servidor estadual que j\u00e1 foi aprovado em pr\u00e9vio concurso p\u00fablico.","id":9570418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional a fixa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rio de desempate em concursos p\u00fablicos que favore\u00e7am candidatos que pertencem ao servi\u00e7o p\u00fablico de um determinado ente federativo, pois assegura a sele\u00e7\u00e3o do candidato mais capacitado ou experiente, j\u00e1 que favorece o servidor estadual que j\u00e1 foi aprovado em pr\u00e9vio concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","oab":true,"nome":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","pai":408024,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408025,"slug":"direito-administrativo-prioridade-na-nomeacao-e-direito-do-candidato-preterido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/2415376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82196,"cargo":{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-gestor-de-servicos-de-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2415394,"hashId":"f6d1bda15429575af95c4e7ad6f87c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do entendimento sumulado do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9570508,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura propriedade, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. ","id":9570504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura propriedade, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura posse, de natureza definitiva, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. ","id":9570505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura posse, de natureza definitiva, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura mera deten\u00e7\u00e3o, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. ","id":9570506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura mera deten\u00e7\u00e3o, suscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura propriedade, de natureza prec\u00e1ria, insuscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. ","id":9570507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura propriedade, de natureza prec\u00e1ria, insuscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura mera deten\u00e7\u00e3o, de natureza prec\u00e1ria, insuscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. ","id":9570508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o indevida de bem p\u00fablico configura mera deten\u00e7\u00e3o, de natureza prec\u00e1ria, insuscet\u00edvel de reten\u00e7\u00e3o ou indeniza\u00e7\u00e3o por acess\u00f5es e benfeitorias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2415394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em acordo com a Lei n\u00ba 8.429 de 1992, s\u00e3o condutas que caracterizam ato de improbidade administrativa:I - nomear c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau.II - impedir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.III- revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia, em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, e que deva permanecer em segredo, colocando em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.IV - revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia, em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informa\u00e7\u00e3o privilegiada.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82196,"cargo":{"descricao":"Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":25329,"slug":"gestor-de-servicos-de-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-gestor-de-servicos-de-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Gestor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2415409,"hashId":"341a7a070016c23674dd205734c59d49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em acordo com a Lei n\u00ba 8.429 de 1992, s\u00e3o condutas que caracterizam ato de improbidade administrativa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - nomear c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - impedir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia, em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, e que deva permanecer em segredo, colocando em risco a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia, em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, e que deva permanecer em segredo, propiciando beneficiamento por informa\u00e7\u00e3o privilegiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9570582,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretas.","id":9570579,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os Itens III e IV est\u00e3o corretas.","id":9570580,"corpo":"<p>Apenas os Itens III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9570581,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9570582,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretas.","id":9570583,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2415409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador","id":25325,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do ato administrativo unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, gratuito ou oneroso, pelo qual a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faculta a utiliza\u00e7\u00e3o privativa de bem p\u00fablico, para fins de interesse p\u00fablico; adequado nos usos anormais; pode ser simples (sem prazo), qualificado ou condicionado (com prazo, hip\u00f3tese em que a revoga\u00e7\u00e3o antes do prazo cria para O permission\u00e1rio o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria).","provas":[{"id":82197,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador","id":25325,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2415413,"hashId":"c38ef7ad1e6dfda76b237de557dd1a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do ato administrativo unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, gratuito ou oneroso, pelo qual a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faculta a utiliza\u00e7\u00e3o privativa de bem p\u00fablico, para fins de interesse p\u00fablico; adequado nos usos anormais; pode ser simples (sem prazo), qualificado ou condicionado (com prazo, hip\u00f3tese em que a revoga\u00e7\u00e3o antes do prazo cria para O permission\u00e1rio o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria).<\/p>","resposta":9570603,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de uso.","id":9570599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de uso privativo.","id":9570600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de uso privativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso.","id":9570601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de uso privativo.","id":9570602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de uso privativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o de uso.","id":9570603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o de uso","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408501,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-uso"}],"slug":"direito-administrativo\/2415413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Subprocurador de Contas","id":24606,"slug":"subprocurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conv\u00eanios de natureza tribut\u00e1ria relativos ao ICMS ","provas":[{"id":76282,"cargo":{"descricao":"Subprocurador de Contas","id":24606,"slug":"subprocurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2022-cespe-cebraspe-subprocurador-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCM PA - Subprocurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2301742,"hashId":"9fe0beafd4a516ccbcc9cacb017c6d03","enunciado":"<p>Os conv\u00eanios de natureza tribut\u00e1ria relativos ao ICMS <\/p>","resposta":9076520,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigem aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional. ","id":9076519,"corpo":"<p>exigem aprova\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"podem destinar-se ao estabelecimento de isen\u00e7\u00f5es. ","id":9076520,"corpo":"<p>podem destinar-se ao estabelecimento de isen\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 vigoram ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o presidencial. ","id":9076521,"corpo":"<p>s\u00f3 vigoram ap\u00f3s a san\u00e7\u00e3o presidencial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o hierarquicamente superiores \u00e0s leis complementares. ","id":9076522,"corpo":"<p>s\u00e3o hierarquicamente superiores \u00e0s leis complementares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o firmados pelos estados, pelo DF e pela Uni\u00e3o. ","id":9076523,"corpo":"<p>s\u00e3o firmados pelos estados, pelo DF e pela Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conv\u00eanios Celebrados pelas Entidades Impositoras","oab":false,"nome":"Conv\u00eanios Celebrados pelas Entidades Impositoras","pai":417840,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417845,"slug":"direito-tributario-convenios-celebrados-pelas-entidades-impositoras"}],"slug":"direito-tributario\/2301742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/culturaOutra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2301861,"hashId":"3264229e1b32c1e232175d8f168a151c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es portugueses do Litoral, a arquitetura em estilo enxaimel no Vale do Itaja\u00ed e no Norte do Estado e as tradi\u00e7\u00f5es italianas ainda fortes no Oeste s\u00e3o exemplos concretos da diversidade cultural catarinense, hoje enriquecida com a soma de novos sotaques e costumes daqueles que escolheram Santa Catarina para viver. Para proteger essa riqueza, o circuito cultural catarinense \u00e9 composto por dezenas de conjuntos arquitet\u00f4nicos tombados pelo Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan) ou pelo Estado e pelos munic\u00edpios. Al\u00e9m do patrim\u00f4nio arquitet\u00f4nico e art\u00edstico, h\u00e1 tamb\u00e9m os acervos nos museus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/cultura<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra frente de divulga\u00e7\u00e3o da cultura catarinense s\u00e3o eventos consagrados no Estado, como o Circuito das Festas de Outubro, liderado pelo(a):<\/p>","resposta":9077114,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oktoberfest.","id":9077114,"corpo":"<p>Oktoberfest.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Schutzenfest.","id":9077115,"corpo":"<p>Schutzenfest.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sommerfest.","id":9077116,"corpo":"<p>Sommerfest.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Festa nacional do marisco.","id":9077117,"corpo":"<p>Festa nacional do marisco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Festa das flores.","id":9077118,"corpo":"<p>Festa das flores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2301861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79, um dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento \u00e9 o seguinte: ","provas":[{"id":84936,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-obras-publicas","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2467382,"hashId":"6acf9c55bf169988b0e900542963448d","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79, um dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento \u00e9 o seguinte: <\/p>","resposta":9794851,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lotes com \u00e1rea m\u00ednima de 100 m2 e frente m\u00ednima de 5 metros ","id":9794848,"corpo":"<p>lotes com \u00e1rea m\u00ednima de 100 m<sup>2<\/sup> e frente m\u00ednima de 5 metros <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o das vias do loteamento apenas com as vias adjacentes oficiais ","id":9794849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articula\u00e7\u00e3o das vias do loteamento apenas com as vias adjacentes oficiais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de, no m\u00ednimo, 10 metros ao longo das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias ","id":9794850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de, no m\u00ednimo, 10 metros ao longo das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico de rodovias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de, no m\u00ednimo, 15 metros de cada lado da faixa de dom\u00ednio de uma ferrovia ","id":9794851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel de, no m\u00ednimo, 15 metros de cada lado da faixa de dom\u00ednio de uma ferrovia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"}],"slug":"direito-urbanistico\/2467382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma circunfer\u00eancia de centro A e raio 5 cm est\u00e3o os v\u00e9rtices B e C de um tri\u00e2ngulo ABC. O ponto M \u00e9 m\u00e9dio do lado BC e \u03b2 = M\u00c2C, conforme mostra a figura.fora de escalaSabendo que sen \u03b2 + cos \u03b2 = 1,2, a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC \u00e9","provas":[{"id":76275,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2022"},{"id":76301,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2301911,"hashId":"fd7ff59029c67c87be1b183a5c8edf22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre uma circunfer\u00eancia de centro A e raio 5 cm est\u00e3o os v\u00e9rtices B e C de um tri\u00e2ngulo ABC. O ponto M \u00e9 m\u00e9dio do lado BC e \u03b2 = M\u00c2C, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76275\/questao\/2301911-20220523152310000000-0.png\" width=\"384\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">fora de escala<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que sen \u03b2 + cos \u03b2 = 1,2, a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo ABC \u00e9<\/p>","resposta":9077367,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 cm2.","id":9077364,"corpo":"<p>4 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4,5 cm2.","id":9077365,"corpo":"<p>4,5 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 cm2.","id":9077366,"corpo":"<p>5 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,5 cm2.","id":9077367,"corpo":"<p>5,5 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 cm2.","id":9077368,"corpo":"<p>6 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 56","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas na circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas na circunfer\u00eancia","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403867,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-na-circunferencia"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2301911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo de Pr\u00f3-fam\u00edlia, assinale a alternativa que cont\u00e9m outro prefixo que sempre exige uso do h\u00edfen:","provas":[{"id":76097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301924,"hashId":"538e461af835a8ca723ef1189d47da45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exemplo de Pr\u00f3-fam\u00edlia, assinale a alternativa que cont\u00e9m outro prefixo que sempre exige uso do h\u00edfen:<\/p>","resposta":9077431,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sub","id":9077429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sub<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"co","id":9077430,"corpo":"<p>co<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00f3s","id":9077431,"corpo":"<p>p\u00f3s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anti","id":9077432,"corpo":"<p>anti<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ultra","id":9077433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]","id":521357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2301924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o verbo \"ser\" foi usado algumas vezes. Assinale a alternativa em que o verbo SER esteja conjugado na terceira pessoa do singular do futuro do subjuntivo:","provas":[{"id":76097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301943,"hashId":"39ac3074d74130d90c07ba0d4f108992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o verbo \"ser\" foi usado algumas vezes. Assinale a alternativa em que o verbo SER esteja conjugado na terceira pessoa do singular do futuro do subjuntivo:<\/p>","resposta":9077524,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For.","id":9077524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1.","id":9077525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seria.","id":9077526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seja.","id":9077527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser.","id":9077528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]","id":521357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nesta quinta-feira, dia 9, ____14h, a Secretaria da Fam\u00edlia (Pr\u00f3-fam\u00edlia) faz a doa\u00e7\u00e3o de mais de 50 produtos, entre bonecas de panos e naninhas (travesseirinhos), ____ integrantes do Clube de M\u00e3e da Hermann Barthel, na Associa\u00e7\u00e3o de Moradores da Rua Hermann Barthel, no bairro Velha Central.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O objetivo \u00e9 de contemplar as crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e que residem na regi\u00e3o com os produtos doados. De acordo com a Pr\u00f3-fam\u00edlia, o pr\u00f3prio Clube de M\u00e3e do local far\u00e1 a entrega ____ popula\u00e7\u00e3o, em um evento programado para ser realizado j\u00e1 no s\u00e1bado, dia 11, ____ 16h.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A confec\u00e7\u00e3o das bonecas de pano contou com a participa\u00e7\u00e3o de idosas assistidas pela Pr\u00f3-fam\u00edlia, incluindo integrantes de Clubes de M\u00e3es e volunt\u00e1rias da comunidade. Al\u00e9m de ajudar quem precisa de aten\u00e7\u00e3o, tem como objetivo tamb\u00e9m de resgatar ____ tradi\u00e7\u00e3o cultural da confec\u00e7\u00e3o de bonecas de pano, que foram feitas totalmente com materiais recicl\u00e1veis doados por empresas parceiras. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-pro-familia\/ pro-familia\/secretaria-da-famailia-faz-doaacaao-de-bonecas-de-pano-ao-clubede-maae-da-hermann-barthel17 Acesso em: 07\/dez\/2021. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2301943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA. Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301964,"hashId":"12febcdc4588d4d446af3844e5892cae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9077629,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar as atividades relativas ao recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, ao treinamento, ao regime jur\u00eddico, aos controles funcionais e as demais atividades de pessoal.","id":9077629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar as atividades relativas ao recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, ao treinamento, ao regime jur\u00eddico, aos controles funcionais e as demais atividades de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elaborar, acompanhar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal.","id":9077630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, acompanhar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A guarda e a movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e demais valores municipais.","id":9077631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda e a movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e demais valores municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planejar, programar, projetar, executar, fiscalizar, controlar e conservar obras de estabiliza\u00e7\u00e3o de encostas.","id":9077632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, programar, projetar, executar, fiscalizar, controlar e conservar obras de estabiliza\u00e7\u00e3o de encostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9077633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2301964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25187,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede, somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte (linhas 34 a 36) cont\u00e9m um exemplo de desobedi\u00eancia a uma regra de","provas":[{"id":76299,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25187,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301977,"hashId":"c34745ca13e64990ba8b3b31fe7f1baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado <em>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede, somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte<\/em> (linhas 34 a 36) cont\u00e9m um exemplo de desobedi\u00eancia a uma regra de<\/p>","resposta":9077697,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontua\u00e7\u00e3o. ","id":9077694,"corpo":"<p>pontua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reg\u00eancia.","id":9077695,"corpo":"<p>reg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia. ","id":9077696,"corpo":"<p>concord\u00e2ncia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ortografia.","id":9077697,"corpo":"<p>ortografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acentua\u00e7\u00e3o. ","id":9077698,"corpo":"<p>acentua\u00e7\u00e3o.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?___O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.___Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d___Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.___Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d___Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201d___Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d___A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.___Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algopessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201d___Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d___\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201d___Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela Prandi Dispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/ Acessado em 6\/12\/2021 Texto adaptado","id":521360,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Daniela Prandi <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acessado em 6\/12\/2021 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2301977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias de detec\u00e7\u00e3o precoce de c\u00e2ncer visam ao diagn\u00f3stico de casos de c\u00e2ncer em fase inicial de sua hist\u00f3ria natural, podendo ter como resultado melhor progn\u00f3stico e menor morbidade associada ao tratamento. No caso do c\u00e2ncer de mama, a detec\u00e7\u00e3o precoce consiste em a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce e rastreamento (INCA, 2015). Sobre o C\u00e2ncer de Mama, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2301983,"hashId":"765530ded3fb858f37aff92b06be38fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de detec\u00e7\u00e3o precoce de c\u00e2ncer visam ao diagn\u00f3stico de casos de c\u00e2ncer em fase inicial de sua hist\u00f3ria natural, podendo ter como resultado melhor progn\u00f3stico e menor morbidade associada ao tratamento. No caso do c\u00e2ncer de mama, a detec\u00e7\u00e3o precoce consiste em a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce e rastreamento (INCA, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o C\u00e2ncer de Mama, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9077727,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A multiparidade e a primeira gravidez antes dos 30 anos s\u00e3o fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a.","id":9077724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multiparidade e a primeira gravidez antes dos 30 anos s\u00e3o fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico final do c\u00e2ncer de mama \u00e9 feito por meio da mamografia ou da ultrassonografia.","id":9077725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico final do c\u00e2ncer de mama \u00e9 feito por meio da mamografia ou da ultrassonografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gravidez na adolesc\u00eancia \u00e9 um dos fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a.","id":9077726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidez na adolesc\u00eancia \u00e9 um dos fatores de risco para desenvolvimento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal, quando indicada na p\u00f3s-menopausa, deve ter a rela\u00e7\u00e3o de seu risco\/benef\u00edcio avaliada e deve ser feita sob rigoroso acompanhamento m\u00e9dico, pois aumenta o risco de c\u00e2ncer de mama.","id":9077727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal, quando indicada na p\u00f3s-menopausa, deve ter a rela\u00e7\u00e3o de seu risco\/benef\u00edcio avaliada e deve ser feita sob rigoroso acompanhamento m\u00e9dico, pois aumenta o risco de c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 uma forma de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e visa a identificar o c\u00e2ncer em est\u00e1gios iniciais, momento em que a doen\u00e7a pode ter melhor progn\u00f3stico.","id":9077728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 uma forma de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e visa a identificar o c\u00e2ncer em est\u00e1gios iniciais, momento em que a doen\u00e7a pode ter melhor progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/2301983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25187,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas pelo mesmo motivo as palavras","provas":[{"id":76299,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Geral","id":25187,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2301990,"hashId":"a06bbe52536e98a996fd694be71ffbe1","enunciado":"<p>S\u00e3o acentuadas pelo mesmo motivo as palavras<\/p>","resposta":9077759,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"of\u00edcio, import\u00e2ncia e respons\u00e1veis. ","id":9077759,"corpo":"<p><em>of\u00edcio, import\u00e2ncia<\/em> e<em> respons\u00e1veis. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica, agrad\u00e1veis e hist\u00f3ria.","id":9077760,"corpo":"<p><em>pr\u00e1tica, agrad\u00e1veis <\/em>e<em> hist\u00f3ria.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cr\u00edtico, respons\u00e1veis e art\u00edstica.","id":9077761,"corpo":"<p><em>cr\u00edtico, respons\u00e1veis <\/em>e <em>art\u00edstica.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0quela, fen\u00f4meno e s\u00e9culo. ","id":9077762,"corpo":"<p><em>\u00e0quela, fen\u00f4meno <\/em>e<em> s\u00e9culo. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"franc\u00eas, l\u00ea e est\u00e1.","id":9077763,"corpo":"<p><em>franc\u00eas, l\u00ea <\/em>e <em>est\u00e1.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?___O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lheperguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 umaprofiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.___Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriunesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do FestivalVarilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com umamaster class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto comalguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, eacompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. Ofranc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cadasemana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevemsobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cOfilme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteirasobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d___Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d paraque se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quemj\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.___Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos dojornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cOBonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNapr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, masessa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d___Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importantedo filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, serum objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de setornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra dearte.\u201d___Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitorporque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d___A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edticadesde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou umespectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a genteescreve no escuro\u201d, diverte-se.___Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qualn\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algopessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentamtransmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser umescritor.\u201d___Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticossem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existepara que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entren\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto detodos poder falar dos filmes.\u201d___\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muitomelhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornaise das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dosfundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascemlivres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e osfilmes pobres e desconhecidos.\u201d___Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,mais vemos os mesmos filmes.\u201dDaniela Prandi Dispon\u00edvel em http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/ Acessado em 6\/12\/2021 Texto adaptado","id":521360,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cr\u00edtico de cinema? Mas isso \u00e9 uma profiss\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O franc\u00eas Jean-Michel Frodon contou que, um dia, um taxista lhe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntou sua profiss\u00e3o. \u201cSou cr\u00edtico de cinema\u201d, respondeu. \u201cMas isso \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>profiss\u00e3o?\u201d, questionou o taxista.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon, um dos mais respeitados cr\u00edticos de cinema da Fran\u00e7a, abriu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta sexta-feira (10 de junho), no Rio de Janeiro, a programa\u00e7\u00e3o do Festival<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Varilux de Cinema Franc\u00eas, que ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o em 50 cidades, com uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>master class sobre o seu of\u00edcio. Tive o prazer de estar na plateia, junto com<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguns dos mais conhecidos cr\u00edticos do Brasil e entusiastas da s\u00e9tima arte, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acompanhamos atentamente sua \u201caula de mestre\u201d. Foi li\u00e7\u00e3o em cima de li\u00e7\u00e3o. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>franc\u00eas, que foi diretor de reda\u00e7\u00e3o da revista Cahiers du Cin\u00e9ma de 2003 a 2009<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e \u00e9 autor de diversos livros sobre cinema, foi inspirador. Lembrou que, a cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semana, quando novos filmes s\u00e3o lan\u00e7ados, s\u00e3o as pessoas que escrevem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre eles as respons\u00e1veis por dar \u201crespeitabilidade art\u00edstica\u201d \u00e0quela obra. \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filme, por\u00e9m, vai al\u00e9m do fato de o cr\u00edtico ter amado, odiado ou falado besteira<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre um filme. Porque os cr\u00edticos falam besteiras tamb\u00e9m\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon destaca que a cr\u00edtica tem que se parecer com \u201cum convite\u201d para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que se explore algo novo. \u201cEscrevemos para quem vai ver um filme ou para quem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 viu? Isso n\u00e3o tem a menor import\u00e2ncia.\u201d O que tem import\u00e2ncia, para Frodon,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 n\u00e3o deixar que um filme se transforme em um produto. Ou seja, dar estrelinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cora\u00e7\u00e3o ou carinha de bravo para definir se um filme \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 bom.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na plateia, nesse momento, foi interessante observar alguns cr\u00edticos do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornal O Globo, famoso por sua cota\u00e7\u00e3o \u201cO Bonequinho\u2026\u201d Para quem n\u00e3o est\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiarizado, as cota\u00e7\u00f5es variam de \u201cO Bonequinho aplaudiu de p\u00e9\u201d a \u201cO<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bonequinho saiu da sala\u201d, com algumas variantes no meio do caminho. \u201cNa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1tica, pode ser \u00fatil para ajudar o leitor a escolher por este ou aquele filme, mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da cr\u00edtica.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Transformar um filme em produto \u201csuprime a dimens\u00e3o mais importante<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do filme, que \u00e9 a possibilidade dele ser tratado com uma obra de arte\u201d, destacou.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cUm filme pode ser lazer, divers\u00e3o, retratar um fen\u00f4meno social, dar medo, ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um objeto de pesquisa, nos levar a outros planetas\u2026 Muitos s\u00e3o bonitos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>agrad\u00e1veis, mas s\u00e3o objetos acabados, que n\u00e3o cumprem a promessa de se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornarem uma obra de arte, enquanto outros sim, se diferenciam como obra de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Para Frodon, muitos filmes acabam sendo como \u201cpapel de parede,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>somente decorativos\u201d, e o papel do cr\u00edtico, na sua literatura, \u00e9 explicar ao leitor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque aquele filme descumpre a promessa de ser uma obra de arte. \u201cCinema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muito mais que a hist\u00f3ria, os atores de quem gostamos, os efeitos especiais\u2026\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Fran\u00e7a, que tem 350 festivais de cinema por ano (!), \u00e9 o ber\u00e7o da cr\u00edtica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde que Diderot resolveu escrever sobre pintura na segunda metade do s\u00e9culo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>18. No cinema, o Festival de Cannes \u00e9 o auge de qualquer cr\u00edtico e Frodon j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participou de muitos. \u201cQuando come\u00e7o uma cr\u00edtica n\u00e3o sei o que vou escrever\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admite o cr\u00edtico, que mostra o caderninho no qual faz anota\u00e7\u00f5es durante o filme,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas que diz n\u00e3o levar em conta. \u201cFazer anota\u00e7\u00f5es significa que n\u00e3o sou um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espectador normal, anoto, mas n\u00e3o releio, afinal, \u00e9 dif\u00edcil reler o que a gente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreve no escuro\u201d, diverte-se.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon diz que gosta quando l\u00ea uma cr\u00edtica que defende um filme do qual<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gostou. \u201c\u00c9 como entrar em uma outra emo\u00e7\u00e3o. Porque uma cr\u00edtica \u00e9 algo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoal, n\u00f3s nos expomos, nos exibimos ali naquelas palavras que tentam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transmitir ideias que possam ser compartilhadas. Ser cr\u00edtico \u00e9 tentar ser um<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Para Frodon, a chegada da internet, que deu voz a uma legi\u00e3o de cr\u00edticos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem espa\u00e7o nas grandes m\u00eddias, \u201cabre novas possibilidades\u201d. \u201cUm filme existe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para que se fale dele, o cinema leva as pessoas a falarem, antes fal\u00e1vamos entre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s, agora podemos falar com todo o mundo\u201d, resume. \u201c\u00c9 direito absoluto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos poder falar dos filmes.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201c\u00c0s vezes, inclusive, me deparo com cr\u00edticas na internet que s\u00e3o muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, muito mais elaboradas, do que as que est\u00e3o nas p\u00e1ginas dos jornais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e das revistas\u201d, completa. O franc\u00eas cita um conterr\u00e2neo, Andr\u00e9 Bazin, um dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fundadores da revista Cahiers du Cin\u00e9ma, que dizia que \u201ctodos os filmes nascem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>livres e iguais em direito\u201d, para um choque de realidade. \u201cO que o Bazin dizia \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma utopia. Sabemos que n\u00e3o \u00e9 verdade, h\u00e1 os filmes ricos e poderosos e os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>filmes pobres e desconhecidos.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Frodon lamenta que, em um mundo com tantos e tantos filmes para ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o poder do marketing seja t\u00e3o dominante. \u201cQuanto mais filmes podemos ver,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais vemos os mesmos filmes.\u201d<\/li><\/ol><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Daniela Prandi <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/asn.blog.br\/2016\/06\/11\/critico-de-cinema-mas-isso-e-uma-profissao\/<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Acessado em 6\/12\/2021 <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2301990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2302032,"hashId":"661e158becea804733808fedd3e7d4ba","enunciado":"<p>Sobre o processamento de produtos para sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9077973,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todos os artigos hospitalares classificados como cr\u00edticos requerem esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":9077969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os artigos hospitalares classificados como cr\u00edticos requerem esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processamento de produtos deve seguir um fluxo direcionado sempre da \u00e1rea limpa para a \u00e1rea suja.","id":9077970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento de produtos deve seguir um fluxo direcionado sempre da \u00e1rea limpa para a \u00e1rea suja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O armazenamento de produtos para sa\u00fade deve ser centralizado em local exclusivo e de acesso restrito, podendo ocorrer em \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o, apenas nos estabelecimentos que possuem \u00e1rea f\u00edsica limitada.","id":9077971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O armazenamento de produtos para sa\u00fade deve ser centralizado em local exclusivo e de acesso restrito, podendo ocorrer em \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o, apenas nos estabelecimentos que possuem \u00e1rea f\u00edsica limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os inaladores, term\u00f4metros e os bicos de mamadeiras s\u00e3o classificados como artigos n\u00e3o cr\u00edticos.","id":9077972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inaladores, term\u00f4metros e os bicos de mamadeiras s\u00e3o classificados como artigos n\u00e3o cr\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O r\u00f3tulo dos produtos para sa\u00fade processados deve ser capaz de se manter leg\u00edvel e afixado nas embalagens durante a esteriliza\u00e7\u00e3o, transporte, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e at\u00e9 o momento do uso.","id":9077973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00f3tulo dos produtos para sa\u00fade processados deve ser capaz de se manter leg\u00edvel e afixado nas embalagens durante a esteriliza\u00e7\u00e3o, transporte, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e at\u00e9 o momento do uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2302032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine o texto.Aluno Oficial PMA formata\u00e7\u00e3o aplicada na palavra \u201cOficial\u201d, que foi digitada no MS-Word 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":76275,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2022"},{"id":76301,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2302062,"hashId":"99f40f7c04e586351397891d13f6b185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Examine o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Aluno <u>Oficial<\/u> PM<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A formata\u00e7\u00e3o aplicada na palavra \u201cOficial\u201d, que foi digitada no MS-Word 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":9078120,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negrito.","id":9078119,"corpo":"<p>Negrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sublinhado.","id":9078120,"corpo":"<p>Sublinhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"It\u00e1lico.","id":9078121,"corpo":"<p>It\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tachado.","id":9078122,"corpo":"<p>Tachado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subscrito.","id":9078123,"corpo":"<p>Subscrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2302062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a apresenta\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, exibida a seguir.A quantidade de slides dessa apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":76275,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2022"},{"id":76301,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2302075,"hashId":"171ce7622b7b5df623e26415a141c1be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a apresenta\u00e7\u00e3o do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, exibida a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76275\/questao\/2302075-20220322175840000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de slides dessa apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9078187,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9078184,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10.","id":9078185,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":9078186,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":9078187,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30.","id":9078188,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2302075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa de transporte Papa L\u00e9guas, domiciliada em Marab\u00e1 (PA), presta servi\u00e7o de transporte regular de pessoas entre os diversos bairros daquele munic\u00edpio, bem como, eventualmente, transporta pessoas e bens para Parauapebas (PA) e Curion\u00f3polis (PA). Logo, pode-se afirmar que a empresa","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302134,"hashId":"fe518c96b7110146be99105498173e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa de transporte Papa L\u00e9guas, domiciliada em Marab\u00e1 (PA), presta servi\u00e7o de transporte regular de pessoas entre os diversos bairros daquele munic\u00edpio, bem como, eventualmente, transporta pessoas e bens para Parauapebas (PA) e Curion\u00f3polis (PA). Logo, pode-se afirmar que a empresa<\/p>","resposta":9078483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS mensalmente decorrente do servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9078479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS mensalmente decorrente do servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9078480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador de dois impostos, o ISSQN e o ICMS e deve recolher o ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realiza o fato gerador apenas do ICMS e deve cumprir com sua obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal relativa ao ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.","id":9078481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza o fato gerador apenas do ICMS e deve cumprir com sua obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal relativa ao ICMS somente em rela\u00e7\u00e3o aos meses em que prestar o servi\u00e7o de transporte intermunicipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos meses que prestar servi\u00e7os de transporte intramunicipal e intermunicipal, poder\u00e1 optar entre as tributa\u00e7\u00f5es do ISSQN ou do ICMS. Caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 o denominada bitributa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 vedada pela ordem jur\u00eddica nacional.","id":9078482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos meses que prestar servi\u00e7os de transporte intramunicipal e intermunicipal, poder\u00e1 optar entre as tributa\u00e7\u00f5es do ISSQN ou do ICMS. Caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 o denominada bitributa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 vedada pela ordem jur\u00eddica nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a empresa transportadora \u00e9 contribuinte apenas do ISSQN.","id":9078483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa transportadora \u00e9 contribuinte apenas do ISSQN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417755,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417717,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/2302134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Anonimus S.A., durante o ano de 2020, obteve lucro de R$ 60.000,00, dos quais distribuiu dividendos de R$ 18.000,00, entre outros, para a Cia. Popular S.A., para a qual vendeu 20% de seu capital social em 2019. Considerando-se essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a Cia. Popular S.A., em 31\/12\/2020,","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302193,"hashId":"bd76b93d4a35c94468c3937c42125562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Anonimus S.A., durante o ano de 2020, obteve lucro de R$ 60.000,00, dos quais distribuiu dividendos de R$ 18.000,00, entre outros, para a Cia. Popular S.A., para a qual vendeu 20% de seu capital social em 2019. Considerando-se essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a Cia. Popular S.A., em 31\/12\/2020,<\/p>","resposta":9078775,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconheceu receita de dividendos no valor de R$ 2.400,00.","id":9078774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu receita de dividendos no valor de R$ 2.400,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reconheceu receita de equival\u00eancia patrimonial de R$ 12.000,00.","id":9078775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu receita de equival\u00eancia patrimonial de R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reconheceu aumento da participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em R$ 12.000,00.","id":9078776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu aumento da participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reconheceu um lucro de R$ 18.000,00.","id":9078777,"corpo":"<p>reconheceu um lucro de R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teve seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido aumentado em R$ 18.000,00.","id":9078778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teve seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido aumentado em R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":"contabilidade-geral\/2302193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fevereiro de 2019, a Empresa Tacaxinha S\/A abriu uma nova filial no Estado do Par\u00e1, cujo investimento foi de R$ 1.200.000,00, registrado no imobilizado, e R$1.500.000,00, no estoque. No entanto, no primeiro ano de funcionamento, a empresa contabilizou um ajuste de perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 21.000,00. Em 2021, a Empresa Parazinho entrou em contato querendo comprar a unidade no valor de R$ 1.000.000,00. Por\u00e9m, ao se fazer uma an\u00e1lise no fluxo de caixa descontado da unidade, apurou-se um valor de R$ 1.100.000,00. Nesse contexto, o contador da Empresa Tacaxinha deve","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302196,"hashId":"6d3887b2d32cbf75747c37e48edd871b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fevereiro de 2019, a Empresa Tacaxinha S\/A abriu uma nova filial no Estado do Par\u00e1, cujo investimento foi de R$ 1.200.000,00, registrado no imobilizado, e R$1.500.000,00, no estoque. No entanto, no primeiro ano de funcionamento, a empresa contabilizou um ajuste de perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 21.000,00. Em 2021, a Empresa Parazinho entrou em contato querendo comprar a unidade no valor de R$ 1.000.000,00. Por\u00e9m, ao se fazer uma an\u00e1lise no fluxo de caixa descontado da unidade, apurou-se um valor de R$ 1.100.000,00. Nesse contexto, o contador da Empresa Tacaxinha deve<\/p>","resposta":9078792,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estornar o total da perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 1.700.000,00.","id":9078789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estornar o total da perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 1.700.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"registrar um complemento de perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 21.000,00.","id":9078790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar um complemento de perda de valor recuper\u00e1vel de R$ 21.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manter o valor do investimento, j\u00e1 que n\u00e3o houve perda do valor recuper\u00e1vel.","id":9078791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o valor do investimento, j\u00e1 que n\u00e3o houve perda do valor recuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reconhecer um complemento de perda do valor recuper\u00e1vel de R$ 79.000,00.","id":9078792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecer um complemento de perda do valor recuper\u00e1vel de R$ 79.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reverter parte da perda do valor recuper\u00e1vel no valor de R$ 121.000,00.","id":9078793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reverter parte da perda do valor recuper\u00e1vel no valor de R$ 121.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421221,"slug":"contabilidade-geral-investimento"}],"slug":"contabilidade-geral\/2302196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formado no campo da psicologia e da neurologia, o cientista norte americano Howard Gardner causou forte impacto na \u00e1rea educacional com sua teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas, divulgada no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80. Ele concluiu, a princ\u00edpio, que h\u00e1 sete tipos de intelig\u00eancia. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de intelig\u00eancia e sua respectiva defini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":76232,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-psicologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2302199,"hashId":"da3e86f6206df2f8e09e4f0397a322cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formado no campo da psicologia e da neurologia, o cientista norte americano Howard Gardner causou forte impacto na \u00e1rea educacional com sua teoria das intelig\u00eancias m\u00faltiplas, divulgada no in\u00edcio da d\u00e9cada de 80. Ele concluiu, a princ\u00edpio, que h\u00e1 sete tipos de intelig\u00eancia. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de intelig\u00eancia e sua respectiva defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9078804,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intrapessoal: \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o para se conhecer e usar o entendimento de si mesmo para alcan\u00e7ar certos fins. ","id":9078804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intrapessoal: \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o para se conhecer e usar o entendimento de si mesmo para alcan\u00e7ar certos fins. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Espacial: \u00e9 o potencial para usar o corpo com o fim de resolver problemas ou fabricar produtos.","id":9078805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espacial: \u00e9 o potencial para usar o corpo com o fim de resolver problemas ou fabricar produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00edsico-cinest\u00e9sica: \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o para reconhecer e manipular situa\u00e7\u00f5es que envolvam apreens\u00f5es visuais. ","id":9078806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsico-cinest\u00e9sica: \u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o para reconhecer e manipular situa\u00e7\u00f5es que envolvam apreens\u00f5es visuais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interpessoal: \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o para se conhecer e usar o entendimento de si mesmo para alcan\u00e7ar certos fins.","id":9078807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpessoal: \u00e9 a inclina\u00e7\u00e3o para se conhecer e usar o entendimento de si mesmo para alcan\u00e7ar certos fins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntica: forma o ramo principal estimulado, tradicionalmente, pela educa\u00e7\u00e3o formal. Refere-se \u00e0s habilidades de escrita, leitura, aprendizado de idiomas.","id":9078808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntica: forma o ramo principal estimulado, tradicionalmente, pela educa\u00e7\u00e3o formal. Refere-se \u00e0s habilidades de escrita, leitura, aprendizado de idiomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2302199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria freudiana, a for\u00e7a que mant\u00e9m inconscientes fantasias perigosas relacionadas a partes n\u00e3o resolvidas de conflitos infantis denomina-se:","provas":[{"id":76232,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-psicologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2302205,"hashId":"6624b022fdb7d5cc7b7ff8389de2d5fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria freudiana, a for\u00e7a que mant\u00e9m inconscientes fantasias perigosas relacionadas a partes n\u00e3o resolvidas de conflitos infantis denomina-se:<\/p>","resposta":9078834,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repress\u00e3o.","id":9078834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":9078835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia.","id":9078836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":9078837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recalque.","id":9078838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recalque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/2302205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escola Futurista Ltda., fundada em 2019, adquiriu, em 02 de janeiro de 2020, a licen\u00e7a de um software para uso nas aulas, tanto presenciais quanto remotas. A licen\u00e7a custou R$ 80.000,00 e, para instalar o software em opera\u00e7\u00e3o, a Futurista Ltda. desembolsou o montante de R$ 6.000,00. O software ficou apto para uso no dia 05 de janeiro. No contrato de compra e venda consta o prazo de 40 meses para uso da licen\u00e7a pela Futurista Ltda.. Tamb\u00e9m, o contrato prev\u00ea desconto de 5% para pagamento dentro do mesmo m\u00eas e 10% para pagamento \u00e0 vista, no ato da negocia\u00e7\u00e3o. A Futurista Ltda. optou pelo pagamento \u00e0 vista. No final do m\u00eas de janeiro de 2020, a contabilidade tem registrado","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302207,"hashId":"d2cefb43d5c47218cf96e8108708496d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola Futurista Ltda., fundada em 2019, adquiriu, em 02 de janeiro de 2020, a licen\u00e7a de um software para uso nas aulas, tanto presenciais quanto remotas. A licen\u00e7a custou R$ 80.000,00 e, para instalar o software em opera\u00e7\u00e3o, a Futurista Ltda. desembolsou o montante de R$ 6.000,00. O software ficou apto para uso no dia 05 de janeiro. No contrato de compra e venda consta o prazo de 40 meses para uso da licen\u00e7a pela Futurista Ltda.. Tamb\u00e9m, o contrato prev\u00ea desconto de 5% para pagamento dentro do mesmo m\u00eas e 10% para pagamento \u00e0 vista, no ato da negocia\u00e7\u00e3o. A Futurista Ltda. optou pelo pagamento \u00e0 vista. No final do m\u00eas de janeiro de 2020, a contabilidade tem registrado<\/p>","resposta":9078846,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intang\u00edvel de R$ 80.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.000,00.","id":9078844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edvel de R$ 80.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intang\u00edvel de R$ 80.000,00 e deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.000,00.","id":9078845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edvel de R$ 80.000,00 e deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intang\u00edvel de R$ 78.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 1.950,00.","id":9078846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edvel de R$ 78.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 1.950,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intang\u00edvel de R$ 78.000,00 e deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 1.950,00.","id":9078847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edvel de R$ 78.000,00 e deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 1.950,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intang\u00edvel de R$ 86.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.150,00.","id":9078848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intang\u00edvel de R$ 86.000,00 e amortiza\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 2.150,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/2302207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Concord\u00e2ncia, observe os itens abaixo:I. ''...nossa sociedade em particular e o mundo em geral ir\u00e1 emergir...'' \u2013 neste caso, o verbo sublinhado poderia ficar no singular, concordando com o sujeito mais pr\u00f3ximo, e isso n\u00e3o caracterizaria incorre\u00e7\u00e3o gramatical.II. ''...um tipo de sociedade mais solid\u00e1ria, respeitosa e cidad\u00e3.'' \u2013 se os termos sublinhados fossem substitu\u00eddos por \"\u00f3rg\u00e3os e funda\u00e7\u00f5es\", estaria correta a constru\u00e7\u00e3o: \u00f3rg\u00e3os e funda\u00e7\u00f5es mais solid\u00e1rios, respeitosos e cidad\u00e3os.III. ''O ser humano, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmado, passa a refletir...'' \u2013 se os termos sublinhados fossem permutados por ''as pessoas'', estaria correta a constru\u00e7\u00e3o : As pessoas, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmadas, passa a refletir.IV. ''Passado o perigo, refazemos nossos la\u00e7os e buscamos nos aproximar...'' \u2013 se o sujeito desse per\u00edodo fosse substitu\u00eddo para ''eles'', estaria correto o trecho: Passado o perigo, refazem seus la\u00e7os e buscam se aproximar.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma, apenas, em","provas":[{"id":83881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2022-upenet-iaupe-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2444933,"hashId":"b8be8dc09cce2d876bd44cab092af11a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Concord\u00e2ncia, observe os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ''...nossa sociedade em particular e o mundo em geral <u>ir\u00e1<\/u> emergir...'' \u2013 neste caso, o verbo sublinhado poderia ficar no singular, concordando com o sujeito mais pr\u00f3ximo, e isso n\u00e3o caracterizaria incorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ''...<u>um tipo de sociedade<\/u> mais solid\u00e1ria, respeitosa e cidad\u00e3.'' \u2013 se os termos sublinhados fossem substitu\u00eddos por \"\u00f3rg\u00e3os e funda\u00e7\u00f5es\", estaria correta a constru\u00e7\u00e3o: \u00f3rg\u00e3os e funda\u00e7\u00f5es mais solid\u00e1rios, respeitosos e cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ''<u>O ser humano<\/u>, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmado, passa a refletir...'' \u2013 se os termos sublinhados fossem permutados por ''as pessoas'', estaria correta a constru\u00e7\u00e3o : As pessoas, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmadas, passa a refletir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ''Passado o perigo, refazemos nossos la\u00e7os e buscamos nos aproximar...'' \u2013 se o sujeito desse per\u00edodo fosse substitu\u00eddo para ''eles'', estaria correto o trecho: Passado o perigo, refazem seus la\u00e7os e buscam se aproximar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma, apenas, em<\/p>","resposta":9695354,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":9695354,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9695355,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9695356,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":9695357,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9695358,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para as quest\u00f5es de 04 a 08.Por Reda\u00e7\u00e3oData de Publica\u00e7\u00e3o 27\/04\/2020Editorial Not\u00edciasComo sou um otimista incorrig\u00edvel \u2014embora os fatos, muitas vezes, me desmintam\u2014, creio que, ap\u00f3s a pandemia, nossa sociedade em particular e o mundo em geral ir\u00e3o emergir mais conscientes da nossa fragilidade. E isso nos encaminhar\u00e1 para um tipo de sociedade mais solid\u00e1ria, respeitosa e cidad\u00e3. O ser humano, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmado, passa a refletir o quanto o outro lhe \u00e9 importante e tem valor; e, nesse sentido, o quanto a alteridade precisa ser preservada. Passado o perigo, refazemos nossos la\u00e7os e buscamos nos aproximar daqueles que se distanciaram, seja por quest\u00f5es f\u00edsicas, seja por quest\u00f5es, digamos, ideol\u00f3gicas. Paulo Martins Professor livre-docente de letras cl\u00e1ssicas e vice-diretor da FFLCH-USP (Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas - Universidade de S\u00e3o Paulo); autor de 'Imagem e Poder' (Edusp), entre outros","id":537488,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 para as quest\u00f5es de 04 a 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reda\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Data de Publica\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">27\/04\/2020<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Editorial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como sou um otimista incorrig\u00edvel \u2014embora os fatos, muitas vezes, me desmintam\u2014, creio que, ap\u00f3s a pandemia, nossa sociedade em particular e o mundo em geral ir\u00e3o emergir mais conscientes da nossa fragilidade. E isso nos encaminhar\u00e1 para um tipo de sociedade mais solid\u00e1ria, respeitosa e cidad\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ser humano, quando em contato com o perigo, volta-se para seu interior e, ensimesmado, passa a refletir o quanto o outro lhe \u00e9 importante e tem valor; e, nesse sentido, o quanto a alteridade precisa ser preservada. Passado o perigo, refazemos nossos la\u00e7os e buscamos nos aproximar daqueles que se distanciaram, seja por quest\u00f5es f\u00edsicas, seja por quest\u00f5es, digamos, ideol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Martins <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Professor livre-docente de letras cl\u00e1ssicas e vice-diretor da FFLCH-USP <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas - <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Universidade de S\u00e3o Paulo); autor de 'Imagem e Poder' (Edusp), entre outros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias intestinais desempenham uma fun\u00e7\u00e3o importante na prote\u00e7\u00e3o do hospedeiro. O desequil\u00edbrio na flora intestinal em que existe altera\u00e7\u00e3o na quantidade e na distribui\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias no intestino \u00e9 chamado de","provas":[{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 07:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2444972,"hashId":"2d9c28fb33dab9d8e5e65b897c767964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bact\u00e9rias intestinais desempenham uma fun\u00e7\u00e3o importante na prote\u00e7\u00e3o do hospedeiro. O desequil\u00edbrio na flora intestinal em que existe altera\u00e7\u00e3o na quantidade e na distribui\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias no intestino \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9695534,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia.","id":9695532,"corpo":"<p>Anemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Probi\u00f3ticos.","id":9695533,"corpo":"<p>Probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disbiose.","id":9695534,"corpo":"<p>Disbiose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colite.","id":9695535,"corpo":"<p>Colite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome f\u00fangica.","id":9695536,"corpo":"<p>S\u00edndrome f\u00fangica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2444972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma a\u00e7\u00e3o em que se discute a fixa\u00e7\u00e3o de guarda, alimentos e visitas em rela\u00e7\u00e3o a uma crian\u00e7a, a parte autora consignou expressamente na peti\u00e7\u00e3o inicial que n\u00e3o tinha interesse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, ao receber a inicial, o juiz ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372248,"hashId":"89bc7a36ce7d5a6c111ac4ab8c72b136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma a\u00e7\u00e3o em que se discute a fixa\u00e7\u00e3o de guarda, alimentos e visitas em rela\u00e7\u00e3o a uma crian\u00e7a, a parte autora consignou expressamente na peti\u00e7\u00e3o inicial que n\u00e3o tinha interesse na realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, ao receber a inicial, o juiz ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para<\/p>","resposta":9388563,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que os direitos discutidos na a\u00e7\u00e3o s\u00e3o indispon\u00edveis e, portanto, mostra-se invi\u00e1vel a solu\u00e7\u00e3o consensual da demanda. ","id":9388562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que os direitos discutidos na a\u00e7\u00e3o s\u00e3o indispon\u00edveis e, portanto, mostra-se invi\u00e1vel a solu\u00e7\u00e3o consensual da demanda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comparecer \u00e0 audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia prev\u00ea como regra a obrigatoriedade desta audi\u00eancia.","id":9388563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparecer \u00e0 audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia prev\u00ea como regra a obrigatoriedade desta audi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que, por se tratar de direito de incapaz, \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, portanto, torna-se invi\u00e1vel a solu\u00e7\u00e3o consensual da demanda.","id":9388564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que, por se tratar de direito de incapaz, \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, portanto, torna-se invi\u00e1vel a solu\u00e7\u00e3o consensual da demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comparecer \u00e0 audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que esta somente poderia ser dispensada diante da expressa manifesta\u00e7\u00e3o de ambas as partes, de modo que n\u00e3o basta a manifesta\u00e7\u00e3o da parte autora.","id":9388565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparecer \u00e0 audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que esta somente poderia ser dispensada diante da expressa manifesta\u00e7\u00e3o de ambas as partes, de modo que n\u00e3o basta a manifesta\u00e7\u00e3o da parte autora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que a lei prev\u00ea que a manifesta\u00e7\u00e3o do desinteresse do autor \u00e9 suficiente para a dispensa de referida audi\u00eancia de tentativa de autocomposi\u00e7\u00e3o.","id":9388566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar resposta, dispensando-se a audi\u00eancia de media\u00e7\u00e3o, uma vez que a lei prev\u00ea que a manifesta\u00e7\u00e3o do desinteresse do autor \u00e9 suficiente para a dispensa de referida audi\u00eancia de tentativa de autocomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402155,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-audiencia-de-conciliacao-ou-mediacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406235,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-conciliacao-mediacao-conciliacao-e-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","pai":422573,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422578,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mediacao-e-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2372248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O habeas data coletivo","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372302,"hashId":"9f546c24ba6a3a6f21fdc6aba927b3aa","enunciado":"<p>O <em>habeas data<\/em> coletivo<\/p>","resposta":9388810,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" tem expressa previs\u00e3o tanto na constitui\u00e7\u00e3o como na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, somente. ","id":9388807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tem expressa previs\u00e3o tanto na constitui\u00e7\u00e3o como na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional, mas est\u00e1 expressamente contemplado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal ou p\u00fablico.","id":9388808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional, mas est\u00e1 expressamente contemplado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal ou p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional, mas est\u00e1 expressamente contemplado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, somente.","id":9388809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional, mas est\u00e1 expressamente contemplado pela legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional e nem na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento. ","id":9388810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem previs\u00e3o constitucional e nem na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" tem expressa previs\u00e3o tanto na constitui\u00e7\u00e3o como na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal ou p\u00fablico.","id":9388811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tem expressa previs\u00e3o tanto na constitui\u00e7\u00e3o como na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional que trata sobre o instrumento, para o fim de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal ou p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 31","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2372302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma determinada regi\u00e3o de grande extens\u00e3o territorial no alto sert\u00e3o da Para\u00edba abranja diversos munic\u00edpios e n\u00e3o conte com nenhum servi\u00e7o de tratamento oncol\u00f3gico, de modo que os pacientes precisam se deslocar para outras regi\u00f5es ou para a capital do estado, para receber o tratamento adequado. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372304,"hashId":"de4ccc35c03691fb398934fab3e510aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma determinada regi\u00e3o de grande extens\u00e3o territorial no alto sert\u00e3o da Para\u00edba abranja diversos munic\u00edpios e n\u00e3o conte com nenhum servi\u00e7o de tratamento oncol\u00f3gico, de modo que os pacientes precisam se deslocar para outras regi\u00f5es ou para a capital do estado, para receber o tratamento adequado. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente<\/p>","resposta":9388818,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o o dever de instalar servi\u00e7os especializados em oncologia em tais hip\u00f3teses.","id":9388817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o o dever de instalar servi\u00e7os especializados em oncologia em tais hip\u00f3teses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os estados t\u00eam o dever de apresentar planos regionais de instala\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados em oncologia.","id":9388818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estados t\u00eam o dever de apresentar planos regionais de instala\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados em oncologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inexiste responsabilidade do estado na hip\u00f3tese, uma vez que este cumpriu com a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados na capital do estado.","id":9388819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexiste responsabilidade do estado na hip\u00f3tese, uma vez que este cumpriu com a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados na capital do estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os estados t\u00eam o dever de instalar servi\u00e7os especializados em oncologia em todas as comarcas em que se encontrem pacientes em tratamento oncol\u00f3gico. ","id":9388820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estados t\u00eam o dever de instalar servi\u00e7os especializados em oncologia em todas as comarcas em que se encontrem pacientes em tratamento oncol\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva dos munic\u00edpios a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados em oncologia. ","id":9388821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de compet\u00eancia exclusiva dos munic\u00edpios a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados em oncologia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 31","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2372304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, durante o procedimento de vistoria, verificou a completa execu\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 9,00m de comprimento e 2,50m de altura, a qual possui duas janelas com \u00e1reas de 1,50m\u00b2 e 2,75m\u00b2, respectivamente. Considerando os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o amplamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, referentes \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da quantidade de alvenaria executada, o engenheiro dever\u00e1 apresentar em seu boletim de medi\u00e7\u00e3o para pagamento a quantidade de: ","provas":[{"id":79336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2372309,"hashId":"c01bf190329d492aa66fe7ddaa4f87eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o engenheiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico, durante o procedimento de vistoria, verificou a completa execu\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 9,00m de comprimento e 2,50m de altura, a qual possui duas janelas com \u00e1reas de 1,50m\u00b2 e 2,75m\u00b2, respectivamente. Considerando os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o amplamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, referentes \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da quantidade de alvenaria executada, o engenheiro dever\u00e1 apresentar em seu boletim de medi\u00e7\u00e3o para pagamento a quantidade de: <\/p>","resposta":9388841,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22,50m\u00b2 de alvenaria.","id":9388840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22,50m\u00b2 de alvenaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21,75m\u00b2 de alvenaria.","id":9388841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21,75m\u00b2 de alvenaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21,00m\u00b2 de alvenaria.","id":9388842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21,00m\u00b2 de alvenaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19,75m\u00b2 de alvenaria.","id":9388843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19,75m\u00b2 de alvenaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18,25m\u00b2 de alvenaria.","id":9388844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18,25m\u00b2 de alvenaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/2372309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de estupro de vulner\u00e1vel, conforme o Superior Tribunal de Justi\u00e7a,","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372374,"hashId":"ca9b1a23a9831d13db2cfa007bf8dcf3","enunciado":"<p>O crime de estupro de vulner\u00e1vel, conforme o Superior Tribunal de Justi\u00e7a,<\/p>","resposta":9389128,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente na qualidade de part\u00edcipe.","id":9389127,"corpo":"<p> impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o do agente na qualidade de part\u00edcipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prescinde de contato f\u00edsico direto do r\u00e9u com a v\u00edtima. ","id":9389128,"corpo":"<p>prescinde de contato f\u00edsico direto do r\u00e9u com a v\u00edtima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado hediondo diante da legalidade estrita para tal configura\u00e7\u00e3o. ","id":9389129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 considerado hediondo diante da legalidade estrita para tal configura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser considerado at\u00edpico diante de eventual consentimento da v\u00edtima. ","id":9389130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser considerado at\u00edpico diante de eventual consentimento da v\u00edtima. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exige a fixa\u00e7\u00e3o de regime inicial fechado em raz\u00e3o do quantum de pena previsto.","id":9389131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige a fixa\u00e7\u00e3o de regime inicial fechado em raz\u00e3o do <em>quantum<\/em> de pena previsto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 51","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","oab":false,"nome":"Dos Crimes Sexuais Contra Vulner\u00e1vel","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414010,"slug":"direito-penal-dos-crimes-sexuais-contra-vulneravel"}],"slug":"direito-penal\/2372374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Estatuto do Desarmamento e de acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372387,"hashId":"7fa95594ebe7dcbc56e4f0a57c69d694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto do Desarmamento e de acordo com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":9389187,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o crime de com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo, acess\u00f3rio ou muni\u00e7\u00e3o \u00e9 delito de tipo misto alternativo e de perigo concreto.","id":9389183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crime de com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo, acess\u00f3rio ou muni\u00e7\u00e3o \u00e9 delito de tipo misto alternativo e de perigo concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o porte de arma de fogo permitido com numera\u00e7\u00e3o suprimida ou adulterada, por ser equiparado, \u00e9 tamb\u00e9m considerado hediondo.","id":9389184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o porte de arma de fogo permitido com numera\u00e7\u00e3o suprimida ou adulterada, por ser equiparado, \u00e9 tamb\u00e9m considerado hediondo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o porte de arma de fogo de uso proibido, ainda que com laudo de inaptid\u00e3o da arma, \u00e9 delito hediondo.","id":9389185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o porte de arma de fogo de uso proibido, ainda que com laudo de inaptid\u00e3o da arma, \u00e9 delito hediondo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a apreens\u00e3o de muni\u00e7\u00e3o, ainda que desacompanhada de arma de fogo e da situa\u00e7\u00e3o de caso concreto, n\u00e3o permite o reconhecimento da atipicidade.","id":9389186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apreens\u00e3o de muni\u00e7\u00e3o, ainda que desacompanhada de arma de fogo e da situa\u00e7\u00e3o de caso concreto, n\u00e3o permite o reconhecimento da atipicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o quando os delitos de posse ilegal de arma de fogo e disparo de arma em via p\u00fablica s\u00e3o praticados em momentos diversos e em contextos distintos.","id":9389187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o quando os delitos de posse ilegal de arma de fogo e disparo de arma em via p\u00fablica s\u00e3o praticados em momentos diversos e em contextos distintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 51","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2372387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina na execu\u00e7\u00e3o penal:","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372471,"hashId":"23759d89142d39503069a65a0258ef43","enunciado":"<p>Sobre a disciplina na execu\u00e7\u00e3o penal:<\/p>","resposta":9389556,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A san\u00e7\u00e3o de isolamento \u00e9 ato exclusivo do juiz em decis\u00e3o fundamentada, ap\u00f3s oitiva das partes. ","id":9389554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A san\u00e7\u00e3o de isolamento \u00e9 ato exclusivo do juiz em decis\u00e3o fundamentada, ap\u00f3s oitiva das partes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o das penas restritivas de direitos \u00e9 ausente o poder disciplinar, j\u00e1 que fundada no senso de responsabilidade do condenado. ","id":9389555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o das penas restritivas de direitos \u00e9 ausente o poder disciplinar, j\u00e1 que fundada no senso de responsabilidade do condenado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O descumprimento das condi\u00e7\u00f5es impostas no regime aberto constitui falta grave, desde que injustificadas.","id":9389556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descumprimento das condi\u00e7\u00f5es impostas no regime aberto constitui falta grave, desde que injustificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o emprego de cela escura e de cela coletiva como san\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":9389557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o emprego de cela escura e de cela coletiva como san\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de elogio compensa a aplica\u00e7\u00e3o de eventual san\u00e7\u00e3o futura pela pr\u00e1tica de falta disciplinar. ","id":9389558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de elogio compensa a aplica\u00e7\u00e3o de eventual san\u00e7\u00e3o futura pela pr\u00e1tica de falta disciplinar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 68","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","oab":true,"nome":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411021,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-dos-direitos-e-da-disciplina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Disciplina","oab":true,"nome":"Da Disciplina","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411024,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-disciplina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Faltas Disciplinares (Art. 49 a 52)","oab":true,"nome":"Das Faltas Disciplinares (Art. 49 a 52)","pai":411024,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411026,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-faltas-disciplinares-art-49-a-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2372471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo expressamente prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba, \u00e9 VEDADO ao Defensor P\u00fablico","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372512,"hashId":"836eb2fc2cce0825ff99a5aca1e62f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo expressamente prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba, \u00e9 VEDADO ao Defensor P\u00fablico<\/p>","resposta":9389729,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir a Defensoria-Geral do Estado ou suas Assessorias se ainda n\u00e3o contar com, no m\u00ednimo, cinco anos de exerc\u00edcio no cargo. ","id":9389726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir a Defensoria-Geral do Estado ou suas Assessorias se ainda n\u00e3o contar com, no m\u00ednimo, cinco anos de exerc\u00edcio no cargo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assinar confiss\u00e3o de d\u00edvida, ren\u00fancia a direito ou definir solu\u00e7\u00e3o extrajudicial, salvo expressa procura\u00e7\u00e3o da parte que representa.","id":9389727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinar confiss\u00e3o de d\u00edvida, ren\u00fancia a direito ou definir solu\u00e7\u00e3o extrajudicial, salvo expressa procura\u00e7\u00e3o da parte que representa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"participar de eventos p\u00fablicos que contrariem sua miss\u00e3o institucional.","id":9389728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de eventos p\u00fablicos que contrariem sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"afastar-se do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":9389729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastar-se do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conceder entrevista que exponha o caso em que atua, salvo autoriza\u00e7\u00e3o da parte que representa.","id":9389730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder entrevista que exponha o caso em que atua, salvo autoriza\u00e7\u00e3o da parte que representa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421839,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"direito-constitucional\/2372512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro das teorias sobre as origens do Estado, a ideologia gaulesa ou galicana estabelecia que","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372527,"hashId":"523f7f513f836189bd66a7768342c5ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro das teorias sobre as origens do Estado, a ideologia gaulesa ou galicana estabelecia que<\/p>","resposta":9389794,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o soberano prestava contas somente a Deus e o povo reconhecia esse poder.","id":9389790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o soberano prestava contas somente a Deus e o povo reconhecia esse poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o poder absoluto era de origem divina.","id":9389791,"corpo":"<p>o poder absoluto era de origem divina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os grupos se organizavam de forma rude e n\u00f4made. ","id":9389792,"corpo":"<p>os grupos se organizavam de forma rude e n\u00f4made. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia era o centro da forma\u00e7\u00e3o do Estado.","id":9389793,"corpo":"<p>a fam\u00edlia era o centro da forma\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o rei possu\u00eda certos direitos contra o papa. ","id":9389794,"corpo":"<p>o rei possu\u00eda certos direitos contra o papa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/2372527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se princ\u00edpio inerente ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos a","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372539,"hashId":"51fb538236775a7451905854f7ea4801","enunciado":"<p>Considera-se princ\u00edpio inerente ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos a<\/p>","resposta":9389843,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicabilidade da exce\u00e7\u00e3o do contrato, que dispensa o usu\u00e1rio do pagamento, caso haja inefici\u00eancia do servi\u00e7o.","id":9389842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicabilidade da exce\u00e7\u00e3o do contrato, que dispensa o usu\u00e1rio do pagamento, caso haja inefici\u00eancia do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mutabilidade do regime jur\u00eddico, que est\u00e1 autorizada para que sempre se possa adapt\u00e1-lo ao interesse p\u00fablico.","id":9389843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mutabilidade do regime jur\u00eddico, que est\u00e1 autorizada para que sempre se possa adapt\u00e1-lo ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade, que indica a contribui\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio acerca da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9389844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade, que indica a contribui\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio acerca da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, que assegura a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal. ","id":9389845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, que assegura a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sem qualquer distin\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"igualdade dentre os usu\u00e1rios, que reconhece privil\u00e9gios \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o diferencia a presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao usu\u00e1rio que o contratou. ","id":9389846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade dentre os usu\u00e1rios, que reconhece privil\u00e9gios \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o diferencia a presta\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao usu\u00e1rio que o contratou. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/2372539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 competente para julgar mandado de seguran\u00e7a e habeas data em face ","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372571,"hashId":"7319406c160b7b16c2b1bcb92f94065f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 competente para julgar mandado de seguran\u00e7a e <em>habeas data<\/em> em face <\/p>","resposta":9389978,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. ","id":9389976,"corpo":"<p>do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" de chefe de miss\u00e3o diplom\u00e1tica. ","id":9389977,"corpo":"<p> de chefe de miss\u00e3o diplom\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Ministro de Estado.","id":9389978,"corpo":"<p>de Ministro de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":9389979,"corpo":"<p>do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Presidente do Senado Federal.","id":9389980,"corpo":"<p>do Presidente do Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 97","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2372571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto expresso da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a dignidade da pessoa humana consiste em","provas":[{"id":79426,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2022-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PB - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2372574,"hashId":"ee634aab262f4ce7d4c9cb798161f9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto expresso da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a dignidade da pessoa humana consiste em<\/p>","resposta":9389991,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito individual e coletivo. ","id":9389989,"corpo":"<p>direito individual e coletivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direito e garantia fundamental.","id":9389990,"corpo":"<p>direito e garantia fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundamento da Rep\u00fablica.","id":9389991,"corpo":"<p>fundamento da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetivo fundamental.","id":9389992,"corpo":"<p>objetivo fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio das rela\u00e7\u00f5es internacionais. ","id":9389993,"corpo":"<p>princ\u00edpio das rela\u00e7\u00f5es internacionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 97","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2372574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico teve a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no ano de 2021:Despesas Totais: Dota\u00e7\u00e3o Inicial = R$ 13.000.000,00Despesas Totais: Dota\u00e7\u00e3o Atualizada = R$ 15.300.000,00Despesas Totais: Empenhadas = R$ 10.800.000,00Despesas Totais: Liquidadas = R$ 9.500.000,00Despesas Totais: Pagas = R$ 9.350.000,00Receitas Totais: Previs\u00e3o Inicial = R$ 13.000.000,00Receitas Totais: Previs\u00e3o Atualizada = R$ 15.300.000,00Receitas Totais: Realizadas = R$ 12.100.000,00Considerando apenas estas informa\u00e7\u00f5es e utilizando as despesas empenhadas para apurar o resultado or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":79329,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-contabilista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Contabilista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372745,"hashId":"73492a544c5dd16715d60ce369587b0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico teve a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no ano de 2021:<\/p><p><br><\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Despesas Totais: Dota\u00e7\u00e3o Inicial = R$ 13.000.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Despesas Totais: Dota\u00e7\u00e3o Atualizada = R$ 15.300.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Despesas Totais: Empenhadas = R$ 10.800.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Despesas Totais: Liquidadas = R$ 9.500.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Despesas Totais: Pagas = R$ 9.350.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Receitas Totais: Previs\u00e3o Inicial = R$ 13.000.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Receitas Totais: Previs\u00e3o Atualizada = R$ 15.300.000,00<\/p><p style=\"line-height: 1.4;\">Receitas Totais: Realizadas = R$ 12.100.000,00<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas estas informa\u00e7\u00f5es e utilizando as despesas empenhadas para apurar o resultado or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9390699,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve um Super\u00e1vit de R$ 2.750.000,00.","id":9390696,"corpo":"<p>Houve um Super\u00e1vit de R$ 2.750.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Houve um D\u00e9ficit de R$ 3.200.000,00.","id":9390697,"corpo":"<p>Houve um D\u00e9ficit de R$ 3.200.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O resultado foi nulo. N\u00e3o houve D\u00e9ficit nem Super\u00e1vit.","id":9390698,"corpo":"<p>O resultado foi nulo. N\u00e3o houve D\u00e9ficit nem Super\u00e1vit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Houve um Super\u00e1vit de R$ 1.300.000,00.","id":9390699,"corpo":"<p>Houve um Super\u00e1vit de R$ 1.300.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Houve um D\u00e9ficit de R$ 2.600.000,00.","id":9390700,"corpo":"<p>Houve um D\u00e9ficit de R$ 2.600.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412305,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412310,"slug":"contabilidade-publica-resultado-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/2372745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei 14.133\/2021 (denominada nova lei das licita\u00e7\u00f5es), s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":79329,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-contabilista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Contabilista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372747,"hashId":"6c7c61297abd1e34484772ce8a63a9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei 14.133\/2021 (denominada nova lei das licita\u00e7\u00f5es), s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9390710,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas: concorr\u00eancia, registro de pre\u00e7os, preg\u00e3o presencial e preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":9390706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas: concorr\u00eancia, registro de pre\u00e7os, preg\u00e3o presencial e preg\u00e3o eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso, leil\u00e3o e preg\u00e3o.","id":9390707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso, leil\u00e3o e preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas: preg\u00e3o presencial e preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":9390708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas: preg\u00e3o presencial e preg\u00e3o eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, carta convite e preg\u00e3o.","id":9390709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, carta convite e preg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas: preg\u00e3o, concorr\u00eancia, concurso, leil\u00e3o e di\u00e1logo competitivo.","id":9390710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas: preg\u00e3o, concorr\u00eancia, concurso, leil\u00e3o e di\u00e1logo competitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2372747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo licitat\u00f3rio que tomou como base a Lei 10.520\/2002 (Lei que institui a modalidade do Preg\u00e3o), conduzido na modalidade de preg\u00e3o presencial e tendo como crit\u00e9rio de julgamento o menor pre\u00e7o, foram apresentadas nos envelopes as seguintes propostas para o Item 1: Empresa 1 \u2013 Valor R$ 1.300,00 Empresa 2 \u2013 Valor R$ 1.130,00 Empresa 3 \u2013 Valor R$ 1.000,00 Empresa 4 \u2013 Valor R$ 1.055,80 Empresa 5 \u2013 Valor R$ 1.030,00 Empresa 6 \u2013 Valor R$ 1.205,40Considerando que todas as propostas atendiam \u00e0s exig\u00eancias do edital de licita\u00e7\u00e3o, e tendo como base apenas o pre\u00e7o ofertado, quais dessas empresas puderam participar da fase de lances verbais para o Item 1?","provas":[{"id":79329,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-contabilista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Contabilista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372751,"hashId":"c80f427784d93fec895edb8c4a454e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo licitat\u00f3rio que tomou como base a Lei 10.520\/2002 (Lei que institui a modalidade do Preg\u00e3o), conduzido na modalidade de preg\u00e3o presencial e tendo como crit\u00e9rio de julgamento o menor pre\u00e7o, foram apresentadas nos envelopes as seguintes propostas para o Item 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 1 \u2013 Valor R$ 1.300,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 2 \u2013 Valor R$ 1.130,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 3 \u2013 Valor R$ 1.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 4 \u2013 Valor R$ 1.055,80<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 5 \u2013 Valor R$ 1.030,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Empresa 6 \u2013 Valor R$ 1.205,40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que todas as propostas atendiam \u00e0s exig\u00eancias do edital de licita\u00e7\u00e3o, e tendo como base apenas o pre\u00e7o ofertado, quais dessas empresas puderam participar da fase de lances verbais para o Item 1?<\/p>","resposta":9390727,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a Empresa 3 e a Empresa 5.","id":9390726,"corpo":"<p>Apenas a Empresa 3 e a Empresa 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a Empresa 3, a Empresa 4 e a Empresa 5.","id":9390727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Empresa 3, a Empresa 4 e a Empresa 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a Empresa 2, a Empresa 3, a Empresa 4 e a Empresa 5.","id":9390728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Empresa 2, a Empresa 3, a Empresa 4 e a Empresa 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a Empresa 2, a Empresa 3, a Empresa 4, a Empresa 5 e a Empresa 6.","id":9390729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Empresa 2, a Empresa 3, a Empresa 4, a Empresa 5 e a Empresa 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as empresas.","id":9390730,"corpo":"<p>Todas as empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do direito de prefer\u00eancia - Revogado pela Lei n\u00ba 13.105\/2015","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do direito de prefer\u00eancia - Revogado pela Lei n\u00ba 13.105\/2015","pai":422359,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422363,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-do-direito-de-preferencia-revogado-pela-lei-no-13-105-2015"}],"slug":"direito-administrativo\/2372751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se uma gest\u00e3o de recursos humanos voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do potencial humano nas organiza\u00e7\u00f5es, em face dos avan\u00e7os da tecnologia.","provas":[{"id":79415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2372763,"hashId":"1cca6e07798b9905333ebb0bc7e5e81f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se uma gest\u00e3o de recursos humanos voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do potencial humano nas organiza\u00e7\u00f5es, em face dos avan\u00e7os da tecnologia.<\/p>","resposta":9390762,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9390762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9390763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1-I\tSer mais humano em meio a um mundo cada vez mais digital \u2014 esse \u00e9 o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es para o ano de 2022 no Brasil e em todo o mundo. O equil\u00edbrio entre home office e escrit\u00f3rio, em um modelo h\u00edbrido de trabalho, deve ser a tend\u00eancia para os pr\u00f3ximos anos. E, no contexto da vida p\u00f3s-pandemia, h\u00e1 desafios que os departamentos de recursos humanos (RH) v\u00e3o enfrentar para manter uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e positiva entre empresas e colaboradores e garantir, ainda, a produtividade do neg\u00f3cio. E no meio de tudo isso, a tecnologia mais uma vez surge como a viabilizadora de bons resultados.\tO primeiro desafio do RH \u00e9 demonstrar seguran\u00e7a em um mundo de incertezas. \u00c9 fundamental que toda a comunica\u00e7\u00e3o da companhia com seus colaboradores seja feita de maneira clara, precisa e sem hesita\u00e7\u00e3o, para evitar d\u00favidas e ansiedades, transmitindo-se seguran\u00e7a \u00e0s equipes de trabalho. Nesse sentido, uma plataforma digital workplace, a famosa intranet, \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para sustentar uma comunica\u00e7\u00e3o de fato eficiente.\tN\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para um modelo de trabalho independente e n\u00e3o colaborativo nas organiza\u00e7\u00f5es, depois de quase dois anos de mudan\u00e7as profundas nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Se o RH n\u00e3o d\u00e1 as respostas certas no tempo certo, os gestores tendem a agir sozinhos em busca de solu\u00e7\u00f5es para seus desafios de atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de talentos. O resultado \u00e9 uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de recursos humanos, que \u00e9 um dos pilares para a produtividade e sustentabilidade de qualquer empresa.\tO suporte da tecnologia ganha um papel cada vez mais estrat\u00e9gico para apoiar a tomada de decis\u00e3o, que precisa ser cada vez mais humanizada. N\u00e3o se trata de usar a tecnologia para automatizar e otimizar processos em uma estrutura \u201crobotizada\u201d, mas de ampliar o uso de ferramentas que humanizem as rela\u00e7\u00f5es a partir de dados mais ricos e informa\u00e7\u00f5es mais completas e valiosas, para buscar o melhor tanto para os colaboradores quanto para a pr\u00f3pria empresa.\tEm 2022, o foco deve ser encontrar solu\u00e7\u00f5es que possam resolver os desafios da gest\u00e3o de capital humano das organiza\u00e7\u00f5es. Mesmo com toda a tecnologia existente, a ideia n\u00e3o \u00e9 substituir pessoas, mas conferir-lhes poder para que suas tomadas de decis\u00f5es sejam ainda melhores. \u00c9 a tecnologia viabilizando rela\u00e7\u00f5es mais humanas, precisas, por meio de dados reais, confi\u00e1veis. Esse \u00e9 o caminho para o futuro.Robson Campos. Internet:&lt;www.abeinfobrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias do texto CB2A1-I e sua tipologia, julgue os itens a seguir.","id":528859,"enunciado":"<p>Texto CB2A1-I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSer mais humano em meio a um mundo cada vez mais digital \u2014 esse \u00e9 o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es para o ano de 2022 no Brasil e em todo o mundo. O equil\u00edbrio entre <em>home office<\/em> e escrit\u00f3rio, em um modelo h\u00edbrido de trabalho, deve ser a tend\u00eancia para os pr\u00f3ximos anos. E, no contexto da vida p\u00f3s-pandemia, h\u00e1 desafios que os departamentos de recursos humanos (RH) v\u00e3o enfrentar para manter uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e positiva entre empresas e colaboradores e garantir, ainda, a produtividade do neg\u00f3cio. E no meio de tudo isso, a tecnologia mais uma vez surge como a viabilizadora de bons resultados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO primeiro desafio do RH \u00e9 demonstrar seguran\u00e7a em um mundo de incertezas. \u00c9 fundamental que toda a comunica\u00e7\u00e3o da companhia com seus colaboradores seja feita de maneira clara, precisa e sem hesita\u00e7\u00e3o, para evitar d\u00favidas e ansiedades, transmitindo-se seguran\u00e7a \u00e0s equipes de trabalho. Nesse sentido, uma plataforma digital <em>workplace<\/em>, a famosa <em>intranet<\/em>, \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para sustentar uma comunica\u00e7\u00e3o de fato eficiente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para um modelo de trabalho independente e n\u00e3o colaborativo nas organiza\u00e7\u00f5es, depois de quase dois anos de mudan\u00e7as profundas nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Se o RH n\u00e3o d\u00e1 as respostas certas no tempo certo, os gestores tendem a agir sozinhos em busca de solu\u00e7\u00f5es para seus desafios de atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de talentos. O resultado \u00e9 uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de recursos humanos, que \u00e9 um dos pilares para a produtividade e sustentabilidade de qualquer empresa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO suporte da tecnologia ganha um papel cada vez mais estrat\u00e9gico para apoiar a tomada de decis\u00e3o, que precisa ser cada vez mais humanizada. N\u00e3o se trata de usar a tecnologia para automatizar e otimizar processos em uma estrutura \u201crobotizada\u201d, mas de ampliar o uso de ferramentas que humanizem as rela\u00e7\u00f5es a partir de dados mais ricos e informa\u00e7\u00f5es mais completas e valiosas, para buscar o melhor tanto para os colaboradores quanto para a pr\u00f3pria empresa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 2022, o foco deve ser encontrar solu\u00e7\u00f5es que possam resolver os desafios da gest\u00e3o de capital humano das organiza\u00e7\u00f5es. Mesmo com toda a tecnologia existente, a ideia n\u00e3o \u00e9 substituir pessoas, mas conferir-lhes poder para que suas tomadas de decis\u00f5es sejam ainda melhores. \u00c9 a tecnologia viabilizando rela\u00e7\u00f5es mais humanas, precisas, por meio de dados reais, confi\u00e1veis. Esse \u00e9 o caminho para o futuro.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Robson Campos. Internet:&lt;www.abeinfobrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias do texto CB2A1-I e sua tipologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2372763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do ciclo PDCA n\u00e3o apenas prioriza a melhoria cont\u00ednua de processos organizacionais, como tamb\u00e9m propicia o teste, a valida\u00e7\u00e3o ou a nega\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para diferentes desafios.","provas":[{"id":79436,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Processual - 2022"},{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":84959,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-e-metodos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista de Sistemas e M\u00e9todos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2372831,"hashId":"c0896def508c0f651966594b23393fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do ciclo PDCA n\u00e3o apenas prioriza a melhoria cont\u00ednua de processos organizacionais, como tamb\u00e9m propicia o teste, a valida\u00e7\u00e3o ou a nega\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para diferentes desafios.<\/p>","resposta":9390898,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9390898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9390899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":528879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos Constitucionais","oab":false,"nome":"Artigos Constitucionais","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426168,"slug":"administracao-publica-artigos-constitucionais"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2372831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor removido pela administra\u00e7\u00e3o por interesse p\u00fablico impetrar mandado de seguran\u00e7a visando anular o ato, ter-se-\u00e1, nesse caso, um exemplo de ato discricion\u00e1rio, raz\u00e3o por que ser\u00e1 defeso o controle pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":79436,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Processual - 2022"},{"id":84959,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-e-metodos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista de Sistemas e M\u00e9todos - 2022"},{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:43:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372849,"hashId":"dcf36dddd25e524e3aa3831e9bbc7804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um servidor removido pela administra\u00e7\u00e3o por interesse p\u00fablico impetrar mandado de seguran\u00e7a visando anular o ato, ter-se-\u00e1, nesse caso, um exemplo de ato discricion\u00e1rio, raz\u00e3o por que ser\u00e1 defeso o controle pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":9390935,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9390934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9390935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":528884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2372849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}