{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18067,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Provavelmente, a queixa principal desse paciente \u00e9 de sangramento anal intenso durante as evacua\u00e7\u00f5es, que \u00e9 a queixa mais comum nessa afec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-coloproctologia-parte-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":574345,"hashId":"aad9ebb85d082173018bc7c9e5b7d703","enunciado":"<p align=justify>Provavelmente, a queixa principal desse paciente \u00e9 de\r\nsangramento anal intenso durante as evacua\u00e7\u00f5es, que \u00e9 a\r\nqueixa mais comum nessa afec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2039470,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2039469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2039470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao quadro de um paciente de 25 anos de idade com diagn\u00f3stico de fissura anal, julgue os itens a seguir.","id":286758,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao quadro de um paciente de 25 anos de idade com\r\ndiagn\u00f3stico de fissura anal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/574345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa ERRADA, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima frase do texto (14- 17).","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373093,"hashId":"b2748d021d6efeee5fb4295cc1186469","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>ERRADA<\/b>, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima frase do texto (14-\r\n17).<\/p>","resposta":5045173,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra sobretudo \u00e9 adv\u00e9rbio e equivale a principalmente, especialmente.","id":5045170,"corpo":"<p align=\"justify\">A palavra <u>sobretudo<\/u> \u00e9 adv\u00e9rbio e equivale a <i>principalmente,\r\nespecialmente<\/i>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1, nessa frase, uma ideia de grada\u00e7\u00e3o.","id":5045171,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1, nessa frase, uma ideia de grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cv\u00e3o demorar\u201d \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal; equivale a demorar\u00e3o.","id":5045172,"corpo":"<p align=\"justify\">A express\u00e3o \u201cv\u00e3o demorar\u201d \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal; equivale a\r\n<i>demorar\u00e3o<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Porque modifica o substantivo, maior \u00e9 adv\u00e9rbio.","id":5045173,"corpo":"<p align=\"justify\">Porque modifica o substantivo, <u>maior<\/u> \u00e9 adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e autoridade Negar a necessidade de ordem e disciplina promove hostilidade, grosseria e ang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que sejam, no fundo sabem que algo vai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe de uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente s\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas negativas de como educar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a agressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos filhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que eles se sentirem desprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se importa em lhes dar limites. Falta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e funciona como desinteresse. Um n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais que isso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem mais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre gentil, mas d\u00e1 muita porrada) do que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal demais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o. Quem ama cuida, repito interminavelmente, porque acredito nisso. Cuidar d\u00e1 trabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 agrad\u00e1vel ou divertido. Pobres pais atormentados, pobres professores insultados e colegas maltratados. Mas, sobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos malcriados, que v\u00e3o demorar bem mais para encontrar seu lugar no grupo, na comunidade, na sociedade maior e no vasto mundo. (Fragmentos. Lya Luft, in Veja, 23 set. 2009, p. 26)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417117,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Educa\u00e7\u00e3o e autoridade<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\n Negar a necessidade de ordem e disciplina \r\npromove hostilidade, grosseria e\r\nang\u00fastia. Os pais, por mais moderninhos que \r\nsejam, no fundo sabem que algo\r\nvai mal. Quem d\u00e1 forma ao mundo ainda informe \r\nde uma crian\u00e7a e um pr\u00e9adolescente\r\ns\u00e3o os adultos. Se eles se guiarem por receitas \r\nnegativas de como\r\neducar \u2013 possivelmente n\u00e3o educando \u2013, a \r\nagressividade e a inquieta\u00e7\u00e3o dos\r\nfilhos crescer\u00e3o mais e mais, na medida em que \r\neles se sentirem\r\ndesprotegidos e desamados, porque ningu\u00e9m se \r\nimporta em lhes dar limites.\r\nFalta de limites, acreditem, \u00e9 sentida e \r\nfunciona como desinteresse. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       Um \r\n<i>n\u00e3o <\/i>\u00e9 necess\u00e1rio na hora certa, e mais \r\nque \r\nisso: \u00e9 saud\u00e1vel e prepara bem\r\nmais para a realidade da vida (que n\u00e3o \u00e9 sempre \r\ngentil, mas d\u00e1 muita porrada)\r\ndo que a neglig\u00eancia de uma educa\u00e7\u00e3o liberal \r\ndemais, que \u00e9 deseduca\u00e7\u00e3o.\r\n<i>Quem ama cuida<\/i>, repito \r\ninterminavelmente, \r\nporque acredito nisso. Cuidar d\u00e1\r\ntrabalho, \u00e9 responsabilidade e nem sempre \u00e9 \r\nagrad\u00e1vel ou divertido. Pobres\r\npais atormentados, pobres professores \r\ninsultados e colegas maltratados. Mas,\r\nsobretudo, pobres crian\u00e7as e jovenzinhos \r\nmalcriados, que v\u00e3o demorar bem\r\nmais para encontrar seu lugar no grupo, na \r\ncomunidade, na sociedade maior e\r\nno vasto mundo. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\">(Fragmentos. Lya \r\nLuft, in Veja, 23 set. 2009, \r\np. 26)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1373093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa gramaticalmente ERRADA.","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373104,"hashId":"cf0439376e8093f1259fb6e13eb4f79b","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa gramaticalmente <b>ERRADA<\/b>.<\/p>","resposta":5045203,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve haver multid\u00f5es de pais comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos.","id":5045202,"corpo":"<p align=justify>Deve haver multid\u00f5es de pais comprometidos com a educa\u00e7\u00e3o de\r\nseus filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Precisam-se de crian\u00e7as e jovens mais bem educados.","id":5045203,"corpo":"<p align=justify>Precisam-se de crian\u00e7as e jovens mais bem educados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Faz muitos anos que fomos \u00e0 Blumenau da Oktoberfest.","id":5045204,"corpo":"<p align=\"justify\">Faz muitos anos que fomos \u00e0 Blumenau da <i>Oktoberfest<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais de um aprovado foi contratado pela empresa.","id":5045205,"corpo":"<p align=justify>Mais de um aprovado foi contratado pela empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1373104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que concerne \u00e0 atividade dos engenheiros-agr\u00f4nomos:","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373133,"hashId":"10b209331ef7ccc58a9c9bcbd1bde6cd","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b><u>INCORRETA<\/u><\/b> no que concerne \u00e0 atividade dos\r\nengenheiros-agr\u00f4nomos:<\/p>","resposta":5045332,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico referente \u00e0 fitotecnia e zootecnia.","id":5045331,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico referente \u00e0 fitotecnia e zootecnia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o de obra e servi\u00e7o t\u00e9cnico referente ao sistema de abastecimento de \u00e1gua e saneamento.","id":5045332,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o de obra e servi\u00e7o t\u00e9cnico referente ao sistema de\r\nabastecimento de \u00e1gua e saneamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudo, planejamento, projeto e edifica\u00e7\u00e3o referente a engenharia rural.","id":5045333,"corpo":"<p align=justify>estudo, planejamento, projeto e edifica\u00e7\u00e3o referente a engenharia\r\nrural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico na \u00e1rea de edafologia.","id":5045334,"corpo":"<p align=justify>condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico na \u00e1rea de edafologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1373133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia:","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373143,"hashId":"8cdb3608511c273a271e2b17e733c2e1","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b><u>INCORRETA<\/u><\/b> sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\nda Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia\r\ne da Meteorologia:<\/p>","resposta":5045379,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui dever do profissional harmonizar os interesses pessoais aos coletivos.","id":5045378,"corpo":"<p align=justify>constitui dever do profissional harmonizar os interesses pessoais aos\r\ncoletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em caso de necessidade, permite-se ao profissional formular proposta de sal\u00e1rios inferiores ao m\u00ednimo legal.","id":5045379,"corpo":"<p align=justify>em caso de necessidade, permite-se ao profissional formular\r\nproposta de sal\u00e1rios inferiores ao m\u00ednimo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o \u00e9 bem cultural da humanidade constru\u00eddo permanentemente pelos conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos e pela cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, manifestando-se pela pr\u00e1tica tecnol\u00f3gica, colocado a servi\u00e7o da melhoria da qualidade de vida do homem.","id":5045380,"corpo":"<p align=justify>a profiss\u00e3o \u00e9 bem cultural da humanidade constru\u00eddo\r\npermanentemente pelos conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos e pela\r\ncria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, manifestando-se pela pr\u00e1tica tecnol\u00f3gica, colocado\r\na servi\u00e7o da melhoria da qualidade de vida do homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado profissional aceitar trabalho, contrato, emprego, fun\u00e7\u00e3o ou tarefa para os quais n\u00e3o tenha efetiva qualifica\u00e7\u00e3o.","id":5045381,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado profissional aceitar trabalho, contrato, emprego, fun\u00e7\u00e3o ou\r\ntarefa para os quais n\u00e3o tenha efetiva qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"}],"slug":"legislacao-federal\/1373143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica: I. o registro da ART junto ao CREA tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio no caso de v\u00ednculo de profissional, tanto a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico quanto de direito privado, para o desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que envolva atividades para as quais sejam necess\u00e1rios habilita\u00e7\u00e3o legal e conhecimentos t\u00e9cnicos nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema CONFEA\/CREA. II. o n\u00famero de controle que deve constar da ART destina-se \u00e0 consulta acerca da autenticidade do documento. III. todo engenheiro, arquiteto ou engenheiro-agr\u00f4nomo deve registrar a ART junto ao CREA, inclusive aquele que estiver inadimplente com sua anuidade. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45369,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista","id":19467,"slug":"agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal-civil-area-mecanica-metalurgica-e-eletricista","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal Civil - \u00c1rea: Mec\u00e2nica, Metal\u00fargica e Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373146,"hashId":"0f1bdedf0749282b6e3650f366ff7f1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade\r\nt\u00e9cnica: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. o registro da ART junto ao CREA tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio no caso de\r\nv\u00ednculo de profissional, tanto a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico\r\nquanto de direito privado, para o desempenho de cargo ou fun\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica que envolva atividades para as quais sejam necess\u00e1rios\r\nhabilita\u00e7\u00e3o legal e conhecimentos t\u00e9cnicos nas \u00e1reas abrangidas\r\npelo Sistema CONFEA\/CREA. <\/p><p align=\"justify\">II. o n\u00famero de controle que deve constar da ART destina-se \u00e0 consulta\r\nacerca da autenticidade do documento. <\/p><p align=\"justify\">III. todo engenheiro, arquiteto ou engenheiro-agr\u00f4nomo deve registrar a\r\nART junto ao CREA, inclusive aquele que estiver inadimplente com\r\nsua anuidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5045399,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as alternativas II e III.","id":5045396,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as alternativas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":5045397,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5045398,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as alternativas I e II.","id":5045399,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as alternativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1373146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao processos administrativos disciplinares (Resolu\u00e7\u00e3o n. 1008\/2004, CONFEA):","provas":[{"id":45382,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373594,"hashId":"e4a01b8da09fde3576dc221985e34020","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao processos administrativos\r\ndisciplinares (Resolu\u00e7\u00e3o n. 1008\/2004, CONFEA):<\/p>","resposta":5047469,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescreve em tr\u00eas anos a a\u00e7\u00e3o punitiva do Sistema Confea\/Crea no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, em processos administrativos que objetivem apurar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor, contados da data de pr\u00e1tica do ato ou, no caso de infra\u00e7\u00e3o permanente ou continuada, do dia em que tiver cessado.","id":5047467,"corpo":"<p align=justify>prescreve em tr\u00eas anos a a\u00e7\u00e3o punitiva do Sistema Confea\/Crea no\r\nexerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, em processos administrativos que\r\nobjetivem apurar infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor, contados da data de\r\npr\u00e1tica do ato ou, no caso de infra\u00e7\u00e3o permanente ou continuada, do\r\ndia em que tiver cessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do infrator, no prazo de dez dias, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o expedida pelo CREA, n\u00e3o o exime das san\u00e7\u00f5es referentes ao ato praticado.","id":5047468,"corpo":"<p align=justify>a regulariza\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do infrator, no prazo de dez dias,\r\ncontados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o expedida pelo\r\nCREA, n\u00e3o o exime das san\u00e7\u00f5es referentes ao ato praticado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico podem apresentar den\u00fancia de infra\u00e7\u00e3o cometida por profissional abrangido pelo sistema CONFEA\/CREA.","id":5047469,"corpo":"<p align=justify>as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico podem apresentar den\u00fancia\r\nde infra\u00e7\u00e3o cometida por profissional abrangido pelo sistema\r\nCONFEA\/CREA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os procedimentos preliminares para a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar n\u00e3o podem ser iniciados de of\u00edcio pelo CREA.","id":5047470,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos preliminares para a instaura\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo disciplinar n\u00e3o podem ser iniciados de of\u00edcio pelo\r\nCREA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1373594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":19504,"slug":"assessor-tecnico-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos abaixo, apresentados fora de ordem. I. Esse programa foi elaborado em conjunto com empresas privadas do transporte coletivo; a ideia \u00e9 o cidad\u00e3o desembarcar no terminal de \u00f4nibus e completar o seu destino com uma bicicleta. II. Quem quiser aderir ao programa dever\u00e1 fazer um cadastro pelo telefone celular, recebendo, ent\u00e3o, uma senha que lhe permitir\u00e1 retirar a bicicleta no terminal, sendo que ela poder\u00e1 ser devolvida em qualquer esta\u00e7\u00e3o e, assim que for entregue, o sistema automaticamente dar\u00e1 baixa. III. Blumenau ter\u00e1 um programa de aluguel de bicicletas p\u00fablicas, como meio alternativo de transporte coletivo, em projeto pioneiro na regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de 30 esta\u00e7\u00f5es espalhadas pela cidade. IV. Para isso, inicialmente foram criadas seis esta\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o testadas durante um ano; outras surgir\u00e3o, depois de ampliado o n\u00famero de ciclovias. O aluguel dos ve\u00edculos poder\u00e1 ser di\u00e1rio ou anual. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia l\u00f3gica dos trechos, para se obter um texto coeso e coerente.","provas":[{"id":45443,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":19504,"slug":"assessor-tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":109,"descricao":"Agrimensura (T\u00e9cnico)"}],"id":1375498,"hashId":"cef3e22725b4b1d2a78ccc5774b09add","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os trechos abaixo, apresentados fora de ordem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Esse programa foi elaborado em conjunto com empresas privadas do\r\ntransporte coletivo; a ideia \u00e9 o cidad\u00e3o desembarcar no terminal de\r\n\u00f4nibus e completar o seu destino com uma bicicleta. <\/p><p align=\"justify\">II. Quem quiser aderir ao programa dever\u00e1 fazer um cadastro pelo\r\ntelefone celular, recebendo, ent\u00e3o, uma senha que lhe permitir\u00e1\r\nretirar a bicicleta no terminal, sendo que ela poder\u00e1 ser devolvida em\r\nqualquer esta\u00e7\u00e3o e, assim que for entregue, o sistema\r\nautomaticamente dar\u00e1 baixa. <\/p><p align=\"justify\">III. Blumenau ter\u00e1 um programa de aluguel de bicicletas p\u00fablicas, como\r\nmeio alternativo de transporte coletivo, em projeto pioneiro na regi\u00e3o\r\nSul do pa\u00eds, que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de 30 esta\u00e7\u00f5es espalhadas pela\r\ncidade. <\/p><p align=\"justify\">IV. Para isso, inicialmente foram criadas seis esta\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o\r\ntestadas durante um ano; outras surgir\u00e3o, depois de ampliado o\r\nn\u00famero de ciclovias. O aluguel dos ve\u00edculos poder\u00e1 ser di\u00e1rio ou\r\nanual. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia l\u00f3gica dos trechos, para\r\nse obter um texto coeso e coerente.<\/p>","resposta":5055349,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II","id":5055349,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I","id":5055350,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV","id":5055351,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II","id":5055352,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1375498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia","id":19508,"slug":"assessor-tecnico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos abaixo, apresentados fora de ordem. I. Esse programa foi elaborado em conjunto com empresas privadas do transporte coletivo; a ideia \u00e9 o cidad\u00e3o desembarcar no terminal de \u00f4nibus e completar o seu destino com uma bicicleta. II. Quem quiser aderir ao programa dever\u00e1 fazer um cadastro pelo telefone celular, recebendo, ent\u00e3o, uma senha que lhe permitir\u00e1 retirar a bicicleta no terminal, sendo que ela poder\u00e1 ser devolvida em qualquer esta\u00e7\u00e3o e, assim que for entregue, o sistema automaticamente dar\u00e1 baixa. III. Blumenau ter\u00e1 um programa de aluguel de bicicletas p\u00fablicas, como meio alternativo de transporte coletivo, em projeto pioneiro na regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de 30 esta\u00e7\u00f5es espalhadas pela cidade. IV. Para isso, inicialmente foram criadas seis esta\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o testadas durante um ano; outras surgir\u00e3o, depois de ampliado o n\u00famero de ciclovias. O aluguel dos ve\u00edculos poder\u00e1 ser di\u00e1rio ou anual. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia l\u00f3gica dos trechos, para se obter um texto coeso e coerente.","provas":[{"id":45449,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia","id":19508,"slug":"assessor-tecnico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agronomia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1375775,"hashId":"19f9681a793fe9c414687b6420984e1b","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os trechos abaixo, apresentados fora de ordem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Esse programa foi elaborado em conjunto com empresas privadas do\r\ntransporte coletivo; a ideia \u00e9 o cidad\u00e3o desembarcar no terminal de\r\n\u00f4nibus e completar o seu destino com uma bicicleta. <\/p><p align=\"justify\">II. Quem quiser aderir ao programa dever\u00e1 fazer um cadastro pelo\r\ntelefone celular, recebendo, ent\u00e3o, uma senha que lhe permitir\u00e1\r\nretirar a bicicleta no terminal, sendo que ela poder\u00e1 ser devolvida em\r\nqualquer esta\u00e7\u00e3o e, assim que for entregue, o sistema\r\nautomaticamente dar\u00e1 baixa. <\/p><p align=\"justify\">III. Blumenau ter\u00e1 um programa de aluguel de bicicletas p\u00fablicas, como\r\nmeio alternativo de transporte coletivo, em projeto pioneiro na regi\u00e3o\r\nSul do pa\u00eds, que prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de 30 esta\u00e7\u00f5es espalhadas pela\r\ncidade. <\/p><p align=\"justify\">IV. Para isso, inicialmente foram criadas seis esta\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o\r\ntestadas durante um ano; outras surgir\u00e3o, depois de ampliado o\r\nn\u00famero de ciclovias. O aluguel dos ve\u00edculos poder\u00e1 ser di\u00e1rio ou\r\nanual. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia l\u00f3gica dos trechos, para\r\nse obter um texto coeso e coerente.<\/p>","resposta":5056309,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II","id":5056306,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I","id":5056307,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV","id":5056308,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II","id":5056309,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1375775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil \/ Ambiental","id":19514,"slug":"assessor-tecnico-civil-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n. 5.194\/66: I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o aplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de reincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e arquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e cancelamento definitivo do registro. III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o interessado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o Conselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho Federal. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:","provas":[{"id":45486,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil \/ Ambiental","id":19514,"slug":"assessor-tecnico-civil-ambiental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil-ambiental","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil \/ Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1376813,"hashId":"1cc92ad6e8443c7eb4269d296ba6b7af","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre as penalidades previstas na Lei n.\r\n5.194\/66: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. as penas de advert\u00eancia reservada e de censura p\u00fablica s\u00e3o\r\naplic\u00e1veis aos profissionais que deixarem de cumprir disposi\u00e7\u00f5es do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica, tendo em vista a gravidade da falta e os casos de\r\nreincid\u00eancia, a crit\u00e9rio das respectivas C\u00e2maras Especializas. <\/p><p align=\"justify\">II. as seguintes penalidades n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis aos engenheiros e\r\narquitetos: multa, suspens\u00e3o tempor\u00e1ria do exerc\u00edcio profissional e\r\ncancelamento definitivo do registro. <\/p><p align=\"justify\">III. das penalidades impostas pelas C\u00e2maras especializadas, poder\u00e1 o\r\ninteressado, dentro do prazo de 60 (sessenta) dias, contados da data\r\nda notifica\u00e7\u00e3o, interpor recurso que ter\u00e1 efeito suspensivo, para o\r\nConselho Regional e, no mesmo prazo, deste para o Conselho\r\nFederal. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 resposta correta:<\/p>","resposta":5060867,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5060866,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":5060867,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":5060868,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5060869,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1376813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo, ainda sobre a explora\u00e7\u00e3o da jazida de fosfato em Santa Catarina. \u201cA previs\u00e3o \u00e9 de gerar 1,5 mil empregos na obra que durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 trabalhadores especializados. A IFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. A v\u00edrgula depois de \u201cNa regi\u00e3o\u201d \u00e9 obrigat\u00f3ria, porque separa express\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico. II. Em \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o\u201d subentende-se que a obra durar\u00e1 450 anos para sua opera\u00e7\u00e3o. III. Colocando-se entre v\u00edrgulas a express\u00e3o \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos\u201d, subentende-se que a previs\u00e3o \u00e9 de gerar 450 empregos para a opera\u00e7\u00e3o (da obra). IV. Pode-se substituir \u201cn\u00e3o h\u00e1\u201d por n\u00e3o existem, sem que o sentido da frase se altere. V. Em \u201cA IFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d est\u00e1 correto o emprego da locu\u00e7\u00e3o com ger\u00fandio, que indica desenvolvimento gradual de a\u00e7\u00e3o. VI. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o emprego do ger\u00fandio, em Amanh\u00e3 estarei falando sobre o curso no SENAI. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":45495,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - Civil","id":19515,"slug":"assessor-tecnico-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor T\u00e9cnico - Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1377024,"hashId":"30efe49af1b72d5e393ef409296ca8c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento abaixo, ainda sobre a explora\u00e7\u00e3o da jazida de fosfato\r\nem Santa Catarina. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cA previs\u00e3o \u00e9 de gerar 1,5 mil empregos na obra que durar\u00e1 tr\u00eas anos e\r\n450 para a opera\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 trabalhadores especializados. A\r\nIFC vem pagando cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A v\u00edrgula depois de \u201cNa regi\u00e3o\u201d \u00e9 obrigat\u00f3ria, porque separa\r\nexpress\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico. <\/p><p align=\"justify\">II. Em \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos e 450 para a opera\u00e7\u00e3o\u201d subentende-se que\r\na obra durar\u00e1 450 anos para sua opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Colocando-se entre v\u00edrgulas a express\u00e3o \u201cque durar\u00e1 tr\u00eas anos\u201d,\r\nsubentende-se que a previs\u00e3o \u00e9 de gerar 450 empregos para a\r\nopera\u00e7\u00e3o (da obra). <\/p><p align=\"justify\">IV. Pode-se substituir \u201cn\u00e3o h\u00e1\u201d por <i>n\u00e3o existem<\/i>, sem que o sentido da\r\nfrase se altere. <\/p><p align=\"justify\">V. Em \u201cA IFC <u>vem pagando<\/u> cursos de capacita\u00e7\u00e3o pelo SENAI\u201d est\u00e1\r\ncorreto o emprego da locu\u00e7\u00e3o com ger\u00fandio, que indica\r\ndesenvolvimento gradual de a\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">VI. Tamb\u00e9m est\u00e1 correto o emprego do ger\u00fandio, em <i>Amanh\u00e3 estarei\r\nfalando sobre o curso no SENAI<\/i>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a combina\u00e7\u00e3o correta, de cima para\r\nbaixo.<\/p>","resposta":5061842,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV e V.","id":5061842,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III e V","id":5061843,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 V e VI.","id":5061844,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III \u2013 V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 VI e VI.","id":5061845,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 IV \u2013 VI e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mina vira alvo de protestos em Santa Catarina Duas multinacionais, a Bunge e a Yara Brasil Fertilizantes, formaram a IFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que deseja explorar a maior jazida de fosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de 300 hectares, cercada de florestas, rios e pequenas comunidades. Parte da popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis, onde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez que, na opini\u00e3o dela, o agroturismo \u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas cidades vizinhas das encostas da Serra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e montanhas banhada pela Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do lugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica; cenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos e cebolas s\u00e3o produzidos sem agrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a supermercados de S\u00e3o Paulo. Os agricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 usar a \u00e1gua captada no Rio dos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem eles. A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m de 1,8 milh\u00e3o de toneladas de fosfato, 500 mil toneladas de super fosfato simples, 200 mil toneladas de \u00e1cido sulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 milh\u00e3o de toneladas de material est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \u00e1rea contida por uma barragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de altura e ser\u00e1 erguida com barro e ancorada entre dois morros, a alguns metros de v\u00e1rias casas. A IFC garante seguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e por suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior acontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 Tubar\u00e3o\u201d, diz um deles. (Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, p. A22.)Observa\u00e7\u00e3o: Os n\u00fameros entre par\u00eanteses indicam a linha (ou linhas) em que, no texto, se encontram as palavras ou express\u00f5es entre aspas.","id":417526,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Mina vira alvo de protestos em \r\nSanta Catarina <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n Duas multinacionais, a Bunge e a Yara \r\nBrasil \r\nFertilizantes, formaram a\r\nIFC, Ind\u00fastria de Fosfatos Catarinense, que \r\ndeseja explorar a maior jazida de\r\nfosfato ainda intacta no Brasil, em uma \u00e1rea de \r\n300 hectares, cercada de\r\nflorestas, rios e pequenas comunidades. Parte \r\nda popula\u00e7\u00e3o de Anit\u00e1polis,\r\nonde se localiza a jazida, \u00e9 contra, uma vez \r\nque, na opini\u00e3o dela, o agroturismo\r\n\u00e9 atividade refer\u00eancia na localidade e nas \r\ncidades vizinhas das encostas da\r\nSerra Geral, uma vasta \u00e1rea de vales e \r\nmontanhas banhada pela Bacia\r\nHidrogr\u00e1fica do Rio Tubar\u00e3o. Uma voca\u00e7\u00e3o do \r\nlugar \u00e9 a agricultura org\u00e2nica;\r\ncenouras, beterrabas, br\u00f3colis, vagens, pepinos \r\ne cebolas s\u00e3o produzidos sem\r\nagrot\u00f3xicos ou fertilizantes e vendidos a \r\nsupermercados de S\u00e3o Paulo. Os\r\nagricultores preocupam-se, porque a IFC dever\u00e1 \r\nusar a \u00e1gua captada no Rio\r\ndos Pinheiros. \u201cEla \u00e9 tudo para n\u00f3s\u201d, dizem \r\neles. <\/p><p align=\"justify\">    \r\n   A produ\u00e7\u00e3o da mina resultar\u00e1, al\u00e9m \r\nde 1,8 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nfosfato, 500 mil toneladas de super fosfato \r\nsimples, 200 mil toneladas de \u00e1cido\r\nsulf\u00farico (usado na minera\u00e7\u00e3o) \u2013 tamb\u00e9m em 1,2 \r\nmilh\u00e3o de toneladas de\r\nmaterial est\u00e9ril, que ser\u00e3o depositadas em uma \r\n\u00e1rea contida por uma\r\nbarragem de rejeitos que ter\u00e1 80 metros de \r\naltura e ser\u00e1 erguida com barro e\r\nancorada entre dois morros, a alguns metros de \r\nv\u00e1rias casas. A IFC garante\r\nseguran\u00e7a, mas os propriet\u00e1rios temem por si e \r\npor suas fam\u00edlias. \u201cSe o pior\r\nacontecer, vai matar todo mundo, daqui at\u00e9 \r\nTubar\u00e3o\u201d, diz um deles. <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: right;\">\r\n(Adapt. de O Estado de S\u00e3o Paulo, 20 set. 2009, \r\np. A22.)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Os \r\nn\u00fameros entre par\u00eanteses indicam \r\na linha (ou linhas) em\r\nque, no texto, se encontram as palavras ou \r\nexpress\u00f5es entre aspas.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de meristemas, que adicionam c\u00e9lulas ao corpo da planta por toda a sua vida, \u00e9 respons\u00e1vel por uma das principais diferen\u00e7as entre as plantas e os animais. Assinale a alternativa que cont\u00e9m exemplos de meristemas secund\u00e1rios.","provas":[{"id":44499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2009-ufrrj-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1344212,"hashId":"9b58e35c74df8e36213d7c54db9ab2e7","enunciado":"<p align=\"justify\">A presen\u00e7a de meristemas, que adicionam c\u00e9lulas ao\r\ncorpo da planta por toda a sua vida, \u00e9 respons\u00e1vel por uma\r\ndas principais diferen\u00e7as entre as plantas e os animais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m exemplos de meristemas\r\nsecund\u00e1rios.<\/p>","resposta":4923232,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proc\u00e2mbio e s\u00faber.","id":4923231,"corpo":"<p align=justify>Proc\u00e2mbio e s\u00faber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mbio e felog\u00eanio.","id":4923232,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mbio e felog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Felog\u00eanio e protoderme.","id":4923233,"corpo":"<p align=justify>Felog\u00eanio e protoderme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mbio e s\u00faber.","id":4923234,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mbio e s\u00faber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00faber e feloderme.","id":4923235,"corpo":"<p align=justify>S\u00faber e feloderme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1344212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo de todos os cartuchos de toner comprados foi inferior a 20 vezes o pre\u00e7o dos 5 filtros de linha.","provas":[{"id":27840,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":27839,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":28121,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":28122,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":922207,"hashId":"2f8e6e36e161a3645eeaea0ad76b935d","enunciado":"O custo de todos os cartuchos de toner comprados foi\r\ninferior a 20 vezes o pre\u00e7o dos 5 filtros de linha.","resposta":3236212,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3236211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3236212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo gastou R$ 2.572,00 na compra de cartuchos de toner, 5 filtros de linha e uma caixa com 50 DVDs. Sabendo-se que o pre\u00e7o de 20 DVDs equivale ao de um filtro de linha mais R$ 1,60; que cada cartucho de toner custa R$ 200,00; e que gastou-se mais de R$ 2.375,00 e menos de R$ 2.450,00 com a compra dos cartuchos de toner, julgue os itens subsequentes.","id":354790,"enunciado":"Um indiv\u00edduo gastou R$ 2.572,00 na compra de cartuchos de\r\ntoner, 5 filtros de linha e uma caixa com 50 DVDs. Sabendo-se\r\nque o pre\u00e7o de 20 DVDs equivale ao de um filtro de linha mais\r\nR$ 1,60; que cada cartucho de toner custa R$ 200,00; e que\r\ngastou-se mais de R$ 2.375,00 e menos de R$ 2.450,00 com a\r\ncompra dos cartuchos de toner, julgue os itens subsequentes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/922207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade concentram todos os dados que interessam \u00e0 Sa\u00fade no pa\u00eds.","provas":[{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"},{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922768,"hashId":"f4069602bdc08e05d3f57fbb35bbd534","enunciado":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade concentram todos os\r\ndados que interessam \u00e0 Sa\u00fade no pa\u00eds.","resposta":3237724,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3237724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3237723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas nacionais de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":354888,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas nacionais de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grande n\u00famero de confer\u00eancias tem\u00e1ticas proposto na 12.\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade levou o Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS) a suspender as confer\u00eancias tem\u00e1ticas ainda n\u00e3o realizadas at\u00e9 a 13.a Confer\u00eancia Nacional.","provas":[{"id":28251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":28236,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Controle","id":14074,"slug":"medico-area-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":27866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":14066,"slug":"medico-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2009"},{"id":27889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":14073,"slug":"medico-area-avaliacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-avaliacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":27891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","id":14075,"slug":"medico-area-informacao-em-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-informacao-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade - 2009"},{"id":27867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento","id":14067,"slug":"medico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Planejamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":922832,"hashId":"cdee15d87637585a32cb9f8939dc920c","enunciado":"O grande n\u00famero de confer\u00eancias tem\u00e1ticas proposto na 12.\u00aa\r\nConfer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade levou o Conselho Nacional\r\nde Sa\u00fade (CNS) a suspender as confer\u00eancias tem\u00e1ticas ainda\r\nn\u00e3o realizadas at\u00e9 a 13.a Confer\u00eancia Nacional.","resposta":3237851,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3237852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3237851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias e conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre usu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de servi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de 111 a 120.","id":354897,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da\r\npopula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias\r\ne conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre\r\nusu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de\r\nservi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de\r\n111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/922832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio da Secretaria de Sa\u00fade do Trabalhador, coordenar e supervisionar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia e preven\u00e7\u00e3o dos riscos presentes no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":27939,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":28252,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":923957,"hashId":"8373735798a21eecb16b1dc079d762b6","enunciado":"Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por interm\u00e9dio da\r\nSecretaria de Sa\u00fade do Trabalhador, coordenar e\r\nsupervisionar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia e preven\u00e7\u00e3o dos riscos\r\npresentes no ambiente de trabalho.","resposta":3242222,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3242221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3242222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":355062,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, que tratam de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/923957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00f3rteses semirr\u00edgidas de tornozelo limitam os movimentos no plano frontal, prevenindo desvios \u00e2ntero-posteriores do tornozelo durante a fase de apoio da marcha.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927020,"hashId":"0fb0cfed9b5a3671a58fa1efafba4719","enunciado":"As \u00f3rteses semirr\u00edgidas de tornozelo limitam os movimentos\r\nno plano frontal, prevenindo desvios \u00e2ntero-posteriores do\r\ntornozelo durante a fase de apoio da marcha.","resposta":3252386,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3252386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitas patologias tratadas pela fisioterapia t\u00eam a recupera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o motora restabelecida de forma acelerada quando o suporte ort\u00f3tico \u00e9 complementar da abordagem fisioterap\u00eautica tradicional. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":355659,"enunciado":"Muitas patologias tratadas pela fisioterapia t\u00eam a recupera\u00e7\u00e3o da\r\nfun\u00e7\u00e3o motora restabelecida de forma acelerada quando o suporte\r\nort\u00f3tico \u00e9 complementar da abordagem fisioterap\u00eautica\r\ntradicional. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das raz\u00f5es para o uso do gel para acoplamento do cabe\u00e7ote do aparelho \u00e0 pele \u00e9 a necessidade de se estabelecer similaridade de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre a onda emitida e o gel, de modo a aumentar a transmiss\u00e3o dos sinais ultrass\u00f4nicos ao interior do corpo.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927040,"hashId":"2d1f08865ad8268930920fe6d0aebcc5","enunciado":"Uma das raz\u00f5es para o uso do gel para acoplamento\r\ndo cabe\u00e7ote do aparelho \u00e0 pele \u00e9 a necessidade de se\r\nestabelecer similaridade de imped\u00e2ncia ac\u00fastica entre\r\na onda emitida e o gel, de modo a aumentar a\r\ntransmiss\u00e3o dos sinais ultrass\u00f4nicos ao interior do\r\ncorpo.","resposta":3252425,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3252426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A modalidade ultrass\u00f4nica como medida de terapia f\u00edsica tem-se revelado eficiente na resolu\u00e7\u00e3o de muitas formas de les\u00e3o musculoarticular. Considerando os fundamentos, as indica\u00e7\u00f5es e, as contraindica\u00e7\u00f5es dessa modalidade terap\u00eautica, julgue os itens que se seguem.","id":355665,"enunciado":"A modalidade ultrass\u00f4nica como medida de terapia f\u00edsica\r\ntem-se revelado eficiente na resolu\u00e7\u00e3o de muitas formas\r\nde les\u00e3o musculoarticular. Considerando os fundamentos,\r\nas indica\u00e7\u00f5es e, as contraindica\u00e7\u00f5es dessa modalidade\r\nterap\u00eautica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido ao fisioterapeuta desviar, para cl\u00ednica particular, cliente que tenha atendimento p\u00fablico gratuito em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927058,"hashId":"ce1f9b715d406f097d759127fad75612","enunciado":"\u00c9 proibido ao fisioterapeuta desviar, para cl\u00ednica particular, cliente\r\nque tenha atendimento p\u00fablico gratuito em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de\r\ncargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego.","resposta":3252461,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3252462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n.\u00ba 10), julgue os itens que se seguem.","id":355670,"enunciado":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de Fisioterapia e Terapia\r\nOcupacional (Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO n.\u00ba 10), julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o documento respeite as regras da norma culta e a formalidade exigidas em documentos oficiais, o per\u00edodo do corpo do texto iniciado por \u201cN\u00e3o valendo mais\u201d deve ser corrigido para Deixa de valer.","provas":[{"id":27794,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU - 2009"},{"id":27793,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU - 2009"},{"id":27795,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU - 2009"},{"id":27814,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":27815,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":27816,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":27817,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU - 2009"},{"id":28126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU - 2009"},{"id":28124,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU - 2009"},{"id":28123,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":27840,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":27839,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":28121,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":28122,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":28130,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU - 2009"},{"id":28129,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":28128,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU - 2009"},{"id":28127,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":921511,"hashId":"019d42dffc2f16886ea3ef275285bfca","enunciado":"Para que o documento respeite as regras da norma culta e a\r\nformalidade exigidas em documentos oficiais, o per\u00edodo do\r\ncorpo do texto iniciado por \u201cN\u00e3o valendo mais\u201d deve ser\r\ncorrigido para Deixa de valer.","resposta":3233477,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3233478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3233477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desconsiderando o tamanho dos espa\u00e7os e tomando, no modelo de memorando acima, Fulano de Tal como assinatura, julgue os seguintes itens, a respeito desse modelo de documento e da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.","id":354687,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27793\/01.gif\"><\/p><p>Desconsiderando o tamanho dos espa\u00e7os e tomando, no modelo\r\nde memorando acima, Fulano de Tal como assinatura, julgue os\r\nseguintes itens, a respeito desse modelo de documento e da\r\nelabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/921511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel de formalidade do padr\u00e3o do documento e o teor do assunto tratado admitem como correta a gentileza do agradecimento no fecho do memorando: \u201cAgradecendo antecipadamente a compreens\u00e3o, com estima subscrevo-me.\u201d","provas":[{"id":27794,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU - 2009"},{"id":27793,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU - 2009"},{"id":27795,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU - 2009"},{"id":27814,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":27815,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":27816,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":27817,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU - 2009"},{"id":28126,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU","id":14053,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-gestao-pessoal-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Gest\u00e3o Pessoal - SAMU - 2009"},{"id":28124,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU","id":14046,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - SAMU - 2009"},{"id":28123,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado","id":14052,"slug":"assistente-administrativo-area-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-area-almoxarifado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo - \u00c1rea Almoxarifado - 2009"},{"id":27840,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":27839,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":28121,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos","id":14061,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - 2009"},{"id":28122,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU","id":14060,"slug":"assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-i-area-apoio-a-processos-administrativos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo I - \u00c1rea Apoio a Processos Administrativos - SAMU - 2009"},{"id":28130,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU","id":14047,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - SAMU - 2009"},{"id":28129,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos","id":5213,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-suprimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Suprimentos - 2009"},{"id":28128,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU","id":14045,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - SAMU - 2009"},{"id":28127,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais","id":14051,"slug":"assistente-administrativo-ii-area-materiais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-ii-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente Administrativo II - \u00c1rea Materiais - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":921512,"hashId":"3f145e14f29ea8103d237cdcdf747fdd","enunciado":"O n\u00edvel de formalidade do padr\u00e3o do documento e o teor do\r\nassunto tratado admitem como correta a gentileza do\r\nagradecimento no fecho do memorando: \u201cAgradecendo\r\nantecipadamente a compreens\u00e3o, com estima subscrevo-me.\u201d","resposta":3233480,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3233479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3233480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desconsiderando o tamanho dos espa\u00e7os e tomando, no modelo de memorando acima, Fulano de Tal como assinatura, julgue os seguintes itens, a respeito desse modelo de documento e da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.","id":354687,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27793\/01.gif\"><\/p><p>Desconsiderando o tamanho dos espa\u00e7os e tomando, no modelo\r\nde memorando acima, Fulano de Tal como assinatura, julgue os\r\nseguintes itens, a respeito desse modelo de documento e da\r\nelabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/921512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1099094,"hashId":"1393d30d4fa5eb017f23482fcc31a033","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3888494,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes-Corregedores ser\u00e1 por tempo indeterminado, mas considerar-se-\u00e1 finda com o t\u00e9rmino do mandato do Corregedor-Geral.","id":3888491,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes-Corregedores ser\u00e1 por\r\ntempo indeterminado, mas considerar-se-\u00e1 finda\r\ncom o t\u00e9rmino do mandato do Corregedor-Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mandato de Corregedor-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 obrigat\u00f3rio, vedada a reelei\u00e7\u00e3o.","id":3888492,"corpo":"<p align=justify>O mandato de Corregedor-Geral de Justi\u00e7a \u00e9 obrigat\u00f3rio,\r\nvedada a reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral da Justi\u00e7a ser\u00e1 substitu\u00eddo em seus afastamentos e impedimentos pelo Desembargador mais antigo, exclu\u00eddos os que exercem fun\u00e7\u00f5es administrativas no Tribunal ou que atuam no Tribunal Regional Eleitoral.","id":3888493,"corpo":"<p align=justify>O Corregedor-Geral da Justi\u00e7a ser\u00e1 substitu\u00eddo em\r\nseus afastamentos e impedimentos pelo Desembargador\r\nmais antigo, exclu\u00eddos os que exercem fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas no Tribunal ou que atuam no\r\nTribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral, eleito pelo prazo previsto para o mandato do Presidente, integrar\u00e1 as C\u00e2maras.","id":3888494,"corpo":"<p align=justify>O Corregedor-Geral, eleito pelo prazo previsto para\r\no mandato do Presidente, integrar\u00e1 as C\u00e2maras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Ju\u00edzes-Corregedores, uma vez designados, podem ser dispensados dos servi\u00e7os das Varas de que forem titulares.","id":3888495,"corpo":"<p align=justify>Os Ju\u00edzes-Corregedores, uma vez designados, podem\r\nser dispensados dos servi\u00e7os das Varas de que\r\nforem titulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 80","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SE","pai":395460,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394915,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-se"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1099094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um acompanhamento de concretagem foi realizada uma amostragem total, segundo a NBR 12655. Os resultados de rompimento aos 28 dias, obtidos para os exemplares moldados dos caminh\u00f5es betoneiras encontram-se apre-sentados abaixo. Qual o valor do fck,est, segundo a NBR 12655, para o referido lote?","provas":[{"id":37876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1091341,"hashId":"441918a0385b5bd629b544d41ed91102","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um acompanhamento de concretagem foi realizada uma amostragem total, segundo a NBR 12655. Os resultados de rompimento aos 28 dias, obtidos para os exemplares moldados dos caminh\u00f5es betoneiras encontram-se apre-sentados abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37876\/53.gif\">\r\n<\/p><p><br><\/p><p>\r\nQual o valor do fck,est, segundo a NBR 12655, para o referido lote?<\/p>","resposta":3853844,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32,0 MPa","id":3853842,"corpo":"<p align=justify>32,0 MPa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30,3 MPa","id":3853843,"corpo":"<p align=justify>30,3 MPa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28,0 MPa","id":3853844,"corpo":"<p align=justify>28,0 MPa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27,0 MPa","id":3853845,"corpo":"<p align=justify>27,0 MPa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"29,5 MPa","id":3853846,"corpo":"<p align=justify>29,5 MPa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12655 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 12655 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405180,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12655-abnt"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1091341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo conven\u00e7\u00e3o, ou sendo ela nula ou ineficaz, vigorar\u00e1, quanto aos bens entre os c\u00f4njuges, o regime de","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928942,"hashId":"bc23fc66421fc4d5f2773fef88afdf0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo conven\u00e7\u00e3o, ou sendo ela nula ou ineficaz, vigorar\u00e1, quanto aos bens entre os c\u00f4njuges, o regime de<\/p>","resposta":7451967,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunh\u00e3o universal.","id":7451965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunh\u00e3o universal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o final nos aquestos.","id":7451966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o final nos aquestos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comunh\u00e3o parcial.","id":7451967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunh\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sociedade de fato.","id":7451968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade de fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":7451969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunh\u00e3o Parcial","oab":true,"nome":"Comunh\u00e3o Parcial","pai":406136,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406139,"slug":"direito-civil-comunhao-parcial"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":425039,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"}],"slug":"direito-civil\/1928942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir.I. Em diss\u00eddio individual, est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mesmo na vig\u00eancia da CF\/1988, decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Fazenda P\u00fablica, salvo quando a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapassar o valor correspondente a 60 (sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos e quando a decis\u00e3o estiver em conson\u00e2ncia com decis\u00e3o plen\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal ou com s\u00famula ou orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho.II. Tratando-se de reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas pl\u00farimas, a aferi\u00e7\u00e3o do que vem a ser obriga\u00e7\u00e3o de pequeno valor, para efeito de dispensa de forma\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o do disposto no \u00a7 3.\u00ba do art. 100 da CF\/88, deve ser realizada considerando-se os cr\u00e9ditos de cada reclamante.III. Em mandado de seguran\u00e7a, somente cabe remessa \"ex officio\" se, na rela\u00e7\u00e3o processual, figurar pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico como parte prejudicada pela concess\u00e3o da ordem. Tal situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na hip\u00f3tese de figurar no feito como impetrante e terceiro interessado pessoa de direito privado, ressalvada a hip\u00f3tese de mat\u00e9ria administrativa.IV. S\u00e3o aplic\u00e1veis, nas condena\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica, os juros de mora de 1,0% (um por cento) ao m\u00eas, a partir de setembro de 2001.S\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1929159,"hashId":"1a06b38cd9070ba56f78bcb7d0a9cfab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em diss\u00eddio individual, est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mesmo na vig\u00eancia da CF\/1988, decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Fazenda P\u00fablica, salvo quando a condena\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapassar o valor correspondente a 60 (sessenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos e quando a decis\u00e3o estiver em conson\u00e2ncia com decis\u00e3o plen\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal ou com s\u00famula ou orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tratando-se de reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas pl\u00farimas, a aferi\u00e7\u00e3o do que vem a ser obriga\u00e7\u00e3o de pequeno valor, para efeito de dispensa de forma\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o do disposto no \u00a7 3.\u00ba do art. 100 da CF\/88, deve ser realizada considerando-se os cr\u00e9ditos de cada reclamante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em mandado de seguran\u00e7a, somente cabe remessa \"ex officio\" se, na rela\u00e7\u00e3o processual, figurar pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico como parte prejudicada pela concess\u00e3o da ordem. Tal situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na hip\u00f3tese de figurar no feito como impetrante e terceiro interessado pessoa de direito privado, ressalvada a hip\u00f3tese de mat\u00e9ria administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o aplic\u00e1veis, nas condena\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica, os juros de mora de 1,0% (um por cento) ao m\u00eas, a partir de setembro de 2001.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":7452783,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7452783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7452784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":7452785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7452786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, II, III e IV.","id":7452787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":416262,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406864,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-de-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406840,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acoes-especiais-no-processo-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":416262,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406875,"slug":"direito-processual-do-trabalho-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-processo-de-execucao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1929159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O determinante da matriz ","provas":[{"id":6561,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo-prova-1-area-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":352757,"hashId":"86342fb3d66bcd3d0906c893048bcb0a","enunciado":"<p align=justify><P>O determinante da matriz<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6548\/Imagem_007.gif><\/P><\/p>","resposta":1252234,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2bc + c - a","id":1252230,"corpo":"<p align=justify>2bc + c - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2b - c","id":1252231,"corpo":"<p align=justify>2b - c<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a + b + c","id":1252232,"corpo":"<p align=justify>a + b + c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 + a + b + c","id":1252233,"corpo":"<p align=justify>6 + a + b + c<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0","id":1252234,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":207319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/352757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leonardo, sob o efeito de bebida alco\u00f3lica, discutiu com a pr\u00f3pria esposa, contra quem desferiu tr\u00eas tiros, acarretando-lhe a morte. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6506,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21958,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21959,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Papiloscopista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":347742,"hashId":"9fef7a46fcecb04438ea55b8a0c71c5a","enunciado":"<p align=justify><P>Leonardo, sob o efeito de bebida alco\u00f3lica, discutiu com a pr\u00f3pria esposa, contra quem desferiu tr\u00eas tiros, acarretando-lhe a morte. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P><\/p>","resposta":1235222,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leonardo n\u00e3o ser\u00e1 punido pelo homic\u00eddio se a embriaguez for completa, proveniente de caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":1235220,"corpo":"<p align=justify>Leonardo n\u00e3o ser\u00e1 punido pelo homic\u00eddio se a embriaguez\r\nfor completa, proveniente de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, caso a embriaguez seja volunt\u00e1ria, mesmo que completa, n\u00e3o haver\u00e1 a exclus\u00e3o da imputabilidade penal.","id":1235221,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Penal, caso a embriaguez seja\r\nvolunt\u00e1ria, mesmo que completa, n\u00e3o haver\u00e1 a exclus\u00e3o da\r\nimputabilidade penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a embriaguez for proveniente de caso fortuito e for\u00e7a maior, mas incompleta, o juiz poder\u00e1 deixar de aplicar a pena a Leonardo.","id":1235222,"corpo":"<p align=justify>Se a embriaguez for proveniente de caso fortuito e for\u00e7a\r\nmaior, mas incompleta, o juiz poder\u00e1 deixar de aplicar a\r\npena a Leonardo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a embriaguez for patol\u00f3gica, poder\u00e1 ser reconhecida a inimputabilidade.","id":1235223,"corpo":"<p align=justify>Se a embriaguez for patol\u00f3gica, poder\u00e1 ser reconhecida a\r\ninimputabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 reconhecida a embriaguez preordenada caso Leonardo tenha se embriagado com a inten\u00e7\u00e3o de agredir sua esposa.","id":1235224,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 reconhecida a embriaguez preordenada caso Leonardo\r\ntenha se embriagado com a inten\u00e7\u00e3o de agredir sua esposa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/347742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n. 1.171\/1994 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal), \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:I. aceitar ajuda financeira, para si ou para familiares, fornecida pela parte interessada, para fins de praticar ato regular e l\u00edcito, inserido em sua esfera de atribui\u00e7\u00f5es;II. fazer uso de informa\u00e7\u00e3o privilegiada obtida no \u00e2mbito interno do seu servi\u00e7o, salvo quando a informa\u00e7\u00e3o afetar interesse do pr\u00f3prio servidor;III. utilizar, para fins particulares, os servi\u00e7os de servidor p\u00fablico subordinado;IV. utilizar-se da influ\u00eancia do cargo para obter emprego para um parente pr\u00f3ximo;V. procrastinar a decis\u00e3o a ser proferida em processo de sua compet\u00eancia porque tem antipatia pela parte interessada.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":5675,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas","sigla":"ANA","id":18,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ana"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ana-2009-esaf-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - ANA - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348841,"hashId":"a4987c8a5e50c0ae5daaee62d3a5e35c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n. 1.171\/1994 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal), \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. aceitar ajuda financeira, para si ou para familiares, fornecida pela parte interessada, para fins de praticar ato regular e l\u00edcito, inserido em sua esfera de atribui\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. fazer uso de informa\u00e7\u00e3o privilegiada obtida no \u00e2mbito interno do seu servi\u00e7o, salvo quando a informa\u00e7\u00e3o afetar interesse do pr\u00f3prio servidor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. utilizar, para fins particulares, os servi\u00e7os de servidor p\u00fablico subordinado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. utilizar-se da influ\u00eancia do cargo para obter emprego para um parente pr\u00f3ximo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. procrastinar a decis\u00e3o a ser proferida em processo de sua compet\u00eancia porque tem antipatia pela parte interessada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":1239005,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III, IV e V.","id":1239003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as afirmativas I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":1239004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, III, IV e V.","id":1239005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, II, III e V.","id":1239006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas III, IV e V.","id":1239007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas as afirmativas III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/348841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil concentra mais de 10% da \u00e1gua doce dispon\u00edvel na superf\u00edcie do planeta. O vasto emaranhado de rios formam oito grandes bacias hidrogr\u00e1ficas sendo a Amaz\u00f4nica a maior do mundo, com aproximadamente 3,8 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados (em terras brasileiras). Toda essa caudalosa riqueza representa:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917916,"hashId":"d55cb403ef5161992c06164b065e8531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil concentra mais de 10% da \u00e1gua doce dispon\u00edvel na superf\u00edcie do planeta. O vasto emaranhado de rios formam oito grandes bacias hidrogr\u00e1ficas sendo a Amaz\u00f4nica a maior do mundo, com aproximadamente 3,8 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados (em terras brasileiras). Toda essa caudalosa riqueza representa:<\/p>","resposta":7405137,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilidade de navega\u00e7\u00e3o fluvial com todas as capitais dos pa\u00edses que fazem a fronteira Norte do Brasil;","id":7405135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de navega\u00e7\u00e3o fluvial com todas as capitais dos pa\u00edses que fazem a fronteira Norte do Brasil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um bem extremamente valioso para irrigar terras secas existentes no semi-\u00e1rido nordestino;","id":7405136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um bem extremamente valioso para irrigar terras secas existentes no semi-\u00e1rido nordestino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"facilidade que os rios representam na ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento da Amaz\u00f4nia, inclusive contribuindo para a configura\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do pa\u00eds;","id":7405137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilidade que os rios representam na ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento da Amaz\u00f4nia, inclusive contribuindo para a configura\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica do pa\u00eds;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dificuldade de penetra\u00e7\u00e3o no interior da floresta, pois os rios s\u00e3o de longa extens\u00e3o;","id":7405138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade de penetra\u00e7\u00e3o no interior da floresta, pois os rios s\u00e3o de longa extens\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de um enorme potencial de energia hidrel\u00e9trica, porque a maioria dos rios corre nos planaltos.","id":7405139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de um enorme potencial de energia hidrel\u00e9trica, porque a maioria dos rios corre nos planaltos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/1917916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A id\u00e9ia de \u201cdesenvolvimento sustent\u00e1vel\u201d est\u00e1 cada vez em maior evid\u00eancia entre as quest\u00f5es da atualidade. De acordo com este conceito, considera-se que:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917921,"hashId":"24add130130f5b63656b2a4cf9492157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A id\u00e9ia de \u201cdesenvolvimento sustent\u00e1vel\u201d est\u00e1 cada vez em maior evid\u00eancia entre as quest\u00f5es da atualidade. De acordo com este conceito, considera-se que:<\/p>","resposta":7405161,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o meio ambiente, fundamental como fonte de recursos naturais para as gera\u00e7\u00f5es futuras, deve ser intoc\u00e1vel;","id":7405159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio ambiente, fundamental como fonte de recursos naturais para as gera\u00e7\u00f5es futuras, deve ser intoc\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o modelo de desenvolvimento que tem sido aplicado em toda a Regi\u00e3o Sudeste do Brasil, mas n\u00e3o em Rond\u00f4nia;","id":7405160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o modelo de desenvolvimento que tem sido aplicado em toda a Regi\u00e3o Sudeste do Brasil, mas n\u00e3o em Rond\u00f4nia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve buscar se explorar os recursos naturais de uma regi\u00e3o, mas sem comprometer o meio ambiente e prejudicar a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es;","id":7405161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve buscar se explorar os recursos naturais de uma regi\u00e3o, mas sem comprometer o meio ambiente e prejudicar a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve se estimular tanto a preserva\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas como o desmatamento para sustentar melhor as popula\u00e7\u00f5es rurais;","id":7405162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve se estimular tanto a preserva\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas como o desmatamento para sustentar melhor as popula\u00e7\u00f5es rurais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"precisamos deixar de utilizar os recursos naturais e minerais para melhorar a qualidade de vida dos habitantes do Pa\u00eds.","id":7405163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisamos deixar de utilizar os recursos naturais e minerais para melhorar a qualidade de vida dos habitantes do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1917921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a ocupa\u00e7\u00e3o dos seringais da Mal\u00e1sia por tropas japonesas durante a Segunda Guerra Mundial (1939-1945), os Estados Unidos e a Inglaterra buscaram mat\u00e9ria-prima para equipamentos b\u00e9licos na importa\u00e7\u00e3o de borracha brasileira. Para tanto, foi necess\u00e1ria a assinatura de acordos entre os Estados Unidos e o Brasil. Estes acordos, assinados em mar\u00e7o de 1942, foram chamados de \u201cAcordos...:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917930,"hashId":"dcd9f19bf127042c4af330887d70cb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a ocupa\u00e7\u00e3o dos seringais da Mal\u00e1sia por tropas japonesas durante a Segunda Guerra Mundial (1939-1945), os Estados Unidos e a Inglaterra buscaram mat\u00e9ria-prima para equipamentos b\u00e9licos na importa\u00e7\u00e3o de borracha brasileira. Para tanto, foi necess\u00e1ria a assinatura de acordos entre os Estados Unidos e o Brasil. Estes acordos, assinados em mar\u00e7o de 1942, foram chamados de \u201cAcordos...:<\/p>","resposta":7405204,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Amaz\u00f4nia\u201d;","id":7405202,"corpo":"<p>da Amaz\u00f4nia\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brasileiros\u201d ;","id":7405203,"corpo":"<p>Brasileiros\u201d ;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Washington\u201d;","id":7405204,"corpo":"<p>de Washington\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Borracha\u201d ;","id":7405205,"corpo":"<p>da Borracha\u201d ;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ingleses\u201d.","id":7405206,"corpo":"<p>Ingleses\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","oab":false,"nome":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416726,"slug":"historia-segunda-grande-guerra-1939-1945"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1917930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrada de ferro Madeira-Mamor\u00e9 foi um fator de relevante import\u00e2ncia para o vale do Madeira, pois at\u00e9 1907 existia apenas um povoado, o de Santo Ant\u00f4nio do Rio Madeira. A constru\u00e7\u00e3o da ferrovia trouxe para a regi\u00e3o os mais variados grupos sociais, como oper\u00e1rios, mascates, comerciantes e as divers\u00f5es. Assim, a partir daquele ano, formou-se a cidade de:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917934,"hashId":"f478c914fef1b90d154f700f7ff527d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrada de ferro Madeira-Mamor\u00e9 foi um fator de relevante import\u00e2ncia para o vale do Madeira, pois at\u00e9 1907 existia apenas um povoado, o de Santo Ant\u00f4nio do Rio Madeira. A constru\u00e7\u00e3o da ferrovia trouxe para a regi\u00e3o os mais variados grupos sociais, como oper\u00e1rios, mascates, comerciantes e as divers\u00f5es. Assim, a partir daquele ano, formou-se a cidade de:<\/p>","resposta":7405222,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esperidi\u00e3o Marques;","id":7405221,"corpo":"<p>Esperidi\u00e3o Marques;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porto Velho;","id":7405222,"corpo":"<p>Porto Velho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abun\u00e3;","id":7405223,"corpo":"<p>Abun\u00e3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vila Murtinho;","id":7405224,"corpo":"<p>Vila Murtinho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jaci-Paran\u00e1.","id":7405225,"corpo":"<p>Jaci-Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/1917934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sele\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os dos destinat\u00e1rios de uma mensagem de correio eletr\u00f4nico sendo criada no Outlook Express. O campo \u201cPara\u201d foi preenchido com \u201cAndr\u00e9a\u201d, o campo \u201cCc\u201d com \u201cAc\u00e1cio\u201d e o campo \u201cCco\u201d com \u201cSueli\u201d. A mensagem criada ser\u00e1 enviada para:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917945,"hashId":"c5fedb9979c0f90d4d65901d1b43c24b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sele\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os dos destinat\u00e1rios de uma mensagem de correio eletr\u00f4nico sendo criada no Outlook Express. O campo \u201cPara\u201d foi preenchido com \u201cAndr\u00e9a\u201d, o campo \u201cCc\u201d com \u201cAc\u00e1cio\u201d e o campo \u201cCco\u201d com \u201cSueli\u201d. A mensagem criada ser\u00e1 enviada para:<\/p>","resposta":7405279,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente Andr\u00e9a e Acacio;","id":7405275,"corpo":"<p>somente Andr\u00e9a e Acacio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente Ac\u00e1cio e Sueli;","id":7405276,"corpo":"<p>somente Ac\u00e1cio e Sueli;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente Andr\u00e9a e Sueli;","id":7405277,"corpo":"<p>somente Andr\u00e9a e Sueli;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente Andr\u00e9a;","id":7405278,"corpo":"<p>somente Andr\u00e9a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Andr\u00e9a, Ac\u00e1cio e Sueli.","id":7405279,"corpo":"<p>Andr\u00e9a, Ac\u00e1cio e Sueli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1917945","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no Windows XP, a pasta que cont\u00e9m arquivos compartilhados com os contatos e arquivos que seus contatos compartilharam com voc\u00ea chama- se:","provas":[{"id":62840,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":24156,"slug":"assistente-area-tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"idaron-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaron-ro-2009-funcab-assistente-area-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1917955,"hashId":"c37228e3d18fa8fb8582b0f42e6db13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o de pastas e arquivos no Windows XP, a pasta que cont\u00e9m arquivos compartilhados com os contatos e arquivos que seus contatos compartilharam com voc\u00ea chama- se:<\/p>","resposta":7405326,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meus locais de rede;","id":7405325,"corpo":"<p>Meus locais de rede;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minhas pastas de compartilhamento;","id":7405326,"corpo":"<p>Minhas pastas de compartilhamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meu dispositivo M\u00f3vel;","id":7405327,"corpo":"<p>Meu dispositivo M\u00f3vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desktop;","id":7405328,"corpo":"<p>Desktop;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Minhas Imagens.","id":7405329,"corpo":"<p>Minhas Imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 40","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1917955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo apresentam as drogas hipolipemiantes e um efeito adverso caracter\u00edstico da medica\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":47516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1442608,"hashId":"5d9284a4b4f010ddabca8edf5af5dad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo apresentam as drogas hipolipemiantes e um efeito adverso caracter\u00edstico da medica\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5338793,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estatina - mialgia.","id":5338791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estatina - mialgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ezetimibe - hepatotoxicidade. ","id":5338792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ezetimibe - hepatotoxicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colestiramina - rabdomi\u00f3lise.","id":5338793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colestiramina - rabdomi\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fibratos - colelit\u00edase. ","id":5338794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibratos - colelit\u00edase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido nicot\u00ednico - flushing.","id":5338795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido nicot\u00ednico - flushing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1442608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374,"slug":"residencia-medica-area-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es intraepiteliais cervicais de baixo grau (LIEBG)","provas":[{"id":47571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374,"slug":"residencia-medica-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1444291,"hashId":"4e97876d1c70d733d1fe508e9cc5e481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es intraepiteliais cervicais de baixo grau (LIEBG)<\/p>","resposta":5346561,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evoluem, na maioria dos casos, se n\u00e3o tratadas, para o c\u00e2ncer cervical invasor.","id":5346559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evoluem, na maioria dos casos, se n\u00e3o tratadas, para o c\u00e2ncer cervical invasor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o mais preocupantes, quando localizadas na ectoc\u00e9rvice. ","id":5346560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o mais preocupantes, quando localizadas na ectoc\u00e9rvice. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incluem, em sua defini\u00e7\u00e3o, as altera\u00e7\u00f5es citol\u00f3gicas atribu\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HPV.","id":5346561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluem, em sua defini\u00e7\u00e3o, as altera\u00e7\u00f5es citol\u00f3gicas atribu\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HPV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00eam incid\u00eancia aumentada em usu\u00e1rias de dispositivo intrauterino. ","id":5346562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam incid\u00eancia aumentada em usu\u00e1rias de dispositivo intrauterino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentam risco de progress\u00e3o, quando persistem por v\u00e1rios anos.","id":5346563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresentam risco de progress\u00e3o, quando persistem por v\u00e1rios anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1444291","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374,"slug":"residencia-medica-area-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o do trato genital inferior feminino pela clam\u00eddia. ","provas":[{"id":47571,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia","id":17374,"slug":"residencia-medica-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-medica-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1444292,"hashId":"3135a94a8d5c794f74d0f407de0698c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o do trato genital inferior feminino pela clam\u00eddia. <\/p>","resposta":5346566,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adolescente tem menor risco, e sua presen\u00e7a \u00e9 facilmente identificada pelo exame ginecol\u00f3gico. ","id":5346564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adolescente tem menor risco, e sua presen\u00e7a \u00e9 facilmente identificada pelo exame ginecol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mulher adulta exp\u00f5e-se mais facilmente, e suas sequelas s\u00e3o mais frequentes. ","id":5346565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mulher adulta exp\u00f5e-se mais facilmente, e suas sequelas s\u00e3o mais frequentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os exames de biologia molecular s\u00e3o considerados padr\u00e3o-ouro no diagn\u00f3stico, em mulheres com maior vulnerabilidade.","id":5346566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames de biologia molecular s\u00e3o considerados padr\u00e3o-ouro no diagn\u00f3stico, em mulheres com maior vulnerabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O parceiro pode ser assintom\u00e1tico, e, nesses casos, o tratamento torna-se desnecess\u00e1rio.","id":5346567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parceiro pode ser assintom\u00e1tico, e, nesses casos, o tratamento torna-se desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A co-infec\u00e7\u00e3o com a Neisseria gonorrhoeae \u00e9 rar\u00edssima, mas, frente a esta possibilidade, imp\u00f5e-se o tratamento concomitante.","id":5346568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A co-infec\u00e7\u00e3o com a Neisseria gonorrhoeae \u00e9 rar\u00edssima, mas, frente a esta possibilidade, imp\u00f5e-se o tratamento concomitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1444292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7491,"slug":"medico-residente-area-medicina-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos derrames pleurais, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":47580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7491,"slug":"medico-residente-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-medico-residente-area-medicina-intensivista-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":1444468,"hashId":"d3319d24fb8121e88ccb921fd81a4d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos derrames pleurais, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5347420,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exsudato pode ser definido com a presen\u00e7a de um dos crit\u00e9rios no l\u00edquido pleural: colesterol &gt; 45 mg\/dl ou DHL 0,45 vezes maior que o limite superior da refer\u00eancia do exame.","id":5347417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exsudato pode ser definido com a presen\u00e7a de um dos crit\u00e9rios no l\u00edquido pleural: colesterol &gt; 45 mg\/dl ou DHL 0,45 vezes maior que o limite superior da refer\u00eancia do exame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pH&lt; 7,1 no derrame pleural parapneum\u00f4nico geralmente indica drenagem pleural.","id":5347418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pH&lt; 7,1 no derrame pleural parapneum\u00f4nico geralmente indica drenagem pleural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a citologia onc\u00f3tica do l\u00edquido pleural apresenta uma especificidade de 97%.","id":5347419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a citologia onc\u00f3tica do l\u00edquido pleural apresenta uma especificidade de 97%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os marcadores tumorais (CEA, CA-125 e AFP) no l\u00edquido pleural s\u00e3o essenciais ao diagn\u00f3stico na avalia\u00e7\u00e3o inicial do derrame pleural.","id":5347420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os marcadores tumorais (CEA, CA-125 e AFP) no l\u00edquido pleural s\u00e3o essenciais ao diagn\u00f3stico na avalia\u00e7\u00e3o inicial do derrame pleural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel da adenosina deaminase (ADA) no l\u00edquido pleural acima de 60 u\/L apresenta sensibilidade e especificidade para o diagn\u00f3stico de tuberculose pleural acima de 90%.","id":5347421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel da adenosina deaminase (ADA) no l\u00edquido pleural acima de 60 u\/L apresenta sensibilidade e especificidade para o diagn\u00f3stico de tuberculose pleural acima de 90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1444468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de modificar o texto origin\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o adv\u00e9m do exerc\u00edcio do poder constituinte reformador e do revisor, os quais podem ser manifestados a qualquer tempo, mediante o voto de tr\u00eas quintos de cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374547,"hashId":"2c66fce5e645dde61f4988a5ae748688","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de modificar o texto origin\u00e1rio da Constitui\u00e7\u00e3o adv\u00e9m do exerc\u00edcio do poder constituinte reformador e do revisor, os quais podem ser manifestados a qualquer tempo, mediante o voto de tr\u00eas quintos de cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9397260,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397259,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397260,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":529194,"enunciado":"<p>Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":405255,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405256,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado Reformador","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado Reformador","pai":407542,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407543,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-reformador"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":407543,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421760,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2374547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem atos normativos, pass\u00edveis de controle de constitucionalidade pelo sistema concentrado, as leis, as resolu\u00e7\u00f5es administrativas dos tribunais, as s\u00famulas de jurisprud\u00eancia, as emendas constitucionais e as medidas provis\u00f3rias.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374565,"hashId":"600963fb51466f6ff17c74fa06fb8df4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem atos normativos, pass\u00edveis de controle de constitucionalidade pelo sistema concentrado, as leis, as resolu\u00e7\u00f5es administrativas dos tribunais, as s\u00famulas de jurisprud\u00eancia, as emendas constitucionais e as medidas provis\u00f3rias.<\/p>","resposta":9397299,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":529194,"enunciado":"<p>Acerca do direito constitucional brasileiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407722,"slug":"direito-constitucional-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2374565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jonas adquiriu um im\u00f3vel em hasta p\u00fablica por R$ 100.000,00, para cobrir d\u00edvidas de Jo\u00e3o, antigo propriet\u00e1rio, no valor de R$ 99.000,00. Ocorre que havia, ainda, d\u00edvida de IPTU no importe de R$ 2.000,00. Nesse caso, Jonas ser\u00e1 pessoalmente respons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a do IPTU, no valor de R$ 1.000,00.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374590,"hashId":"21869e7d42aa35cc8b36c5d7639e969a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonas adquiriu um im\u00f3vel em hasta p\u00fablica por R$ 100.000,00, para cobrir d\u00edvidas de Jo\u00e3o, antigo propriet\u00e1rio, no valor de R$ 99.000,00. Ocorre que havia, ainda, d\u00edvida de IPTU no importe de R$ 2.000,00. Nesse caso, Jonas ser\u00e1 pessoalmente respons\u00e1vel pelo pagamento da diferen\u00e7a do IPTU, no valor de R$ 1.000,00.<\/p>","resposta":9397360,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397359,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397360,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":529211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/2374590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374608,"hashId":"1ba9535a85ba1cdbb31ae98b91d6de9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":9397403,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.","id":529216,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413892,"slug":"direito-penal-extincao-da-punibilidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/2374608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta de Jo\u00e3o poder\u00e1 ser considerada dolosa, caso fique demonstrado que assumiu o risco de produzir o resultado, ou culposa, caso tenha agido com imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374611,"hashId":"b242a6116dd856ffb2d98f9a752b9271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de Jo\u00e3o poder\u00e1 ser considerada dolosa, caso fique demonstrado que assumiu o risco de produzir o resultado, ou culposa, caso tenha agido com imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia.<\/p>","resposta":9397410,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":529217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo Doloso","oab":false,"nome":"Tipo Doloso","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413716,"slug":"direito-penal-tipo-doloso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2374611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso assumisse a autoria do atropelamento, o pai de Jo\u00e3o cometeria denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o, por dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial sabendo-se inocente.","provas":[{"id":5816,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":3671,"slug":"analista-de-transito-area-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2374613,"hashId":"497c7ffbcc496a2369436b0112722654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso assumisse a autoria do atropelamento, o pai de Jo\u00e3o cometeria denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o, por dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial sabendo-se inocente.<\/p>","resposta":9397415,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9397414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9397415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":529217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2374613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nossa Carta Magna prev\u00ea, que para casos de grave crise institucional, o Presidente da Rep\u00fablica pode utilizar algumas Medidas de Emerg\u00eancias para restabelecer o funcionamento normal do Estado Brasileiro, dentre essas medidas consta o Estado de S\u00edtio. Decretado o Estado de S\u00edtio com fundamento em como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de defesa, algumas medidas podem ser tomadas contra as pessoas, EXCETO a:","provas":[{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2334201,"hashId":"f1db69ba35f4add8921acfb4c21792a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nossa Carta Magna prev\u00ea, que para casos de grave crise institucional, o Presidente da Rep\u00fablica pode utilizar algumas Medidas de Emerg\u00eancias para restabelecer o funcionamento normal do Estado Brasileiro, dentre essas medidas consta o Estado de S\u00edtio. Decretado o Estado de S\u00edtio com fundamento em como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de defesa, algumas medidas podem ser tomadas contra as pessoas, EXCETO a:<\/p>","resposta":9222891,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" obriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia em localidade determinada.","id":9222889,"corpo":"<p> obriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia em localidade determinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o da liberdade de reuni\u00e3o.","id":9222890,"corpo":"<p>suspens\u00e3o da liberdade de reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pris\u00e3o por crime contra o Estado, sem imediata comunica\u00e7\u00e3o ao juiz competente.","id":9222891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pris\u00e3o por crime contra o Estado, sem imediata comunica\u00e7\u00e3o ao juiz competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" interven\u00e7\u00e3o nas empresas de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":9222892,"corpo":"<p> interven\u00e7\u00e3o nas empresas de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o em edif\u00edcio n\u00e3o destinado a acusados ou condenados por crimes comuns.","id":9222893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deten\u00e7\u00e3o em edif\u00edcio n\u00e3o destinado a acusados ou condenados por crimes comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2334201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Chapada dos Parecis se destaca no relevo do territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia, sendo classificada por Jurandir Ross, como:","provas":[{"id":77414,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2334229,"hashId":"d35b2bb3b25fbb36e83103ffcd8ea954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Chapada dos Parecis se destaca no relevo do territ\u00f3rio de Rond\u00f4nia, sendo classificada por Jurandir Ross, como:<\/p>","resposta":9223019,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um Cintur\u00e3o Orog\u00eanico.","id":9223017,"corpo":"<p>Um Cintur\u00e3o Orog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Bacia Sedimentar.","id":9223018,"corpo":"<p> Bacia Sedimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intrus\u00f5es e coberturas residuais de plataforma.","id":9223019,"corpo":"<p>Intrus\u00f5es e coberturas residuais de plataforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo Cristalino Arqueado.","id":9223020,"corpo":"<p>N\u00facleo Cristalino Arqueado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o relativa.","id":9223021,"corpo":"<p>Depress\u00e3o relativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2334229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em locais de crimes contra a pessoa, os peritos podem encontrar os seguintes instrumentos de crime:","provas":[{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2334258,"hashId":"70a6a340a625e2e61cc825adfff3e0fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em locais de crimes contra a pessoa, os peritos podem encontrar os seguintes instrumentos de crime:<\/p>","resposta":9223157,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-contusos e cortantes.","id":9223154,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-contusos e cortantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-incisos e cortantes.","id":9223155,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-incisos e cortantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contundentes e p\u00e9rfuro-contusos.","id":9223156,"corpo":"<p>contundentes e p\u00e9rfuro-contusos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corto-contundentes e contundentes.","id":9223157,"corpo":"<p>corto-contundentes e contundentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-contundentes e corto-contusos.","id":9223158,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-contundentes e corto-contusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"}],"slug":"criminalistica\/2334258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Criminal\u00edstica Geral aplica as suas metodologias com base em sete princ\u00edpios cientificamente estruturados e comprovados na pr\u00e1tica. Qual alternativa apresenta dois destes princ\u00edpios, segundo a vis\u00e3o de Montiel de Souza?","provas":[{"id":77427,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2334261,"hashId":"e6d99719081b50c2b2884ffa3ab4ae1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Criminal\u00edstica Geral aplica as suas metodologias com base em sete princ\u00edpios cientificamente estruturados e comprovados na pr\u00e1tica. Qual alternativa apresenta dois destes princ\u00edpios, segundo a vis\u00e3o de Montiel de Souza?<\/p>","resposta":9223169,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o.","id":9223169,"corpo":"<p>Correspond\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Probabilidade e incerteza.","id":9223170,"corpo":"<p>Probabilidade e incerteza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reconstitui\u00e7\u00e3o e empirismo. ","id":9223171,"corpo":"<p>Reconstitui\u00e7\u00e3o e empirismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso e incerteza.","id":9223172,"corpo":"<p>Uso e incerteza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Interc\u00e2mbio e exclusividade.","id":9223173,"corpo":"<p> Interc\u00e2mbio e exclusividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Postulados e princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Postulados e princ\u00edpios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430419,"slug":"criminalistica-postulados-e-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2334261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente um conceito fundamental da Per\u00edcia Criminal\u00edstica.","provas":[{"id":77429,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2334265,"hashId":"baee82138744979bbe93acf8df118789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente um conceito fundamental da Per\u00edcia Criminal\u00edstica.<\/p>","resposta":9223196,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Observa\u00e7\u00e3o \u2013 \u201cNem todo o contato deixa uma marca\u201d.(Edmond Locard) ","id":9223188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Observa\u00e7\u00e3o \u2013 \u201cNem todo o contato deixa uma marca\u201d.<em>(Edmond Locard) <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 A cadeia de cust\u00f3dia da prova material visa proteger a fidelidade. A documenta\u00e7\u00e3o correspondente a cada vest\u00edgio n\u00e3o pode ser realizada por anota\u00e7\u00e3o e despacho do pr\u00f3prio perito que o considerou.","id":9223190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Documenta\u00e7\u00e3o \u2013 A cadeia de cust\u00f3dia da prova material visa proteger a fidelidade. A documenta\u00e7\u00e3o correspondente a cada vest\u00edgio n\u00e3o pode ser realizada por anota\u00e7\u00e3o e despacho do pr\u00f3prio perito que o considerou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da An\u00e1lise \u2013 A an\u00e1lise pericial pode, em alguns casos, n\u00e3o seguir o m\u00e9todo cient\u00edfico.","id":9223192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da An\u00e1lise \u2013 A an\u00e1lise pericial pode, em alguns casos, n\u00e3o seguir o m\u00e9todo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Interpreta\u00e7\u00e3o \u2013 Dois objetos podem ser id\u00eanticos.","id":9223194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Interpreta\u00e7\u00e3o \u2013 Dois objetos podem ser id\u00eanticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Descri\u00e7\u00e3o \u2013 O resultado de um exame pericial \u00e9 constante em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.","id":9223196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Descri\u00e7\u00e3o \u2013 O resultado de um exame pericial \u00e9 constante em rela\u00e7\u00e3o ao tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Postulados e princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Postulados e princ\u00edpios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430419,"slug":"criminalistica-postulados-e-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2334265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o da barra de tarefas que exibe a hora e que, al\u00e9m de conter atalhos que forne\u00e7am acesso r\u00e1pido a programas, como controle de volume e op\u00e7\u00f5es de energia, exibe atalhos tempor\u00e1rios que fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o status de determinadas atividades, como o envio de um documento para a impressora?","provas":[{"id":77414,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2334324,"hashId":"2d7f2a4ccb9f068d6476f4cef386bd53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o da barra de tarefas que exibe a hora e que, al\u00e9m de conter atalhos que forne\u00e7am acesso r\u00e1pido a programas, como controle de volume e op\u00e7\u00f5es de energia, exibe atalhos tempor\u00e1rios que fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre o status de determinadas atividades, como o envio de um documento para a impressora?<\/p>","resposta":9223466,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar.","id":9223462,"corpo":"<p>Iniciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Barra Inicializa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.","id":9223463,"corpo":"<p>Barra Inicializa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas.","id":9223464,"corpo":"<p>Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":9223465,"corpo":"<p>Painel de Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o.","id":9223466,"corpo":"<p>\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2334324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em locais de crimes contra a pessoa, os peritos podem encontrar os seguintes instrumentos de crime:","provas":[{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2334466,"hashId":"1b44cc5035363ca216d72272ca204a73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em locais de crimes contra a pessoa, os peritos podem encontrar os seguintes instrumentos de crime:<\/p>","resposta":9224118,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-contundentes e corto-contusos.","id":9224115,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-contundentes e corto-contusos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-contusos e cortantes.","id":9224116,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-contusos e cortantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00e9rfuro-incisos e cortantes. ","id":9224117,"corpo":"<p>p\u00e9rfuro-incisos e cortantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contundentes e p\u00e9rfuro-contusos.","id":9224118,"corpo":"<p>contundentes e p\u00e9rfuro-contusos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" corto-contundentes e contundentes.","id":9224119,"corpo":"<p> corto-contundentes e contundentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2334466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Criminal\u00edstica Geral aplica as suas metodologias com base em sete princ\u00edpios cientificamente estruturados e comprovados na pr\u00e1tica. Qual alternativa apresenta dois destes princ\u00edpios, segundo a vis\u00e3o de Montiel de Souza?","provas":[{"id":77421,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846,"slug":"perito-criminal-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2334471,"hashId":"e9b3d10e32747acc57b269ff5d8c39ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Criminal\u00edstica Geral aplica as suas metodologias com base em sete princ\u00edpios cientificamente estruturados e comprovados na pr\u00e1tica. Qual alternativa apresenta dois destes princ\u00edpios, segundo a vis\u00e3o de Montiel de Souza?<\/p>","resposta":9224138,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Interc\u00e2mbio e exclusividade.","id":9224137,"corpo":"<p> Interc\u00e2mbio e exclusividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o. ","id":9224138,"corpo":"<p>Correspond\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Probabilidade e incerteza.","id":9224139,"corpo":"<p> Probabilidade e incerteza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reconstitui\u00e7\u00e3o e empirismo. ","id":9224140,"corpo":"<p>Reconstitui\u00e7\u00e3o e empirismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uso e incerteza. ","id":9224141,"corpo":"<p>Uso e incerteza. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Postulados e princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Postulados e princ\u00edpios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430419,"slug":"criminalistica-postulados-e-principios"}],"slug":"criminalistica\/2334471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei penal admite interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, recurso que permite a amplia\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da lei penal, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula gen\u00e9rica pelo legislador.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856413,"hashId":"f093913e14c95665886fb69b24578538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei penal admite interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica, recurso que permite a amplia\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da lei penal, atrav\u00e9s da indica\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula gen\u00e9rica pelo legislador.<\/p>","resposta":7138798,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138798,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7138799,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito penal, julgue os itens que se seguem.","id":470388,"enunciado":"<p>Acerca do direito penal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413492,"slug":"direito-penal-interpretacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1856413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que em opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, ocorrida em 10\/2\/2008, uma motorista tenha sido surpreendida dirigindo com a sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o (CNH) vencida desde 25\/1\/2008. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a motorista cometeu infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, cuja penalidade prevista \u00e9 a de multa, seguida de medidas administrativas \u2014 recolhimento da CNH e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856461,"hashId":"fe52fa8693d0edb9336be96fb0db9f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que em opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, ocorrida em 10\/2\/2008, uma motorista tenha sido surpreendida dirigindo com a sua carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o (CNH) vencida desde 25\/1\/2008. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a motorista cometeu infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, cuja penalidade prevista \u00e9 a de multa, seguida de medidas administrativas \u2014 recolhimento da CNH e reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":7138909,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7138909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.503\/1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os itens de 101 a 110.","id":470398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.503\/1997, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1856461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As regi\u00f5es administrativas, que s\u00e3o criadas por meio de lei, s\u00e3o administradas por um administrador regional, indicado pelo governador, mas que poder\u00e1, na forma da lei, ser escolhido por meio de participa\u00e7\u00e3o popular.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856467,"hashId":"206b01fa80f847952ae2d492784f3f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es administrativas, que s\u00e3o criadas por meio de lei, s\u00e3o administradas por um administrador regional, indicado pelo governador, mas que poder\u00e1, na forma da lei, ser escolhido por meio de participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","resposta":7138925,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7138926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens seguintes.","id":470399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","pai":406423,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409612,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-capitulo-ii-da-organizacao-administrativa-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1856467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um deputado distrital for convidado pelo governador do DF para assumir a dire\u00e7\u00e3o do DETRAN\/DF, ent\u00e3o nesse caso, se o deputado distrital aceitar o convite, haver\u00e1 a perda do seu cargo eletivo.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"detran-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856471,"hashId":"f00748c6291245fb5d388b62198ec0af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um deputado distrital for convidado pelo governador do DF para assumir a dire\u00e7\u00e3o do DETRAN\/DF, ent\u00e3o nesse caso, se o deputado distrital aceitar o convite, haver\u00e1 a perda do seu cargo eletivo.<\/p>","resposta":7138936,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138935,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7138936,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens seguintes.","id":470399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do DF (LODF), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","pai":406423,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409612,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-capitulo-ii-da-organizacao-administrativa-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1856471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pa\u00edses considerados emergentes no cen\u00e1rio econ\u00f4mico mundial, como o Brasil e a \u00cdndia, podem n\u00e3o ser muitos afetados pela atual crise por serem detentores de mat\u00e9rias primas estrat\u00e9gicas e por pouco dependerem do consumo externo, ao contr\u00e1rio do que ocorre com os de economia mais desenvolvida.","provas":[{"id":26073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2009"},{"id":5443,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":5499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - 2009"},{"id":5480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":282142,"hashId":"0ba9bf3cc71b85330440765293e6d5ad","enunciado":"<p align=justify>Pa\u00edses considerados emergentes no cen\u00e1rio econ\u00f4mico mundial,\r\ncomo o Brasil e a \u00cdndia, podem n\u00e3o ser muitos afetados pela\r\natual crise por serem detentores de mat\u00e9rias primas estrat\u00e9gicas\r\ne por pouco dependerem do consumo externo, ao contr\u00e1rio do\r\nque ocorre com os de economia mais desenvolvida.<\/p>","resposta":1059843,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1059842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1059843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"&lt;FOTendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens de 11 a 20.\n","id":180504,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5499\/Imagem_09.gif><\/P>&lt;FOTendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens de <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><STRONG>11 <\/STRONG><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>a <\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2><STRONG>20<\/STRONG><\/FONT><FONT face=\"Times New Roman\" size=2>.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/282142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sal\u00e1rios dos empregados das empresas p\u00fablicas federais s\u00e3o fixados por meio de lei ordin\u00e1ria federal.","provas":[{"id":5480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - 2009"},{"id":26073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2009"},{"id":5443,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:32:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":282403,"hashId":"ea23addbbfd5b923d2d2f343edfbe26b","enunciado":"<p align=justify>Os sal\u00e1rios dos empregados das empresas p\u00fablicas federais\r\ns\u00e3o fixados por meio de lei ordin\u00e1ria federal.<\/p>","resposta":1060419,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1060419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1060418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o de um empregado p\u00fablico de empresa p\u00fablica federal, prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos, que tenha sido demitido por justa causa e, por discordar do fundamento da demiss\u00e3o, tenha ingressado na justi\u00e7a do trabalho com reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, pleiteando verbas rescis\u00f3rias, j\u00e1 que estaria submetido ao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o e acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o e da sua administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens seguintes.","id":180601,"enunciado":"<p align=justify>Considere a situa\u00e7\u00e3o de um empregado p\u00fablico de empresa\r\np\u00fablica federal, prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos, que tenha sido\r\ndemitido por justa causa e, por discordar do fundamento da\r\ndemiss\u00e3o, tenha ingressado na justi\u00e7a do trabalho com reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista, pleiteando verbas rescis\u00f3rias, j\u00e1 que estaria submetido\r\nao regime da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o e acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da\r\nUni\u00e3o e da sua administra\u00e7\u00e3o indireta, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/282403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depende de autoriza\u00e7\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria p\u00fablica de pequeno porte.","provas":[{"id":5499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - 2009"},{"id":5480,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4588,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5443,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":4587,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":26073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":13196,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":282544,"hashId":"cb7aaac72f9e2cd35e82d35f3b3acc34","enunciado":"<p align=justify>Depende de autoriza\u00e7\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de\r\ninstala\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria p\u00fablica de pequeno porte.<\/p>","resposta":1060720,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1060721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1060720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um estado da federa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o possui fronteira com outros pa\u00edses, pretenda explorar, diretamente, a atividade de transporte aquavi\u00e1rio de passageiros entre portos localizados em seu territ\u00f3rio, bem como prestar melhor atendimento \u00e0s demandas por estrutura portu\u00e1ria. Com respeito a essa situa\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), julgue os itens subsequentes.","id":180644,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um estado da federa\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o possui fronteira\r\ncom outros pa\u00edses, pretenda explorar, diretamente, a atividade de\r\ntransporte aquavi\u00e1rio de passageiros entre portos localizados em\r\nseu territ\u00f3rio, bem como prestar melhor atendimento \u00e0s demandas\r\npor estrutura portu\u00e1ria. Com respeito a essa situa\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o do Estado, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/282544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Citada no texto, a Vila de Felip\u00e9ia de Nossa Senhora das Neves, fundada no s\u00e9culo XVI, \u00e9 a atual cidade de","provas":[{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"},{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644,"slug":"motorista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290549,"hashId":"05e270c419f2f08c3452147c9f00fb50","enunciado":"<p align=justify>Citada no texto, a Vila de Felip\u00e9ia de Nossa Senhora das Neves,\r\nfundada no s\u00e9culo XVI, \u00e9 a atual cidade de<\/p>","resposta":1080227,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Campina Grande","id":1080224,"corpo":"<p align=justify>Campina Grande<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guarabira.","id":1080225,"corpo":"<p align=justify>Guarabira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sousa","id":1080226,"corpo":"<p align=justify>Sousa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Pessoa.","id":1080227,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Patos.","id":1080228,"corpo":"<p align=justify>Patos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_183297.gif","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"}],"slug":"geografia\/290549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das normas relativas aos TREs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"},{"id":5591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":5584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":292024,"hashId":"24a575b56ec0bff5dc2bb45fb7f506d3","enunciado":"<p align=justify>A respeito das normas relativas aos TREs, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1083723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os TREs poder\u00e3o requisitar diretamente \u00e0s For\u00e7as Armadas, por interm\u00e9dio de seus presidentes, for\u00e7a federal para a garantia da lisura e da ordem das elei\u00e7\u00f5es.","id":1083719,"corpo":"<p align=justify>Os TREs poder\u00e3o requisitar diretamente \u00e0s For\u00e7as Armadas, por\r\ninterm\u00e9dio de seus presidentes, for\u00e7a federal para a garantia da\r\nlisura e da ordem das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em cada estado, o corregedor regional da justi\u00e7a eleitoral ser\u00e1 escolhido entre os ju\u00edzes de direito que comp\u00f5em o tribunal.","id":1083720,"corpo":"<p align=justify>Em cada estado, o corregedor regional da justi\u00e7a eleitoral ser\u00e1\r\nescolhido entre os ju\u00edzes de direito que comp\u00f5em o tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os TREs ter\u00e3o obrigatoriamente sete ju\u00edzes, n\u00famero que n\u00e3o poder\u00e1 ser reduzido nem elevado.","id":1083721,"corpo":"<p align=justify>Os TREs ter\u00e3o obrigatoriamente sete ju\u00edzes, n\u00famero que n\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser reduzido nem elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 um TRE na capital de cada estado da Federa\u00e7\u00e3o que possuir mais de quinhentos mil eleitores, e, no caso de o n\u00famero de eleitores ser menor que esse, a jurisdi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 do tribunal mais antigo dos estados mais pr\u00f3ximos.","id":1083722,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 um TRE na capital de cada estado da Federa\u00e7\u00e3o que\r\npossuir mais de quinhentos mil eleitores, e, no caso de o n\u00famero\r\nde eleitores ser menor que esse, a jurisdi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 do tribunal mais\r\nantigo dos estados mais pr\u00f3ximos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem atuar como ju\u00edzes nos TREs o c\u00f4njuge, o parente consangu\u00edneo leg\u00edtimo, o ileg\u00edtimo ou o afim, at\u00e9 o segundo grau, de candidato a cargo eletivo registrado na circunscri\u00e7\u00e3o.","id":1083723,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem atuar como ju\u00edzes nos TREs o c\u00f4njuge, o parente\r\nconsangu\u00edneo leg\u00edtimo, o ileg\u00edtimo ou o afim, at\u00e9 o segundo grau,\r\nde candidato a cargo eletivo registrado na circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/292024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do poder p\u00fablico garantir, a toda popula\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0s telecomunica\u00e7\u00f5es, a tarifas e pre\u00e7os razo\u00e1veis, em condi\u00e7\u00f5es adequadas.","provas":[{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":292066,"hashId":"6be93ddc9d389b3bcfd948b1ca36b7c8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever do poder p\u00fablico garantir, a toda popula\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0s\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es, a tarifas e pre\u00e7os razo\u00e1veis, em condi\u00e7\u00f5es\r\nadequadas.<\/p>","resposta":1083800,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1083801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":183793,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/292066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode ser declarada a utilidade p\u00fablica, para fins de desapropria\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o, de bens im\u00f3veis ou m\u00f3veis, necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es, cabendo \u00e0 concession\u00e1ria a implementa\u00e7\u00e3o da medida e apenas ao poder p\u00fablico o pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o e das demais despesas envolvidas.","provas":[{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":292072,"hashId":"fcf2b55ed9c3ad0ba97b8429ca6e9129","enunciado":"<p align=justify>Pode ser declarada a utilidade p\u00fablica, para fins de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o, de bens im\u00f3veis ou\r\nm\u00f3veis, necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\ncabendo \u00e0 concession\u00e1ria a implementa\u00e7\u00e3o da medida e apenas\r\nao poder p\u00fablico o pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o e das demais\r\ndespesas envolvidas.<\/p>","resposta":1083813,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1083812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1083813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":183793,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/292072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As concess\u00f5es de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o outorgadas mediante licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":292080,"hashId":"6c4f1d3f2a7399ea2ebe7f9d93043ce3","enunciado":"<p align=justify>As concess\u00f5es de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o outorgadas\r\nmediante licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1083828,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1083829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1083828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":183793,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nrelacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que\r\ndisp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/292080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Consultivo da ANATEL aprovar normas pr\u00f3prias de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o a serem realizadas pela ag\u00eancia.","provas":[{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":292269,"hashId":"752fec73860a3c79190cb01edb19272f","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Conselho Consultivo da ANATEL aprovar normas\r\npr\u00f3prias de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o a serem realizadas pela\r\nag\u00eancia.<\/p>","resposta":1084278,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1084278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL) e \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":183852,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL)\r\ne \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados,\r\n\u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/292269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis podem ser afetados pelo efeito Doppler.","provas":[{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":292567,"hashId":"55ed73e6c55e3dabc6cbff7875483019","enunciado":"<p align=justify>Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis podem ser afetados pelo\r\nefeito Doppler.<\/p>","resposta":1084959,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1084960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de comunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":183957,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de comunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desempenho de sistemas anal\u00f3gicos e digitais","oab":false,"nome":"Desempenho de sistemas anal\u00f3gicos e digitais","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399114,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-desempenho-de-sistemas-analogicos-e-digitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/292567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos e os modos de navega\u00e7\u00e3o na Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488,"slug":"tecnico-judiciario-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tre-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-mg-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":293119,"hashId":"db579d70506f069b2dc96d58f682f951","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos e os modos de navega\u00e7\u00e3o na Internet,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1086517,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Outlook Express permite criar grupo de pessoas desde que essas pessoas possuam o mesmo endere\u00e7o eletr\u00f4nico.","id":1086516,"corpo":"<p align=justify>O Outlook Express permite criar grupo de pessoas desde que\r\nessas pessoas possuam o mesmo endere\u00e7o eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um grupo de discuss\u00e3o \u00e9 formado por usu\u00e1rios da Internet, que dialogam entre si, acerca de temas de interesse m\u00fatuo, mediante a troca de mensagens eletr\u00f4nicas em determinado s\u00edtio da Web.","id":1086517,"corpo":"<p align=justify>Um grupo de discuss\u00e3o \u00e9 formado por usu\u00e1rios da Internet,\r\nque dialogam entre si, acerca de temas de interesse m\u00fatuo,\r\nmediante a troca de mensagens eletr\u00f4nicas em determinado\r\ns\u00edtio da Web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que um usu\u00e1rio realize buscas na Internet, \u00e9 necess\u00e1rio cadastr\u00e1-lo no provedor Google.","id":1086518,"corpo":"<p align=justify>Para que um usu\u00e1rio realize buscas na Internet, \u00e9 necess\u00e1rio\r\ncadastr\u00e1-lo no provedor Google.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma mensagem eletr\u00f4nica enviada por webmail pode conter, no m\u00e1ximo, tr\u00eas arquivos anexados.","id":1086519,"corpo":"<P align=justify>Uma mensagem eletr\u00f4nica enviada por <EM>webmail <\/EM>pode conter, no m\u00e1ximo, tr\u00eas arquivos anexados.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O navegador de internet \u00e9 um programa que tem por fun\u00e7\u00e3o principal a edi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web.","id":1086520,"corpo":"<P align=justify>O navegador de internet \u00e9 um programa que tem por fun\u00e7\u00e3o principal a edi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas <EM>web<\/EM>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/293119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sobre as \u00e1guas brasileiras, o Brasil exerce total soberania no que se refere ao transporte nacional ou internacional aquavi\u00e1rio, n\u00e3o sendo obrigado a obedecer normas que n\u00e3o tenham sido incorporadas ao direito brasileiro.","provas":[{"id":5499,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios","id":4586,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":293296,"hashId":"146bd03b61a141a9efc465c5dd96b713","enunciado":"<p align=justify>Sobre as \u00e1guas brasileiras, o Brasil exerce total soberania no\r\nque se refere ao transporte nacional ou internacional\r\naquavi\u00e1rio, n\u00e3o sendo obrigado a obedecer normas que n\u00e3o\r\ntenham sido incorporadas ao direito brasileiro.<\/p>","resposta":1087191,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1087192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1087191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens seguintes.","id":184304,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/293296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de sinal indicativo de crase em \"\u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o\" (l.8) justifica-se pela reg\u00eancia de \"somada\" (l.11), que exige preposi\u00e7\u00e3o \"a\", e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-musica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":294908,"hashId":"a78d51060077d0c39fabbedf057ecf5a","enunciado":"<p align=justify>O emprego de sinal indicativo de crase em \"\u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o\"\r\n(l.8) justifica-se pela reg\u00eancia de \"somada\" (l.11), que exige\r\npreposi\u00e7\u00e3o \"a\", e pela presen\u00e7a de artigo definido feminino.<\/p>","resposta":1090645,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1090646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira \u00e9 sabidamente anacr\u00f4nica, inadequada aos tempos que correm. Elaborado na d\u00e9cada de 40, o c\u00f3digo penal \u00e9 de um Brasil e um mundo 4 que n\u00e3o mais existem. Neles, ainda n\u00e3o havia um tr\u00e1fico de drogas montado em escala industrial, nem facilidades de ,comunica\u00e7\u00e3o e transporte, que tanto ajudam as sociedades 7 como as atividades il\u00edcitas. \u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e0 necessidade de puni\u00e7\u00e3o severa por crimes graves cometidos por quem n\u00e3o demonstra 10 possibilidade alguma de reabilita\u00e7\u00e3o e de volta ao conv\u00edvio social \u00e9 somada outra distor\u00e7\u00e3o grave: a da aplica\u00e7\u00e3o incompetente das regras de progress\u00e3o de pena previstas na 13 lei de execu\u00e7\u00e3o penal. A habilita\u00e7\u00e3o de assassinos para que possam cumprir o resto da pena em regime semiaberto \u2014 passar o dia fora da cadeia em um suposto emprego formal 16 \u2014 \u00e9 prova irrefut\u00e1vel de que a legisla\u00e7\u00e3o penal est\u00e1 longe de atemorizar o crime. Ao contr\u00e1rio, por ser d\u00e9bil, funciona como incentivo \u00e0 cultura da impunidade, um dos mais graves 19 problemas da sociedade brasileiraO Globo, \u201cEditorial\u201d, 4\/1\/2009A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":184711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 A legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira \u00e9 sabidamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">anacr\u00f4nica, inadequada aos tempos que correm. Elaborado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">na d\u00e9cada de 40, o c\u00f3digo penal \u00e9 de um Brasil e um mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 que n\u00e3o mais existem. Neles, ainda n\u00e3o havia um tr\u00e1fico de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">drogas montado em escala industrial, nem facilidades de ,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o e transporte, que tanto ajudam as sociedades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 como as atividades il\u00edcitas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e0 necessidade de puni\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">severa por crimes graves cometidos por quem n\u00e3o demonstra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 possibilidade alguma de reabilita\u00e7\u00e3o e de volta ao conv\u00edvio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">social \u00e9 somada outra distor\u00e7\u00e3o grave: a da aplica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">incompetente das regras de progress\u00e3o de pena previstas na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 lei de execu\u00e7\u00e3o penal. A habilita\u00e7\u00e3o de assassinos para que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">possam cumprir o resto da pena em regime semiaberto \u2014 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">passar o dia fora da cadeia em um suposto emprego formal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 \u2014 \u00e9 prova irrefut\u00e1vel de que a legisla\u00e7\u00e3o penal est\u00e1 longe de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">atemorizar o crime. Ao contr\u00e1rio, por ser d\u00e9bil, funciona <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como incentivo \u00e0 cultura da impunidade, um dos mais graves <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 problemas da sociedade brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O Globo, \u201cEditorial\u201d, 4\/1\/2009<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/294908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \"um dos mais graves problemas da sociedade brasileira\" (l.18 e 19) est\u00e1 antecedido por v\u00edrgula porque se trata de um vocativo.","provas":[{"id":5616,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica","id":4081,"slug":"policial-militar-pm-soldado-area-musica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-soldado-area-musica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Policial Militar PM \/ Soldado - \u00c1rea M\u00fasica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":294910,"hashId":"bf4890c4c3cf2066a987cc3dbbecf114","enunciado":"<p align=justify>O segmento \"um dos mais graves problemas da sociedade\r\nbrasileira\" (l.18 e 19) est\u00e1 antecedido por v\u00edrgula porque se\r\ntrata de um vocativo.<\/p>","resposta":1090650,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1090650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 A legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira \u00e9 sabidamente anacr\u00f4nica, inadequada aos tempos que correm. Elaborado na d\u00e9cada de 40, o c\u00f3digo penal \u00e9 de um Brasil e um mundo 4 que n\u00e3o mais existem. Neles, ainda n\u00e3o havia um tr\u00e1fico de drogas montado em escala industrial, nem facilidades de ,comunica\u00e7\u00e3o e transporte, que tanto ajudam as sociedades 7 como as atividades il\u00edcitas. \u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e0 necessidade de puni\u00e7\u00e3o severa por crimes graves cometidos por quem n\u00e3o demonstra 10 possibilidade alguma de reabilita\u00e7\u00e3o e de volta ao conv\u00edvio social \u00e9 somada outra distor\u00e7\u00e3o grave: a da aplica\u00e7\u00e3o incompetente das regras de progress\u00e3o de pena previstas na 13 lei de execu\u00e7\u00e3o penal. A habilita\u00e7\u00e3o de assassinos para que possam cumprir o resto da pena em regime semiaberto \u2014 passar o dia fora da cadeia em um suposto emprego formal 16 \u2014 \u00e9 prova irrefut\u00e1vel de que a legisla\u00e7\u00e3o penal est\u00e1 longe de atemorizar o crime. Ao contr\u00e1rio, por ser d\u00e9bil, funciona como incentivo \u00e0 cultura da impunidade, um dos mais graves 19 problemas da sociedade brasileiraO Globo, \u201cEditorial\u201d, 4\/1\/2009A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":184711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 A legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira \u00e9 sabidamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">anacr\u00f4nica, inadequada aos tempos que correm. Elaborado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">na d\u00e9cada de 40, o c\u00f3digo penal \u00e9 de um Brasil e um mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 que n\u00e3o mais existem. Neles, ainda n\u00e3o havia um tr\u00e1fico de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">drogas montado em escala industrial, nem facilidades de ,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o e transporte, que tanto ajudam as sociedades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 como as atividades il\u00edcitas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0 inadequa\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo \u00e0 necessidade de puni\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">severa por crimes graves cometidos por quem n\u00e3o demonstra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 possibilidade alguma de reabilita\u00e7\u00e3o e de volta ao conv\u00edvio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">social \u00e9 somada outra distor\u00e7\u00e3o grave: a da aplica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">incompetente das regras de progress\u00e3o de pena previstas na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 lei de execu\u00e7\u00e3o penal. A habilita\u00e7\u00e3o de assassinos para que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">possam cumprir o resto da pena em regime semiaberto \u2014 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">passar o dia fora da cadeia em um suposto emprego formal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 \u2014 \u00e9 prova irrefut\u00e1vel de que a legisla\u00e7\u00e3o penal est\u00e1 longe de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">atemorizar o crime. Ao contr\u00e1rio, por ser d\u00e9bil, funciona <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como incentivo \u00e0 cultura da impunidade, um dos mais graves <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 problemas da sociedade brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O Globo, \u201cEditorial\u201d, 4\/1\/2009<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/294910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Projetista","id":4853,"slug":"projetista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cehap-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a cortes em desenho t\u00e9cnico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26619,"cargo":{"descricao":"Projetista","id":4853,"slug":"projetista"},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cehap-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Projetista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:32:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":295501,"hashId":"0e1677c1c1fa06859d6cb976af225b2f","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a cortes em desenho t\u00e9cnico, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1091949,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No corte total, a pe\u00e7a \u00e9 cortada em toda a sua extens\u00e3o por mais de um plano de corte, promovendo a visualiza\u00e7\u00e3o de detalhes particulares de sua forma.","id":1091946,"corpo":"<p align=justify>No corte total, a pe\u00e7a \u00e9 cortada em toda a sua extens\u00e3o por\r\nmais de um plano de corte, promovendo a visualiza\u00e7\u00e3o de\r\ndetalhes particulares de sua forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No meio corte, toda a pe\u00e7a \u00e9 mostrada em corte, sendo uma metade em preto em branco e a outra, hachurada.","id":1091947,"corpo":"<p align=justify>No meio corte, toda a pe\u00e7a \u00e9 mostrada em corte, sendo uma\r\nmetade em preto em branco e a outra, hachurada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No corte em desvio, s\u00e3o obtidas se\u00e7\u00f5es por rebatimento de toda a vista principal da pe\u00e7a.","id":1091948,"corpo":"<p align=justify>No corte em desvio, s\u00e3o obtidas se\u00e7\u00f5es por rebatimento de\r\ntoda a vista principal da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No corte parcial, apenas uma parte da pe\u00e7a \u00e9 cortada para focalizar um detalhe, delimitando-se por uma linha cont\u00ednua estreita \u00e0 m\u00e3o livre ou por uma linha estreita em ziguezague.","id":1091949,"corpo":"<p align=justify>No corte parcial, apenas uma parte da pe\u00e7a \u00e9 cortada para\r\nfocalizar um detalhe, delimitando-se por uma linha cont\u00ednua\r\nestreita \u00e0 m\u00e3o livre ou por uma linha estreita em ziguezague.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399622,"slug":"artes-desenho-tecnico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenhista projetista","oab":false,"nome":"Desenhista projetista","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399619,"slug":"artes-desenhista-projetista"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/295501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cNaquela organiza\u00e7\u00e3o combalida operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.\u201d (\u2113. 11-12), o verbo da ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz","provas":[{"id":63866,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seduc-to-to-2009-cesgranrio-professor-area-lingua-portuguesa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEDUC TO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1956083,"hashId":"ab27fc3d1527b55ef8034f00831dc6c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cNaquela organiza\u00e7\u00e3o combalida operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 11-12), o verbo da ora\u00e7\u00e3o est\u00e1 na voz<\/p>","resposta":7574047,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 parte integrante do verbo.","id":7574044,"corpo":"<p>ativa, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 parte integrante do verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ativa, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 indeterminador do sujeito.","id":7574045,"corpo":"<p> ativa, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 indeterminador do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passiva anal\u00edtica, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 reflexivo.","id":7574046,"corpo":"<p>passiva anal\u00edtica, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 reflexivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passiva sint\u00e9tica, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 apassivador. ","id":7574047,"corpo":"<p>passiva sint\u00e9tica, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 apassivador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reflexiva, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 reflexivo. ","id":7574048,"corpo":"<p>reflexiva, e o pronome \u201cse\u201d \u00e9 reflexivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VO SertanejoO sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte. N\u00e3o tem oraquitismo exaustivo dos mesti\u00e7os neurast\u00eanicos dolitoral.A sua apar\u00eancia, entretanto, ao primeiro lance de5 vista revela o contr\u00e1rio. Falta-lhe a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,o desempeno, a estrutura corret\u00edssima das organiza-\u00e7\u00f5es atl\u00e9ticas.Entretanto, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7oilude.10 Nada \u00e9 mais surpreendente do que v\u00ea-la desa-parecer de improviso. Naquela organiza\u00e7\u00e3o combalidaoperam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.Basta o aparecimento de qualquer incidente exigindo-lheo desencadear das energias adormidas. O homem15 transfigura-se. Empertiga-se; e corrigem-se-lhe,prestes, numa descarga nervosa instant\u00e2nea, todos osefeitos do relaxamento habitual dos \u00f3rg\u00e3os; e da figuravulgar do tabar\u00e9u canhestro, reponta inesperadamenteo aspecto dominador de um tit\u00e3 acobreado e potente,20 num desdobramento surpreendente de for\u00e7a eagilidade extraordin\u00e1rias.CUNHA, Euclides da. Os sert\u00f5es; Campanha de Canudos. Edi\u00e7\u00e3o, pref\u00e1cio, cronologia, notas e \u00edndices de Leopoldo M. Bernucci.S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2001, p. 207-208.","id":482210,"enunciado":"<p><strong>Texto V<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\"><strong>O Sertanejo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">O sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte. N\u00e3o tem o<\/p><p>raquitismo exaustivo dos mesti\u00e7os neurast\u00eanicos do<\/p><p>litoral.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A sua apar\u00eancia, entretanto, ao primeiro lance de<\/p><p><em>5 <\/em>vista revela o contr\u00e1rio. Falta-lhe a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,<\/p><p>o desempeno, a estrutura corret\u00edssima das organiza-<\/p><p>\u00e7\u00f5es atl\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Entretanto, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7o<\/p><p>ilude.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>10<\/em> Nada \u00e9 mais surpreendente do que v\u00ea-la desa-<\/p><p>parecer de improviso. Naquela organiza\u00e7\u00e3o combalida<\/p><p>operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.<\/p><p>Basta o aparecimento de qualquer incidente exigindo-lhe<\/p><p>o desencadear das energias adormidas. O homem<\/p><p><em>15<\/em> transfigura-se. Empertiga-se; e corrigem-se-lhe,<\/p><p>prestes, numa descarga nervosa instant\u00e2nea, todos os<\/p><p>efeitos do relaxamento habitual dos \u00f3rg\u00e3os; e da figura<\/p><p>vulgar do tabar\u00e9u canhestro, reponta inesperadamente<\/p><p>o aspecto dominador de um tit\u00e3 acobreado e potente,<\/p><p><em>20<\/em> num desdobramento surpreendente de for\u00e7a e<\/p><p>agilidade extraordin\u00e1rias.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CUNHA, Euclides da. <strong>Os sert\u00f5es; Campanha de Canudos.<\/strong> Edi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: right;\"> pref\u00e1cio, cronologia, notas e \u00edndices de Leopoldo M. Bernucci.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2001, p. 207-208.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva sint\u00e9tica","oab":false,"nome":"Voz passiva sint\u00e9tica","pai":409191,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409193,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva-sintetica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s palavras e express\u00f5es empregadas no texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":63866,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seduc-to-to-2009-cesgranrio-professor-area-lingua-portuguesa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEDUC TO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1956093,"hashId":"385be6d8080b11def303f16404cbeae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s palavras e express\u00f5es empregadas no texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7574090,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o tem o raquitismo exaustivo dos mesti\u00e7os...\u201d (\u2113. 1-2) \u2013 o termo destacado desempenha a fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto.","id":7574086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o tem o raquitismo exaustivo <strong>dos mesti\u00e7os...<\/strong>\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 1-2) \u2013 o termo destacado desempenha a fun\u00e7\u00e3o de objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cFalta-lhe a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,\u201d (\u2113. 5) \u2013 o pronome \u201clhe\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal. ","id":7574087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFalta-<strong>lhe<\/strong> a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 5) \u2013 o pronome \u201clhe\u201d desempenha a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adnominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEntretanto, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7o ilude.\u201d (\u2113. 8-9) \u2013 a conjun\u00e7\u00e3o \u201centretanto\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada.","id":7574088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Entretanto<\/strong>, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7o ilude.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 8-9) \u2013 a conjun\u00e7\u00e3o \u201centretanto\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNaquela organiza\u00e7\u00e3o combalida operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.\u201d (\u2113. 11-12) \u2013 o fragmento destacado cont\u00e9m a no\u00e7\u00e3o de tempo.","id":7574089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Naquela organiza\u00e7\u00e3o combalida<\/strong> operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 11-12) \u2013 o fragmento destacado cont\u00e9m a no\u00e7\u00e3o de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cBasta o aparecimento de qualquer incidente...\u201d (\u2113. 13) \u2013 o segmento destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito. ","id":7574090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBasta <strong>o aparecimento de qualquer incidente<\/strong>...\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 13) \u2013 o segmento destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VO SertanejoO sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte. N\u00e3o tem oraquitismo exaustivo dos mesti\u00e7os neurast\u00eanicos dolitoral.A sua apar\u00eancia, entretanto, ao primeiro lance de5 vista revela o contr\u00e1rio. Falta-lhe a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,o desempeno, a estrutura corret\u00edssima das organiza-\u00e7\u00f5es atl\u00e9ticas.Entretanto, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7oilude.10 Nada \u00e9 mais surpreendente do que v\u00ea-la desa-parecer de improviso. Naquela organiza\u00e7\u00e3o combalidaoperam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.Basta o aparecimento de qualquer incidente exigindo-lheo desencadear das energias adormidas. O homem15 transfigura-se. Empertiga-se; e corrigem-se-lhe,prestes, numa descarga nervosa instant\u00e2nea, todos osefeitos do relaxamento habitual dos \u00f3rg\u00e3os; e da figuravulgar do tabar\u00e9u canhestro, reponta inesperadamenteo aspecto dominador de um tit\u00e3 acobreado e potente,20 num desdobramento surpreendente de for\u00e7a eagilidade extraordin\u00e1rias.CUNHA, Euclides da. Os sert\u00f5es; Campanha de Canudos. Edi\u00e7\u00e3o, pref\u00e1cio, cronologia, notas e \u00edndices de Leopoldo M. Bernucci.S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2001, p. 207-208.","id":482210,"enunciado":"<p><strong>Texto V<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\"><strong>O Sertanejo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">O sertanejo \u00e9, antes de tudo, um forte. N\u00e3o tem o<\/p><p>raquitismo exaustivo dos mesti\u00e7os neurast\u00eanicos do<\/p><p>litoral.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A sua apar\u00eancia, entretanto, ao primeiro lance de<\/p><p><em>5 <\/em>vista revela o contr\u00e1rio. Falta-lhe a pl\u00e1stica impec\u00e1vel,<\/p><p>o desempeno, a estrutura corret\u00edssima das organiza-<\/p><p>\u00e7\u00f5es atl\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">Entretanto, toda esta apar\u00eancia de cansa\u00e7o<\/p><p>ilude.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>10<\/em> Nada \u00e9 mais surpreendente do que v\u00ea-la desa-<\/p><p>parecer de improviso. Naquela organiza\u00e7\u00e3o combalida<\/p><p>operam-se, em segundos, transmuta\u00e7\u00f5es completas.<\/p><p>Basta o aparecimento de qualquer incidente exigindo-lhe<\/p><p>o desencadear das energias adormidas. O homem<\/p><p><em>15<\/em> transfigura-se. Empertiga-se; e corrigem-se-lhe,<\/p><p>prestes, numa descarga nervosa instant\u00e2nea, todos os<\/p><p>efeitos do relaxamento habitual dos \u00f3rg\u00e3os; e da figura<\/p><p>vulgar do tabar\u00e9u canhestro, reponta inesperadamente<\/p><p>o aspecto dominador de um tit\u00e3 acobreado e potente,<\/p><p><em>20<\/em> num desdobramento surpreendente de for\u00e7a e<\/p><p>agilidade extraordin\u00e1rias.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CUNHA, Euclides da. <strong>Os sert\u00f5es; Campanha de Canudos.<\/strong> Edi\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: right;\"> pref\u00e1cio, cronologia, notas e \u00edndices de Leopoldo M. Bernucci.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Ateli\u00ea Editorial, 2001, p. 207-208.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 44","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 correla\u00e7\u00e3o adequada entre o recurso lingu\u00edstico utilizado e o exemplo selecionado em","provas":[{"id":63866,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seduc-to-to-2009-cesgranrio-professor-area-lingua-portuguesa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEDUC TO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1956115,"hashId":"2e2cddc5e103406b3b3b83825914f69d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 correla\u00e7\u00e3o adequada entre o recurso lingu\u00edstico utilizado e o exemplo selecionado em<\/p>","resposta":7574186,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o: \u201cembora j\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado,\u201d (\u2113. 2-3)","id":7574184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o: \u201cembora j\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado,\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2-3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"temporalidade: \u201caportando em terras long\u00ednquas de \u00c1sia,\u201d (\u2113. 20-21)","id":7574185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temporalidade: \u201caportando em terras long\u00ednquas de \u00c1sia,\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 20-21)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adjetiva\u00e7\u00e3o: \u201cregi\u00e3o habitada por um povo de pastores,\u201d (\u2113. 27-28)","id":7574186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetiva\u00e7\u00e3o: \u201cregi\u00e3o habitada por um povo de pastores,\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 27-28)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o: \u201c...abrangia a quase totalidade do Portugal de hoje.\u201d (\u2113. 42-43)","id":7574187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o: \u201c...abrangia a quase totalidade do Portugal de hoje.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 42-43)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o: \u201cera das mais complexas antes da chegada dos romanos.\u201d (\u2113. 44-45)","id":7574188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega\u00e7\u00e3o: \u201cera das mais complexas antes da chegada dos romanos.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 44-45)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VI Nossa L\u00edngua Portuguesa\tQuando algu\u00e9m fala com orgulho da garra daagremia\u00e7\u00e3o por que torce, est\u00e1-se utilizando, emboraj\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado, de um termo deorigem basca. Dos celtas herdamos as palavras carro,5 cabana e cerveja. A brasa, que dominava a m\u00fasicajovem dos anos sessenta, \u00e9 de origem germ\u00e2nica,assim como guerra e ganhar, o que prova que aquelesb\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados. E \u00e9 bem f\u00e1cilreconhecer a maioria das palavras \u00e1rabes existentes10 no nosso idioma por causa da presen\u00e7a, no in\u00edciodelas, do artigo invari\u00e1vel al. Assim, alfazema, alfaiate,alfange, azeite e a\u00e7ougue, onde o l do artigo foi assi-milado pelas consoantes z e c.\tA descoberta dessas influ\u00eancias faz parte do15 estudo da nossa l\u00edngua, hoje falada por mais de 180milh\u00f5es de pessoas.\tLevada pelos conquistadores lusitanos, noalvorecer da era moderna da hist\u00f3ria ocidental, elasaiu da pequenina casa portuguesa e cruzou os20 \u201cmares nunca dantes navegados\u201d, aportando emterras long\u00ednquas de \u00c1sia, \u00c1frica e Am\u00e9rica, onde veioa adquirir novos matizes em contato com os idiomaslocais que iria sobrepujar. Atualmente seu dom\u00ednioabrange mais de 10.600.000 km2, ou seja, o equivalente25 \u00e0 s\u00e9tima parte da Terra.\tE dizer-se que tudo come\u00e7ou em erasremot\u00edssimas, numa parte da It\u00e1lia, o L\u00e1cio, regi\u00e3ohabitada por um povo de pastores, rude e pr\u00e1tico, quefalava o Latim. Este, de simples dialeto que era ent\u00e3o,30 iria passar a l\u00edngua principal da Pen\u00ednsula It\u00e1lica, \u00e0medida que os romanos se expandiam e aprimoravamsua cultura em contato com a grega. Dotados de umagud\u00edssimo tino pol\u00edtico, legislativo e administrativo, oslatinos v\u00e3o conquistar e governar, durante largo tempo,35 um dos mais vastos imp\u00e9rios de que a Hist\u00f3ria temnot\u00edcia, no qual semearam, com m\u00e3os h\u00e1beis, seuscostumes e seu idioma. O nosso, oriundo do Latim,come\u00e7ou a nascer quando, no s\u00e9culo III a.C., levadaspelas f\u00farias das Guerras P\u00fanicas, as \u00e1guias romanas40 chegaram \u00e0 Hisp\u00e2nia, e, dentro desta, \u00e0 Lusit\u00e2nia,regi\u00e3o correspondente \u00e0 zona ocidental da Pen\u00ednsulaIb\u00e9rica e que abrangia a quase totalidade do Portugalde hoje.\tA realidade \u00e9tnica e lingu\u00edstica da Hisp\u00e2nia era45 das mais complexas antes da chegada dos romanos.Bascos, iberos, tart\u00e9ssios, l\u00edgures e celtas, como povosque nela se fixaram em \u00e9pocas e regi\u00f5es distintas eque ali terminaram por conviver, al\u00e9m de gregos efen\u00edcios que, como povos itinerantes, l\u00e1 estabeleceram50 suas col\u00f4nias, eis a mistura de ra\u00e7as, costumes eidiomas a que v\u00e3o se sobrepor a cultura e a l\u00edngualatina. Esta era levada \u00e0s regi\u00f5es conquistadas n\u00e3o nasua forma liter\u00e1ria, escrita, mas pela boca do povo, nasua forma popular.\t55 \u00c0 diferen\u00e7a do das pessoas, no registro dosidiomas n\u00e3o h\u00e1 data precisa de nascimento, pois n\u00e3oh\u00e1 linguista que possa fixar o momento do parto de umal\u00edngua. Esta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a umidioma do qual se origina e do qual se diversifica em60 sua fase origin\u00e1ria, sem, no entanto, quebrar aquelalinha evolutiva que o mant\u00e9m basicamente o mesmo,apenas com fisionomia diversa, em cada etapa de suavida.\tDa\u00ed o dever dizer-se, a bem da verdade65 lingu\u00edstica, que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a fase atualdaquele Latim lusit\u00e2nico que antes de ser Portugu\u00easfoi o Roman\u00e7o lusit\u00e2nico, nome que se d\u00e1 ao idiomafalado naquela faixa de tempo em que o Latim come-\u00e7ou a diversificar-se inexoravelmente.GUANABARA, C\u00e9lia Therezinha O. Nossa L\u00edngua Portuguesa.In: Enciclop\u00e9dia Bloch, ano 1, no1, maio de 1967. (Adaptado)","id":482211,"enunciado":"<p><strong>Texto VI<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t<strong> Nossa L\u00edngua Portuguesa<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tQuando algu\u00e9m fala com orgulho da garra da<\/p><p>agremia\u00e7\u00e3o por que torce, est\u00e1-se utilizando, embora<\/p><p>j\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado, de um termo de<\/p><p>origem basca. Dos celtas herdamos as palavras <em>carro,<\/em><\/p><p><em>5 cabana e cerveja. <\/em>A brasa, que dominava a m\u00fasica<\/p><p>jovem dos anos sessenta, \u00e9 de origem germ\u00e2nica,<\/p><p>assim como <em>guerra e ganhar<\/em>, o que prova que aqueles<\/p><p>b\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados. E \u00e9 bem f\u00e1cil<\/p><p>reconhecer a maioria das palavras \u00e1rabes existentes<\/p><p><em>10<\/em> no nosso idioma por causa da presen\u00e7a, no in\u00edcio<\/p><p>delas, do artigo invari\u00e1vel al. Assim, a<em>lfazema, alfaiate,<\/em><\/p><p><em>alfange, azeite e a\u00e7ougue<\/em>, onde o l do artigo foi assi-<\/p><p>milado pelas consoantes <em>z<\/em> e <em>c<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA descoberta dessas influ\u00eancias faz parte do<\/p><p><em>15<\/em> estudo da nossa l\u00edngua, hoje falada por mais de 180<\/p><p>milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLevada pelos conquistadores lusitanos, no<\/p><p>alvorecer da era moderna da hist\u00f3ria ocidental, ela<\/p><p>saiu da pequenina casa portuguesa e cruzou os<\/p><p><em>20<\/em> \u201cmares nunca dantes navegados\u201d, aportando em<\/p><p>terras long\u00ednquas de \u00c1sia, \u00c1frica e Am\u00e9rica, onde veio<\/p><p>a adquirir novos matizes em contato com os idiomas<\/p><p>locais que iria sobrepujar. Atualmente seu dom\u00ednio<\/p><p>abrange mais de 10.600.000 km<sup>2<\/sup>, ou seja, o equivalente<\/p><p><em>25<\/em> \u00e0 s\u00e9tima parte da Terra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE dizer-se que tudo come\u00e7ou em eras<\/p><p>remot\u00edssimas, numa parte da It\u00e1lia, o L\u00e1cio, regi\u00e3o<\/p><p>habitada por um povo de pastores, rude e pr\u00e1tico, que<\/p><p>falava o Latim. Este, de simples dialeto que era ent\u00e3o,<\/p><p><em>30<\/em> iria passar a l\u00edngua principal da Pen\u00ednsula It\u00e1lica, \u00e0<\/p><p>medida que os romanos se expandiam e aprimoravam<\/p><p>sua cultura em contato com a grega. Dotados de um<\/p><p>agud\u00edssimo tino pol\u00edtico, legislativo e administrativo, os<\/p><p>latinos v\u00e3o conquistar e governar, durante largo tempo,<\/p><p><em>35<\/em> um dos mais vastos imp\u00e9rios de que a Hist\u00f3ria tem<\/p><p>not\u00edcia, no qual semearam, com m\u00e3os h\u00e1beis, seus<\/p><p>costumes e seu idioma. O nosso, oriundo do Latim,<\/p><p>come\u00e7ou a nascer quando, no s\u00e9culo III a.C., levadas<\/p><p>pelas f\u00farias das Guerras P\u00fanicas, as \u00e1guias romanas<\/p><p><em>40<\/em> chegaram \u00e0 Hisp\u00e2nia, e, dentro desta, \u00e0 Lusit\u00e2nia,<\/p><p>regi\u00e3o correspondente \u00e0 zona ocidental da Pen\u00ednsula<\/p><p>Ib\u00e9rica e que abrangia a quase totalidade do Portugal<\/p><p>de hoje.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA realidade \u00e9tnica e lingu\u00edstica da Hisp\u00e2nia era<\/p><p><em>45<\/em> das mais complexas antes da chegada dos romanos.<\/p><p>Bascos, iberos, tart\u00e9ssios, l\u00edgures e celtas, como povos<\/p><p>que nela se fixaram em \u00e9pocas e regi\u00f5es distintas e<\/p><p>que ali terminaram por conviver, al\u00e9m de gregos e<\/p><p>fen\u00edcios que, como povos itinerantes, l\u00e1 estabeleceram<\/p><p><em>50<\/em> suas col\u00f4nias, eis a mistura de ra\u00e7as, costumes e<\/p><p>idiomas a que v\u00e3o se sobrepor a cultura e a l\u00edngua<\/p><p>latina. Esta era levada \u00e0s regi\u00f5es conquistadas n\u00e3o na<\/p><p>sua forma liter\u00e1ria, escrita, mas pela boca do povo, na<\/p><p>sua forma popular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>55<\/em> \u00c0 diferen\u00e7a do das pessoas, no registro dos<\/p><p>idiomas n\u00e3o h\u00e1 data precisa de nascimento, pois n\u00e3o<\/p><p>h\u00e1 linguista que possa fixar o momento do parto de uma<\/p><p>l\u00edngua. Esta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a um<\/p><p>idioma do qual se origina e do qual se diversifica em<\/p><p><em>60<\/em> sua fase origin\u00e1ria, sem, no entanto, quebrar aquela<\/p><p>linha evolutiva que o mant\u00e9m basicamente o mesmo,<\/p><p>apenas com fisionomia diversa, em cada etapa de sua<\/p><p>vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDa\u00ed o dever dizer-se, a bem da verdade<\/p><p><em>65<\/em> lingu\u00edstica, que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a fase atual<\/p><p>daquele Latim lusit\u00e2nico que antes de ser Portugu\u00eas<\/p><p>foi o Roman\u00e7o lusit\u00e2nico, nome que se d\u00e1 ao idioma<\/p><p>falado naquela faixa de tempo em que o Latim come-<\/p><p>\u00e7ou a diversificar-se inexoravelmente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GUANABARA, C\u00e9lia Therezinha O. <strong>Nossa L\u00edngua Portuguesa<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: Enciclop\u00e9dia Bloch, ano 1, n<sup>o<\/sup>1, maio de 1967. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de frases na l\u00edngua portuguesa padr\u00e3o, \u00e9 preciso observar a regra de concord\u00e2ncia segundo a qual o nome adjetivo concorda com o nome substantivo em g\u00eanero e n\u00famero. \u00c9 o que ocorre no trecho seguinte:","provas":[{"id":63866,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura de Tocantins","sigla":"SEDUC TO","id":5024,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"seduc-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seduc-to-to-2009-cesgranrio-professor-area-lingua-portuguesa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEDUC TO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1956120,"hashId":"0d02f6a828544cc2b27bf380f5dbf97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o de frases na l\u00edngua portuguesa padr\u00e3o, \u00e9 preciso observar a regra de concord\u00e2ncia segundo a qual <em>o nome adjetivo concorda com o nome substantivo em g\u00eanero e n\u00famero.<\/em> \u00c9 o que ocorre no trecho seguinte:<\/p>","resposta":7574207,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cDos celtas herdamos as palavras carro, cabana e cerveja.\u201d (\u2113. 4-5)","id":7574206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDos celtas herdamos as palavras carro, cabana e cerveja.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 4-5)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c...aqueles b\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados.\u201d (\u2113. 7-8)","id":7574207,"corpo":"<p>\u201c...aqueles b\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 7-8)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAtualmente seu dom\u00ednio abrange mais de 10.600.000 km2 ,\u201d (\u2113. 23-24)","id":7574208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtualmente seu dom\u00ednio abrange mais de 10.600.000 km<sup>2<\/sup> ,\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 23-24)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c...possa fixar o momento do parto de uma l\u00edngua.\u201d (\u2113. 57-58)","id":7574209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...possa fixar o momento do parto de uma l\u00edngua.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 57-58)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEsta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a um idioma...\u201d (\u2113. 58-59)","id":7574210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a um idioma...\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 58-59)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VI Nossa L\u00edngua Portuguesa\tQuando algu\u00e9m fala com orgulho da garra daagremia\u00e7\u00e3o por que torce, est\u00e1-se utilizando, emboraj\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado, de um termo deorigem basca. Dos celtas herdamos as palavras carro,5 cabana e cerveja. A brasa, que dominava a m\u00fasicajovem dos anos sessenta, \u00e9 de origem germ\u00e2nica,assim como guerra e ganhar, o que prova que aquelesb\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados. E \u00e9 bem f\u00e1cilreconhecer a maioria das palavras \u00e1rabes existentes10 no nosso idioma por causa da presen\u00e7a, no in\u00edciodelas, do artigo invari\u00e1vel al. Assim, alfazema, alfaiate,alfange, azeite e a\u00e7ougue, onde o l do artigo foi assi-milado pelas consoantes z e c.\tA descoberta dessas influ\u00eancias faz parte do15 estudo da nossa l\u00edngua, hoje falada por mais de 180milh\u00f5es de pessoas.\tLevada pelos conquistadores lusitanos, noalvorecer da era moderna da hist\u00f3ria ocidental, elasaiu da pequenina casa portuguesa e cruzou os20 \u201cmares nunca dantes navegados\u201d, aportando emterras long\u00ednquas de \u00c1sia, \u00c1frica e Am\u00e9rica, onde veioa adquirir novos matizes em contato com os idiomaslocais que iria sobrepujar. Atualmente seu dom\u00ednioabrange mais de 10.600.000 km2, ou seja, o equivalente25 \u00e0 s\u00e9tima parte da Terra.\tE dizer-se que tudo come\u00e7ou em erasremot\u00edssimas, numa parte da It\u00e1lia, o L\u00e1cio, regi\u00e3ohabitada por um povo de pastores, rude e pr\u00e1tico, quefalava o Latim. Este, de simples dialeto que era ent\u00e3o,30 iria passar a l\u00edngua principal da Pen\u00ednsula It\u00e1lica, \u00e0medida que os romanos se expandiam e aprimoravamsua cultura em contato com a grega. Dotados de umagud\u00edssimo tino pol\u00edtico, legislativo e administrativo, oslatinos v\u00e3o conquistar e governar, durante largo tempo,35 um dos mais vastos imp\u00e9rios de que a Hist\u00f3ria temnot\u00edcia, no qual semearam, com m\u00e3os h\u00e1beis, seuscostumes e seu idioma. O nosso, oriundo do Latim,come\u00e7ou a nascer quando, no s\u00e9culo III a.C., levadaspelas f\u00farias das Guerras P\u00fanicas, as \u00e1guias romanas40 chegaram \u00e0 Hisp\u00e2nia, e, dentro desta, \u00e0 Lusit\u00e2nia,regi\u00e3o correspondente \u00e0 zona ocidental da Pen\u00ednsulaIb\u00e9rica e que abrangia a quase totalidade do Portugalde hoje.\tA realidade \u00e9tnica e lingu\u00edstica da Hisp\u00e2nia era45 das mais complexas antes da chegada dos romanos.Bascos, iberos, tart\u00e9ssios, l\u00edgures e celtas, como povosque nela se fixaram em \u00e9pocas e regi\u00f5es distintas eque ali terminaram por conviver, al\u00e9m de gregos efen\u00edcios que, como povos itinerantes, l\u00e1 estabeleceram50 suas col\u00f4nias, eis a mistura de ra\u00e7as, costumes eidiomas a que v\u00e3o se sobrepor a cultura e a l\u00edngualatina. Esta era levada \u00e0s regi\u00f5es conquistadas n\u00e3o nasua forma liter\u00e1ria, escrita, mas pela boca do povo, nasua forma popular.\t55 \u00c0 diferen\u00e7a do das pessoas, no registro dosidiomas n\u00e3o h\u00e1 data precisa de nascimento, pois n\u00e3oh\u00e1 linguista que possa fixar o momento do parto de umal\u00edngua. Esta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a umidioma do qual se origina e do qual se diversifica em60 sua fase origin\u00e1ria, sem, no entanto, quebrar aquelalinha evolutiva que o mant\u00e9m basicamente o mesmo,apenas com fisionomia diversa, em cada etapa de suavida.\tDa\u00ed o dever dizer-se, a bem da verdade65 lingu\u00edstica, que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a fase atualdaquele Latim lusit\u00e2nico que antes de ser Portugu\u00easfoi o Roman\u00e7o lusit\u00e2nico, nome que se d\u00e1 ao idiomafalado naquela faixa de tempo em que o Latim come-\u00e7ou a diversificar-se inexoravelmente.GUANABARA, C\u00e9lia Therezinha O. Nossa L\u00edngua Portuguesa.In: Enciclop\u00e9dia Bloch, ano 1, no1, maio de 1967. (Adaptado)","id":482211,"enunciado":"<p><strong>Texto VI<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t<strong> Nossa L\u00edngua Portuguesa<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tQuando algu\u00e9m fala com orgulho da garra da<\/p><p>agremia\u00e7\u00e3o por que torce, est\u00e1-se utilizando, embora<\/p><p>j\u00e1 com uma deriva\u00e7\u00e3o de significado, de um termo de<\/p><p>origem basca. Dos celtas herdamos as palavras <em>carro,<\/em><\/p><p><em>5 cabana e cerveja. <\/em>A brasa, que dominava a m\u00fasica<\/p><p>jovem dos anos sessenta, \u00e9 de origem germ\u00e2nica,<\/p><p>assim como <em>guerra e ganhar<\/em>, o que prova que aqueles<\/p><p>b\u00e1rbaros eram mesmo avan\u00e7ados. E \u00e9 bem f\u00e1cil<\/p><p>reconhecer a maioria das palavras \u00e1rabes existentes<\/p><p><em>10<\/em> no nosso idioma por causa da presen\u00e7a, no in\u00edcio<\/p><p>delas, do artigo invari\u00e1vel al. Assim, a<em>lfazema, alfaiate,<\/em><\/p><p><em>alfange, azeite e a\u00e7ougue<\/em>, onde o l do artigo foi assi-<\/p><p>milado pelas consoantes <em>z<\/em> e <em>c<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA descoberta dessas influ\u00eancias faz parte do<\/p><p><em>15<\/em> estudo da nossa l\u00edngua, hoje falada por mais de 180<\/p><p>milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tLevada pelos conquistadores lusitanos, no<\/p><p>alvorecer da era moderna da hist\u00f3ria ocidental, ela<\/p><p>saiu da pequenina casa portuguesa e cruzou os<\/p><p><em>20<\/em> \u201cmares nunca dantes navegados\u201d, aportando em<\/p><p>terras long\u00ednquas de \u00c1sia, \u00c1frica e Am\u00e9rica, onde veio<\/p><p>a adquirir novos matizes em contato com os idiomas<\/p><p>locais que iria sobrepujar. Atualmente seu dom\u00ednio<\/p><p>abrange mais de 10.600.000 km<sup>2<\/sup>, ou seja, o equivalente<\/p><p><em>25<\/em> \u00e0 s\u00e9tima parte da Terra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE dizer-se que tudo come\u00e7ou em eras<\/p><p>remot\u00edssimas, numa parte da It\u00e1lia, o L\u00e1cio, regi\u00e3o<\/p><p>habitada por um povo de pastores, rude e pr\u00e1tico, que<\/p><p>falava o Latim. Este, de simples dialeto que era ent\u00e3o,<\/p><p><em>30<\/em> iria passar a l\u00edngua principal da Pen\u00ednsula It\u00e1lica, \u00e0<\/p><p>medida que os romanos se expandiam e aprimoravam<\/p><p>sua cultura em contato com a grega. Dotados de um<\/p><p>agud\u00edssimo tino pol\u00edtico, legislativo e administrativo, os<\/p><p>latinos v\u00e3o conquistar e governar, durante largo tempo,<\/p><p><em>35<\/em> um dos mais vastos imp\u00e9rios de que a Hist\u00f3ria tem<\/p><p>not\u00edcia, no qual semearam, com m\u00e3os h\u00e1beis, seus<\/p><p>costumes e seu idioma. O nosso, oriundo do Latim,<\/p><p>come\u00e7ou a nascer quando, no s\u00e9culo III a.C., levadas<\/p><p>pelas f\u00farias das Guerras P\u00fanicas, as \u00e1guias romanas<\/p><p><em>40<\/em> chegaram \u00e0 Hisp\u00e2nia, e, dentro desta, \u00e0 Lusit\u00e2nia,<\/p><p>regi\u00e3o correspondente \u00e0 zona ocidental da Pen\u00ednsula<\/p><p>Ib\u00e9rica e que abrangia a quase totalidade do Portugal<\/p><p>de hoje.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA realidade \u00e9tnica e lingu\u00edstica da Hisp\u00e2nia era<\/p><p><em>45<\/em> das mais complexas antes da chegada dos romanos.<\/p><p>Bascos, iberos, tart\u00e9ssios, l\u00edgures e celtas, como povos<\/p><p>que nela se fixaram em \u00e9pocas e regi\u00f5es distintas e<\/p><p>que ali terminaram por conviver, al\u00e9m de gregos e<\/p><p>fen\u00edcios que, como povos itinerantes, l\u00e1 estabeleceram<\/p><p><em>50<\/em> suas col\u00f4nias, eis a mistura de ra\u00e7as, costumes e<\/p><p>idiomas a que v\u00e3o se sobrepor a cultura e a l\u00edngua<\/p><p>latina. Esta era levada \u00e0s regi\u00f5es conquistadas n\u00e3o na<\/p><p>sua forma liter\u00e1ria, escrita, mas pela boca do povo, na<\/p><p>sua forma popular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>55<\/em> \u00c0 diferen\u00e7a do das pessoas, no registro dos<\/p><p>idiomas n\u00e3o h\u00e1 data precisa de nascimento, pois n\u00e3o<\/p><p>h\u00e1 linguista que possa fixar o momento do parto de uma<\/p><p>l\u00edngua. Esta evolui paulatinamente com rela\u00e7\u00e3o a um<\/p><p>idioma do qual se origina e do qual se diversifica em<\/p><p><em>60<\/em> sua fase origin\u00e1ria, sem, no entanto, quebrar aquela<\/p><p>linha evolutiva que o mant\u00e9m basicamente o mesmo,<\/p><p>apenas com fisionomia diversa, em cada etapa de sua<\/p><p>vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDa\u00ed o dever dizer-se, a bem da verdade<\/p><p><em>65<\/em> lingu\u00edstica, que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 a fase atual<\/p><p>daquele Latim lusit\u00e2nico que antes de ser Portugu\u00eas<\/p><p>foi o Roman\u00e7o lusit\u00e2nico, nome que se d\u00e1 ao idioma<\/p><p>falado naquela faixa de tempo em que o Latim come-<\/p><p>\u00e7ou a diversificar-se inexoravelmente.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GUANABARA, C\u00e9lia Therezinha O. <strong>Nossa L\u00edngua Portuguesa<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: Enciclop\u00e9dia Bloch, ano 1, n<sup>o<\/sup>1, maio de 1967. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique as expectativas do autor para a democracia.","provas":[{"id":77413,"cargo":{"descricao":"Agente de Criminal\u00edstica","id":25274,"slug":"agente-de-criminalistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-agente-de-criminalistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Agente de Criminal\u00edstica - 2009"},{"id":77431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2009-funcab-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:29:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2334119,"hashId":"f20c746187443e4e56802e4d1f9068e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique as expectativas do autor para a democracia.<\/p>","resposta":9222490,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfrentamento do crime com opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas.","id":9222489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfrentamento do crime com opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a pelo governo civil.","id":9222490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a pelo governo civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o com o conflito.","id":9222491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o com o conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ina\u00e7\u00e3o do governo federal.","id":9222492,"corpo":"<p>Ina\u00e7\u00e3o do governo federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controle do territ\u00f3rio nacional pelo crime organizado.","id":9222493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do territ\u00f3rio nacional pelo crime organizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Crime organizado e militariza\u00e7\u00e3oApesar de todos os avan\u00e7os ocorridos no estado de direito, o crescimento da viol\u00eancia e da criminalidade, ao lado do agravamento das j\u00e1 graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos no ano de 1994, conduziu as autoridades a uma militariza\u00e7\u00e3o crescente do enfrentamento da viol\u00eancia. Os resultados bastante limitados, para dizer o m\u00ednimo, atingidos pela ocupa\u00e7\u00e3o militar da cidade do Rio de Janeiro mostram claramente a inefici\u00eancia dessa abordagem. O equ\u00edvoco n\u00e3o \u00e9 apenas log\u00edstico, mas reside na concep\u00e7\u00e3o mesma da abordagem militarizada. O estere\u00f3tipo das sociedades modernas, em especial as cidades, como o lugar da viol\u00eancia faz crer que a viol\u00eancia urbana tenha aumentado de forma ininterrupta desde a forma\u00e7\u00e3o das grandes cidades, mas isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Na realidade, o crescente monop\u00f3lio da viol\u00eancia f\u00edsica e o autocontrole que os habitantes da cidade progressivamente se impuseram levaram a uma crescente \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d do espa\u00e7o urbano. Se os n\u00edveis de criminalidade forem tomados como um indicador de viol\u00eancia, fica claro que esta declinou desde meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX: somente por volta dos anos 1960 a viol\u00eancia e o crime come\u00e7am a aumentar, tornando-se o crime mais violento depois dos anos 1980. Apesar da viol\u00eancia, do crime, das graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201cguerra civil\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas \u2013 como ocorreu na cidade do Rio de Janeiro. A no\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 equivocada por que os conflitos ocorrem no interior da sociedade, onde seus membros e grupos sociais \u2013 especialmente em sociedades com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda \u2013 jamais cessam de viver em situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. \u00c9 a democracia que permite \u00e0 sociedade conviver com o conflito, gra\u00e7as ao respeito das regras do jogo definidas pela constitucionalidade e dos direitos humanos, tanto direitos civis e pol\u00edticos como sociais e econ\u00f4micos: o enfrentamento militarizado do crime organizado n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da sociedade. Nenhuma pacifica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 completa. A matan\u00e7a pela pol\u00edcia, a viol\u00eancia do crime, as chacinas, os arrast\u00f5es, a guerra do tr\u00e1fico n\u00e3o s\u00e3o epis\u00f3dios de uma guerra civil nem retorno ao estado de natureza. S\u00e3o consequ\u00eancias de conflitos e pol\u00edticas de Estado permanentemente reproduzidas pelas rela\u00e7\u00f5es de poder numa sociedade autorit\u00e1ria ao extremo, por meio das institui\u00e7\u00f5es e das desigualdades sociais. (...) Essa cr\u00edtica \u00e0s opera\u00e7\u00f5es militares e ao equ\u00edvoco, a nosso ver, do governo federal e do governo do estado do Rio de Janeiro em prolongar, com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, um conv\u00eanio de duvidosa legitimidade constitucional n\u00e3o visa pregar a ina\u00e7\u00e3o do governo federal, ou at\u00e9 mesmo das for\u00e7as armadas. \u00c9 intoler\u00e1vel para o estado de direito e para a forma democr\u00e1tica de governo que largas por\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional estejam controladas pelo crime organizado como em v\u00e1rias favelas e bairros ou nas fronteiras dos estados. Mas \u00e9 inaceit\u00e1vel, na perspectiva de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a sob a democracia, uma delega\u00e7\u00e3o do governo civil \u00e0s for\u00e7as armadas para um enfrentamento do crime que tem contornos das antigas opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas. De alguma forma essa interven\u00e7\u00e3o militar velada no estado do Rio de Janeiro confere novas formas inquietantes da militariza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es civis da seguran\u00e7a p\u00fablica, agravando a continuidade da influ\u00eancia das for\u00e7as armadas j\u00e1 presente na manuten\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo por for\u00e7as com estatuto de subsidi\u00e1rias \u00e0s for\u00e7as armadas e pelo foro especial das justi\u00e7as militares estaduais. Ora, a formalidade estrita da democracia requer que o governo civil exer\u00e7a a plenitude de seu poder na defini\u00e7\u00e3o e no exerc\u00edcio da pol\u00edtica de seguran\u00e7a. In: DIMENSTEIN, Gilberto. Democracia em peda\u00e7os \u2013 direitos humanos no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 31-34.","id":524628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crime organizado e militariza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar de todos os avan\u00e7os ocorridos no estado de direito, o crescimento da viol\u00eancia e da criminalidade, ao lado do agravamento das j\u00e1 graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos no ano de 1994, conduziu as autoridades a uma militariza\u00e7\u00e3o crescente do enfrentamento da viol\u00eancia. Os resultados bastante limitados, para dizer o m\u00ednimo, atingidos pela ocupa\u00e7\u00e3o militar da cidade do Rio de Janeiro mostram claramente a inefici\u00eancia dessa abordagem. O equ\u00edvoco n\u00e3o \u00e9 apenas log\u00edstico, mas reside na concep\u00e7\u00e3o mesma da abordagem militarizada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estere\u00f3tipo das sociedades modernas, em especial as cidades, como o lugar da viol\u00eancia faz crer que a viol\u00eancia urbana tenha aumentado de forma ininterrupta desde a forma\u00e7\u00e3o das grandes cidades, mas isso n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade. Na realidade, o crescente monop\u00f3lio da viol\u00eancia f\u00edsica e o autocontrole que os habitantes da cidade progressivamente se impuseram levaram a uma crescente \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d do espa\u00e7o urbano. Se os n\u00edveis de criminalidade forem tomados como um indicador de viol\u00eancia, fica claro que esta declinou desde meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX: somente por volta dos anos 1960 a viol\u00eancia e o crime come\u00e7am a aumentar, tornando-se o crime mais violento depois dos anos 1980. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar da viol\u00eancia, do crime, das graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos, n\u00e3o est\u00e1 em curso no Brasil uma \u201cguerra civil\u201d que exige uma crescente militariza\u00e7\u00e3o, com a interven\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas \u2013 como ocorreu na cidade do Rio de Janeiro. A no\u00e7\u00e3o de guerra \u00e9 equivocada por que os conflitos ocorrem no interior da sociedade, onde seus membros e grupos sociais \u2013 especialmente em sociedades com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda \u2013 jamais cessam de viver em situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas. \u00c9 a democracia que permite \u00e0 sociedade conviver com o conflito, gra\u00e7as ao respeito das regras do jogo definidas pela constitucionalidade e dos direitos humanos, tanto direitos civis e pol\u00edticos como sociais e econ\u00f4micos: o enfrentamento militarizado do crime organizado n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica da sociedade. Nenhuma pacifica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 completa. A matan\u00e7a pela pol\u00edcia, a viol\u00eancia do crime, as chacinas, os arrast\u00f5es, a guerra do tr\u00e1fico n\u00e3o s\u00e3o epis\u00f3dios de uma guerra civil nem retorno ao estado de natureza. S\u00e3o consequ\u00eancias de conflitos e pol\u00edticas de Estado permanentemente reproduzidas pelas rela\u00e7\u00f5es de poder numa sociedade autorit\u00e1ria ao extremo, por meio das institui\u00e7\u00f5es e das desigualdades sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa cr\u00edtica \u00e0s opera\u00e7\u00f5es militares e ao equ\u00edvoco, a nosso ver, do governo federal e do governo do estado do Rio de Janeiro em prolongar, com pequenas modifica\u00e7\u00f5es, um conv\u00eanio de duvidosa legitimidade constitucional n\u00e3o visa pregar a ina\u00e7\u00e3o do governo federal, ou at\u00e9 mesmo das for\u00e7as armadas. \u00c9 intoler\u00e1vel para o estado de direito e para a forma democr\u00e1tica de governo que largas por\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional estejam controladas pelo crime organizado como em v\u00e1rias favelas e bairros ou nas fronteiras dos estados. Mas \u00e9 inaceit\u00e1vel, na perspectiva de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a sob a democracia, uma delega\u00e7\u00e3o do governo civil \u00e0s for\u00e7as armadas para um enfrentamento do crime que tem contornos das antigas opera\u00e7\u00f5es antiguerrilhas. De alguma forma essa interven\u00e7\u00e3o militar velada no estado do Rio de Janeiro confere novas formas inquietantes da militariza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es civis da seguran\u00e7a p\u00fablica, agravando a continuidade da influ\u00eancia das for\u00e7as armadas j\u00e1 presente na manuten\u00e7\u00e3o do policiamento ostensivo por for\u00e7as com estatuto de subsidi\u00e1rias \u00e0s for\u00e7as armadas e pelo foro especial das justi\u00e7as militares estaduais. Ora, a formalidade estrita da democracia requer que o governo civil exer\u00e7a a plenitude de seu poder na defini\u00e7\u00e3o e no exerc\u00edcio da pol\u00edtica de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">In: DIMENSTEIN, Gilberto. Democracia em peda\u00e7os \u2013 direitos humanos no <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1996. p. 31-34.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2334119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Auxiliar de Sa\u00fade","id":12095,"slug":"policial-militar-especialista-area-auxiliar-de-saude"},{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea M\u00fasico","id":12094,"slug":"policial-militar-area-musico"},{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Armamento Leve","id":12096,"slug":"policial-militar-especialista-area-manutencao-em-armamento-leve"},{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00f5es","id":12097,"slug":"policial-militar-especialista-area-manutencao-em-comunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de crimes que causem grande como\u00e7\u00e3o nacional, como no caso de genoc\u00eddio, a CF permite que seja constitu\u00eddo tribunal penal especial para julg\u00e1-los.","provas":[{"id":23331,"cargo":{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Auxiliar de Sa\u00fade","id":12095,"slug":"policial-militar-especialista-area-auxiliar-de-saude"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-especialista-area-auxiliar-de-saude-qopme-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar Especialista - \u00c1rea Auxiliar de Sa\u00fade - 2009"},{"id":23330,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea M\u00fasico","id":12094,"slug":"policial-militar-area-musico"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-musico-qopmm-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea M\u00fasico - 2009"},{"id":23332,"cargo":{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Armamento Leve","id":12096,"slug":"policial-militar-especialista-area-manutencao-em-armamento-leve"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-especialista-area-manutencao-em-armamento-leve-qopme","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Armamento Leve - 2009"},{"id":23333,"cargo":{"descricao":"Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00f5es","id":12097,"slug":"policial-militar-especialista-area-manutencao-em-comunicacoes"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-especialista-area-manutencao-em-comunicacoes-qopme-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar Especialista - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785412,"hashId":"9b2912e1d072a70c2f1be6f57d1556cc","enunciado":"Em casos de crimes que causem grande como\u00e7\u00e3o nacional,\r\ncomo no caso de genoc\u00eddio, a CF permite que seja\r\nconstitu\u00eddo tribunal penal especial para julg\u00e1-los.","resposta":2720191,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2720191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes.","id":329640,"enunciado":"Quanto aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/785412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna h\u00e1 4 bolas: 2 azuis, 1 branca e 1 verde. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":59426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1793218,"hashId":"6f0b0b77e531ffc943e92d124a4f0bc4","enunciado":"<p>Em uma urna h\u00e1 4 bolas: 2 azuis, 1 branca e 1 verde. \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6853411,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se 2 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente ter\u00e3o cores diferentes.","id":6853407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se 2 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente ter\u00e3o cores diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se 2 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 azul.","id":6853408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se 2 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente todas ter\u00e3o cores diferentes.","id":6853409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente todas ter\u00e3o cores diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 branca.","id":6853410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 branca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 azul.","id":6853411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se 3 bolas forem retiradas dessa urna, necessariamente uma ser\u00e1 azul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1793218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895,"slug":"tecnico-superior-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 INADEQUADO o emprego de um pronome em:","provas":[{"id":6827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Procuradoria","id":4895,"slug":"tecnico-superior-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2009-fcc-tecnico-superior-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"FCC - PGE RJ - T\u00e9cnico Superior de Procuradoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":381549,"hashId":"7f95857be0f91cb664b5cd6a6c3a78e3","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 INADEQUADO o emprego de um pronome em:<\/p>","resposta":1366097,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o viu por que autorizar, num caso como aquele, a quebra do sigilo telef\u00f4nico.","id":1366096,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o viu por que autorizar, num caso como\r\naquele, a quebra do sigilo telef\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o lhe pareceu necess\u00e1rio explicar a ningu\u00e9m o por qu\u00ea de haver dado aquela autoriza\u00e7\u00e3o.","id":1366097,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o lhe pareceu necess\u00e1rio explicar a ningu\u00e9m o\r\npor qu\u00ea de haver dado aquela autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele chamou para si toda a responsabilidade pela quebra do sigilo telef\u00f4nico.","id":1366098,"corpo":"<p align=justify>Ele chamou para si toda a responsabilidade pela\r\nquebra do sigilo telef\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me pe\u00e7as que concorde com tua posi\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque \u00e9s mais versado em assuntos jur\u00eddicos.","id":1366099,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o me pe\u00e7as que concorde com tua posi\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\nporque \u00e9s mais versado em assuntos jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se Vossa Excel\u00eancia pretende emitir a autoriza\u00e7\u00e3o, afian\u00e7o-lhe que recorrerei de sua decis\u00e3o.","id":1366100,"corpo":"<p align=justify>Se Vossa Excel\u00eancia pretende emitir a autoriza\u00e7\u00e3o,\r\nafian\u00e7o-lhe que recorrerei de sua decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":225092,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6827\/003.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/381549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o comportam presta\u00e7\u00e3o no regime p\u00fablico os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.","provas":[{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":292263,"hashId":"47b4047c55b7886d14577ac5a5a58bf9","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o comportam presta\u00e7\u00e3o no regime p\u00fablico os servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es de interesse coletivo.<\/p>","resposta":1084266,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1084265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1084266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL) e \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, julgue os itens a seguir.","id":183852,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL)\r\ne \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os relacionados,\r\n\u00e0 luz da Lei n.\u00ba 9.472\/1997 e suas altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre a\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos\r\ninstitucionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/292263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como j\u00e1 foi ultrapassado o prazo de 5 anos, a contar da data da edi\u00e7\u00e3o do ato autorizativo, operou-se a decad\u00eancia do direito de cassar o referido ato.","provas":[{"id":5396,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":367288,"hashId":"41ec1a120d0c8e8d46bb6861e710ce29","enunciado":"<p align=justify>Como j\u00e1 foi ultrapassado o prazo de 5 anos, a contar da data\r\nda edi\u00e7\u00e3o do ato autorizativo, operou-se a decad\u00eancia do\r\ndireito de cassar o referido ato.<\/p>","resposta":1309477,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1309476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1309477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma ag\u00eancia reguladora emitiu ato autorizativo prec\u00e1rio. Tr\u00eas anos depois de editado o referido ato, verificou-se que o mesmo teria sido dado de forma ilegal. Imediatamente, o \u00f3rg\u00e3o competente determinou a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo visando a cassar esse ato, assegurando-se ao seu destinat\u00e1rio o direito de ampla defesa e o contradit\u00f3rio. O processo s\u00f3 foi finalizado mais de 5 anos depois da edi\u00e7\u00e3o do ato &#8212; tendo-se conclu\u00eddo que o mesmo tinha sido editado de forma ilegal &#8212;, quando foi ent\u00e3o concluso para julgamento por parte da autoridade competente. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao processo administrativo, na forma da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens subsequentes.","id":216538,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma ag\u00eancia reguladora emitiu ato autorizativo prec\u00e1rio. Tr\u00eas anos depois de editado o referido ato, verificou-se que o mesmo teria sido dado de forma ilegal. Imediatamente, o \u00f3rg\u00e3o competente determinou a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo visando a cassar esse ato, assegurando-se ao seu destinat\u00e1rio o direito de ampla defesa e o contradit\u00f3rio. O processo s\u00f3 foi finalizado mais de 5 anos depois da edi\u00e7\u00e3o do ato &#8212; tendo-se conclu\u00eddo que o mesmo tinha sido editado de forma ilegal &#8212;, quando foi ent\u00e3o concluso para julgamento por parte da autoridade competente. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao processo administrativo, na forma da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/367288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o na presente crise econ\u00f4micofinanceira \u00e9 o car\u00e1ter de ineditismo de que se reveste, j\u00e1 que, pelo menos no s\u00e9culo XX, nada parecido ou de grande magnitude chegou a abalar o capitalismo mundial.","provas":[{"id":5405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":367437,"hashId":"b5930b16da386d7a992fef6cc6158d52","enunciado":"<p align=justify>O que mais chama a aten\u00e7\u00e3o na presente crise econ\u00f4micofinanceira\r\n\u00e9 o car\u00e1ter de ineditismo de que se reveste, j\u00e1 que,\r\npelo menos no s\u00e9culo XX, nada parecido ou de grande\r\nmagnitude chegou a abalar o capitalismo mundial.<\/p>","resposta":1309918,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1309918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1309917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens de 11 a 20.","id":216596,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5405\/imagem_49.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema por ele focalizado, julgue os itens de <STRONG>11<\/STRONG> a <STRONG>20<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/367437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a autoridade competente poder\u00e1 delegar poderes para que outra autoridade a ela subordinada decida a respeito do referido processo.","provas":[{"id":5405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":4591,"slug":"especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":367467,"hashId":"36a6b78e02648693f2eb856ee682c7be","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a autoridade competente poder\u00e1\r\ndelegar poderes para que outra autoridade a ela subordinada\r\ndecida a respeito do referido processo.<\/p>","resposta":1309993,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1309993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1309992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma ag\u00eancia reguladora emitiu ato autorizativo prec\u00e1rio. Tr\u00eas anos depois de editado o referido ato, verificou-se que o mesmo teria sido dado de forma ilegal. Imediatamente, o \u00f3rg\u00e3o competente determinou a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo visando a cassar esse ato, assegurando-se ao seu destinat\u00e1rio o direito de ampla defesa e o contradit\u00f3rio. O processo s\u00f3 foi finalizado mais de 5 anos depois da edi\u00e7\u00e3o do ato &#8212; tendo-se conclu\u00eddo que o mesmo tinha sido editado de forma ilegal &#8212;, quando foi ent\u00e3o concluso para julgamento por parte da autoridade competente. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao processo administrativo, na forma da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens subsequentes.","id":216608,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma ag\u00eancia reguladora emitiu ato autorizativo prec\u00e1rio. Tr\u00eas anos depois de editado o referido ato, verificou-se que o mesmo teria sido dado de forma ilegal. Imediatamente, o \u00f3rg\u00e3o competente determinou a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo visando a cassar esse ato, assegurando-se ao seu destinat\u00e1rio o direito de ampla defesa e o contradit\u00f3rio. O processo s\u00f3 foi finalizado mais de 5 anos depois da edi\u00e7\u00e3o do ato &#8212; tendo-se conclu\u00eddo que o mesmo tinha sido editado de forma ilegal &#8212;, quando foi ent\u00e3o concluso para julgamento por parte da autoridade competente. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao processo administrativo, na forma da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/367467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fisioterapia na crian\u00e7a com artrogripose m\u00faltipla cong\u00eanita, entre outras t\u00e9cnicas, deve ser voltada para mobiliza\u00e7\u00e3o passiva e imobiliza\u00e7\u00e3o precoce com \u00f3rteses espec\u00edficas.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927011,"hashId":"af17539c2cf9b792afe53e9a844c7b3e","enunciado":"A fisioterapia na crian\u00e7a com artrogripose m\u00faltipla\r\ncong\u00eanita, entre outras t\u00e9cnicas, deve ser voltada para\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o passiva e imobiliza\u00e7\u00e3o precoce com \u00f3rteses\r\nespec\u00edficas.","resposta":3252367,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3252368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3252367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem do paciente na \u00e1rea da fisioterapia neuropedi\u00e1trica, julgue os itens que se seguem.","id":355657,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem do paciente na \u00e1rea da fisioterapia\r\nneuropedi\u00e1trica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/927011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O material armazenado dever\u00e1 ser disposto de forma a evitar a obstru\u00e7\u00e3o de portas, equipamentos contra inc\u00eandio, sa\u00eddas de emerg\u00eancias, e dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos um metro.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fhs-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":927129,"hashId":"07faf0bbf94887efb8ecd0b13f2519b0","enunciado":"O material armazenado dever\u00e1 ser disposto de forma a evitar\r\na obstru\u00e7\u00e3o de portas, equipamentos contra inc\u00eandio, sa\u00eddas\r\nde emerg\u00eancias, e dever\u00e1 ficar afastado das estruturas\r\nlaterais do pr\u00e9dio a uma dist\u00e2ncia de pelo menos um metro.","resposta":3252604,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3252604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de movimenta\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento de materiais, julgue o item seguinte.","id":355683,"enunciado":"A respeito de movimenta\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento de\r\nmateriais, julgue o item seguinte.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, \u00e9 correto pressupor que:","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773160,"hashId":"fe7d8d764965f14609f46e3776f4b1b0","enunciado":"<p>No \u00e2mbito da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, \u00e9 correto pressupor que:<\/p>","resposta":2682158,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso intensivo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o visa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio de solu\u00e7\u00f5es prontas, a serem aplicadas pela organiza\u00e7\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o de novos problemas.","id":2682157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso intensivo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o visa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio de solu\u00e7\u00f5es prontas, a serem aplicadas pela organiza\u00e7\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o de novos problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conhecimento pode ser obtido no ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o, inclusive junto a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes.","id":2682158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento pode ser obtido no ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o, inclusive junto a organiza\u00e7\u00f5es concorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de uma base tecnol\u00f3gica de primeira linha garante uma cultura do conhecimento no seio da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2682159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ado\u00e7\u00e3o de uma base tecnol\u00f3gica de primeira linha garante uma cultura do conhecimento no seio da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o conhecimento t\u00e1cito diz respeito aos indiv\u00edduos, n\u00e3o devendo ser alvo de interesse da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2682160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento t\u00e1cito diz respeito aos indiv\u00edduos, n\u00e3o devendo ser alvo de interesse da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 medida em que o reposit\u00f3rio de conhecimentos \u00e9 ampliado, a experimenta\u00e7\u00e3o passa a ser desnecess\u00e1ria.","id":2682161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida em que o reposit\u00f3rio de conhecimentos \u00e9 ampliado, a experimenta\u00e7\u00e3o passa a ser desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/773160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":23058,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887,"slug":"analista-tributario-da-receita-federal"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:13:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":773162,"hashId":"23f8a98725190b380a4c0c6557cc62c3","enunciado":"Assinale a afirmativa correta.","resposta":2682170,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tudo que \u00e9 efetivo tamb\u00e9m \u00e9 eficiente.","id":2682167,"corpo":"Tudo que \u00e9 efetivo tamb\u00e9m \u00e9 eficiente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tudo que \u00e9 eficaz tamb\u00e9m \u00e9 eficiente.","id":2682168,"corpo":"Tudo que \u00e9 eficaz tamb\u00e9m \u00e9 eficiente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algo n\u00e3o pode ser efetivo se n\u00e3o for eficiente.","id":2682169,"corpo":"Algo n\u00e3o pode ser efetivo se n\u00e3o for eficiente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algo pode ser eficaz e n\u00e3o ser eficiente.","id":2682170,"corpo":"Algo pode ser eficaz e n\u00e3o ser eficiente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Algo n\u00e3o pode ser eficaz se n\u00e3o for eficiente.","id":2682171,"corpo":"Algo n\u00e3o pode ser eficaz se n\u00e3o for eficiente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/773162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No rastro da presente crise, surge um grave problema com profundas repercuss\u00f5es sociais: o fechamento de postos de trabalho.","provas":[{"id":5355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":372326,"hashId":"f026cf425b06d63451563ebc83fd7fc8","enunciado":"<p align=justify>No rastro da presente crise, surge um grave problema com\r\nprofundas repercuss\u00f5es sociais: o fechamento de postos de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1328634,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1328635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1328634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele tratado, julgue os itens seguintes.","id":218965,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5355\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/372326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ind\u00fastria automobil\u00edstica sofre o impacto negativo da crise, com redu\u00e7\u00e3o de vendas, produ\u00e7\u00e3o e n\u00famero de empregos.","provas":[{"id":5355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":372327,"hashId":"4e582aac9967c831ff50157334cf01d3","enunciado":"<p align=justify>A ind\u00fastria automobil\u00edstica sofre o impacto negativo da crise,\r\ncom redu\u00e7\u00e3o de vendas, produ\u00e7\u00e3o e n\u00famero de empregos.<\/p>","resposta":1328636,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1328637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele tratado, julgue os itens seguintes.","id":218965,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5355\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a abrang\u00eancia do tema nele tratado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/372327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6659,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"},{"id":6660,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372661,"hashId":"e2e3b1043cf04f0a28d4f94d3ec8d6b0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/40.gif><\/P>","resposta":1330051,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1330051,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/41.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":1330052,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/42.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":1330053,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/43.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":1330054,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/45.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":1330055,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6659\/47.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219147,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":"estatistica\/372661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o do texto sugere que o homem, ao politizar o conhecimento cient\u00edfico, cria para a humanidade, em geral, as dificuldades que a impedem de vivenciar plenamente os ideais iluministas de democracia e felicidade.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373401,"hashId":"0c1bc0acbdd781b23559499b4285b369","enunciado":"<p align=justify>A argumenta\u00e7\u00e3o do texto sugere que o homem, ao politizar\r\no conhecimento cient\u00edfico, cria para a humanidade, em geral,\r\nas dificuldades que a impedem de vivenciar plenamente os\r\nideais iluministas de democracia e felicidade.<\/p>","resposta":1332039,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1332039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito das ideias e da organiza\u00e7\u00e3o argumentativa do texto acima.","id":219433,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6668\/49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito das ideias e da organiza\u00e7\u00e3o argumentativa do texto acima.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/373401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o deseja gravar o conte\u00fado de dez CD de 650 MB, totalmente ocupados, em DVDs de 4,7 GB. Que quantidade m\u00ednima de DVD ele ir\u00e1 utilizar?","provas":[{"id":59428,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Pedagogo - 2009"},{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1791702,"hashId":"6bfd6a0cbc5a2d3e57a586fa8a201d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deseja gravar o conte\u00fado de dez CD de 650 MB, totalmente ocupados, em DVDs de 4,7 GB. Que quantidade m\u00ednima de DVD ele ir\u00e1 utilizar?<\/p>","resposta":6846454,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":6846451,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":6846452,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6846453,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":6846454,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":6846455,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DVD","oab":false,"nome":"DVD","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419811,"slug":"informatica-dvd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1791702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EmpregadosDesempregadosTotalHomens33%45%MulheresTotal71%100%A tabela acima classifica um grupo de adultos por sexo e por situa\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia. Ainda que a tabela esteja incompleta, \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente, com rela\u00e7\u00e3o a esse grupo, que h\u00e1","provas":[{"id":59407,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Advogado - 2009"},{"id":59428,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1791708,"hashId":"0041c478df3584cf5f125898da167a8c","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 415px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"115\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l6w4\"><td data-row=\"row-l6w4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6w4\" data-cell=\"cell-3gm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6w4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6w4\" data-cell=\"cell-rkgx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empregados<\/p><\/td><td data-row=\"row-l6w4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6w4\" data-cell=\"cell-yzuk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desempregados<\/p><\/td><td data-row=\"row-l6w4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6w4\" data-cell=\"cell-d1fc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r7d7\"><td data-row=\"row-r7d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7d7\" data-cell=\"cell-b19y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Homens<\/p><\/td><td data-row=\"row-r7d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7d7\" data-cell=\"cell-nhi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">33%<\/p><\/td><td data-row=\"row-r7d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7d7\" data-cell=\"cell-n917\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-r7d7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7d7\" data-cell=\"cell-vymk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>45%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c7aa\"><td data-row=\"row-c7aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c7aa\" data-cell=\"cell-b3aw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mulheres<\/p><\/td><td data-row=\"row-c7aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c7aa\" data-cell=\"cell-pkh0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-c7aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c7aa\" data-cell=\"cell-5hr9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-c7aa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c7aa\" data-cell=\"cell-dyw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-51gd\"><td data-row=\"row-51gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51gd\" data-cell=\"cell-hzyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-51gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51gd\" data-cell=\"cell-z3a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>71%<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-51gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51gd\" data-cell=\"cell-0wc4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-51gd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51gd\" data-cell=\"cell-4z6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>100%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela acima classifica um grupo de adultos por sexo e por situa\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia. Ainda que a tabela esteja incompleta, \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente, com rela\u00e7\u00e3o a esse grupo, que h\u00e1<\/p>","resposta":6846481,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17% de mulheres desempregadas.","id":6846481,"corpo":"<p>17% de mulheres desempregadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"39% de desempregados.","id":6846482,"corpo":"<p>39% de desempregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65% de mulheres.","id":6846483,"corpo":"<p>65% de mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mais homens desempregados do que mulheres desempregadas","id":6846484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais homens desempregados do que mulheres desempregadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mais homens empregados do que mulheres empregadas.","id":6846485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais homens empregados do que mulheres empregadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1791708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 motorista de micro-\u00f4nibus e est\u00e1 trafegando em rodovia em boas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o possui qualquer placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de velocidade. A velocidade m\u00ednima permitida, em km\/h, para seu ve\u00edculo \u00e9","provas":[{"id":59408,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791774,"hashId":"b4a9ac31e33a98257d8cb244c7789a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 motorista de micro-\u00f4nibus e est\u00e1 trafegando em rodovia em boas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o possui qualquer placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de velocidade. A velocidade m\u00ednima permitida, em km\/h, para seu ve\u00edculo \u00e9<\/p>","resposta":6846814,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110","id":6846811,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"90","id":6846812,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55","id":6846813,"corpo":"<p>55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45","id":6846814,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20","id":6846815,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1791774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo trafegava em via urbana quando foi autuado por Guarda Municipal, porque n\u00e3o estava usando o cinto de seguran\u00e7a. Recorreu da infra\u00e7\u00e3o, sustentando que apenas a Pol\u00edcia Militar teria atribui\u00e7\u00e3o para mult\u00e1-lo. Esse recurso dever\u00e1 ser","provas":[{"id":59408,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791785,"hashId":"8028f03d78163e36943be5c932450544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo trafegava em via urbana quando foi autuado por Guarda Municipal, porque n\u00e3o estava usando o cinto de seguran\u00e7a. Recorreu da infra\u00e7\u00e3o, sustentando que apenas a Pol\u00edcia Militar teria atribui\u00e7\u00e3o para mult\u00e1-lo. Esse recurso dever\u00e1 ser<\/p>","resposta":6846870,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provido, uma vez que o Munic\u00edpio n\u00e3o tem poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito.","id":6846866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provido, uma vez que o Munic\u00edpio n\u00e3o tem poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"provido, uma vez o Munic\u00edpio, apesar de ter poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito, n\u00e3o tem compet\u00eancia para fiscalizar esse tipo de infra\u00e7\u00e3o.","id":6846867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provido, uma vez o Munic\u00edpio, apesar de ter poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito, n\u00e3o tem compet\u00eancia para fiscalizar esse tipo de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"provido, uma vez que diante da aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN sobre a mat\u00e9ria, a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia apenas do Estado.","id":6846868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provido, uma vez que diante da aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN sobre a mat\u00e9ria, a fiscaliza\u00e7\u00e3o dessa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia apenas do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rejeitado, uma vez que s\u00f3 o Munic\u00edpio pode fiscalizar essa infra\u00e7\u00e3o, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN.","id":6846869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rejeitado, uma vez que s\u00f3 o Munic\u00edpio pode fiscalizar essa infra\u00e7\u00e3o, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rejeitado, uma vez que fiscalizar essa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia tanto dos Estados como dos Munic\u00edpios, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN.","id":6846870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rejeitado, uma vez que fiscalizar essa infra\u00e7\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia tanto dos Estados como dos Munic\u00edpios, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Autua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Autua\u00e7\u00e3o","pai":421886,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421887,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-autuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421886,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xviii-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1791785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Word 2000, com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, deseja configurar o mesmo tipo de fonte, borda, alinhamento e espa\u00e7amento, antes e ap\u00f3s cada par\u00e1grafo, para todos os par\u00e1grafos do seu documento. Qual recurso ele deve utilizar para definir todo esse conjunto de formata\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":59408,"cargo":{"descricao":"Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito","id":21969,"slug":"agente-da-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-agente-da-autoridade-de-transito","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Agente da Autoridade de Tr\u00e2nsito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791792,"hashId":"7f199619b369d966b7766b8dc66e5485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do Word 2000, com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, deseja configurar o mesmo tipo de fonte, borda, alinhamento e espa\u00e7amento, antes e ap\u00f3s cada par\u00e1grafo, para todos os par\u00e1grafos do seu documento. Qual recurso ele deve utilizar para definir todo esse conjunto de formata\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6846902,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout","id":6846901,"corpo":"<p>Layout<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estilo","id":6846902,"corpo":"<p>Estilo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colunas","id":6846903,"corpo":"<p>Colunas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho e rodap\u00e9","id":6846904,"corpo":"<p>Cabe\u00e7alho e rodap\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina","id":6846905,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1791792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o deseja gravar o conte\u00fado de dez CD de 650 MB, totalmente ocupados, em DVDs de 4,7 GB. Que quantidade m\u00ednima de DVD ele ir\u00e1 utilizar?","provas":[{"id":59415,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Contador - 2009"},{"id":59419,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1792869,"hashId":"1f227476f4f7131b88b9cd7b6740f407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deseja gravar o conte\u00fado de dez CD de 650 MB, totalmente ocupados, em DVDs de 4,7 GB. Que quantidade m\u00ednima de DVD ele ir\u00e1 utilizar?<\/p>","resposta":6851762,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":6851759,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":6851760,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6851761,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":6851762,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":6851763,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DVD","oab":false,"nome":"DVD","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419811,"slug":"informatica-dvd"}],"slug":"informatica\/1792869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das teclas do teclado de um computador aciona o modo caixa alta, fazendo com que os caracteres, digitados ap\u00f3s o seu acionamento, sejam exibidos em sua forma mai\u00fascula?","provas":[{"id":59426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1793153,"hashId":"13a82d92ca420ea2eb558b68a3ea4542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das teclas do teclado de um computador aciona o modo caixa alta, fazendo com que os caracteres, digitados ap\u00f3s o seu acionamento, sejam exibidos em sua forma mai\u00fascula?<\/p>","resposta":6853092,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt","id":6853090,"corpo":"<p>Alt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esc","id":6853091,"corpo":"<p>Esc<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caps Lock","id":6853092,"corpo":"<p>Caps Lock<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pg Up","id":6853093,"corpo":"<p>Pg Up<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Home","id":6853094,"corpo":"<p>Home<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1793153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Word 2000, com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, deseja configurar o mesmo tipo de fonte, borda, alinhamento e espa\u00e7amento, antes e ap\u00f3s cada par\u00e1grafo, para todos os par\u00e1grafos do seu documento. Qual recurso ele deve utilizar para definir todo esse conjunto de formata\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":59426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2009-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DETRAN AC - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1793168,"hashId":"64e5ed2384ad1274668bda7a846fe348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do Word 2000, com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es, deseja configurar o mesmo tipo de fonte, borda, alinhamento e espa\u00e7amento, antes e ap\u00f3s cada par\u00e1grafo, para todos os par\u00e1grafos do seu documento. Qual recurso ele deve utilizar para definir todo esse conjunto de formata\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6853164,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout","id":6853163,"corpo":"<p>Layout<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estilo","id":6853164,"corpo":"<p>Estilo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colunas","id":6853165,"corpo":"<p>Colunas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho e rodap\u00e9","id":6853166,"corpo":"<p>Cabe\u00e7alho e rodap\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina","id":6853167,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420379,"slug":"informatica-estilos-de-formatacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1793168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 6.437\/1977 configura os direitos associativos, sindicais e cooperativos dos profissionais que exercem atividades farmac\u00eauticas no Brasil.","provas":[{"id":28221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ses-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":15064,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"fph-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":15066,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"funesa-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":28191,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sead-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":282825,"hashId":"0294fd2e2da339e535bb9b69c42024ce","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 6.437\/1977 configura os direitos associativos,\r\nsindicais e cooperativos dos profissionais que exercem\r\natividades farmac\u00eauticas no Brasil.<\/p>","resposta":1061315,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1061315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1061314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei Federal n.\u00ba 6.437\/1977, julgue os itens que se seguem.","id":180724,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Lei Federal n.\u00ba 6.437\/1977, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/282825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}