{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":18071,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regenera\u00e7\u00e3o da floresta \u00e9 o seu processo de recupera\u00e7\u00e3o, garantindo sua continuidade, visando a nova rota\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o primeiro corte final que pode ser total ou parcial, dependendo dos objetivos da empresa. Em silvicultura raramente se utiliza a semeadura direta no campo. Os processos mais comuns s\u00e3o a regenera\u00e7\u00e3o, por meio de plantio de mudas (provenientes de sementes ou enraizamento de estacas), e brota\u00e7\u00e3o de cepas. A brota\u00e7\u00e3o de cepas \u00e9 conduzida no caso de a esp\u00e9cie cultivada apresentar boas condi\u00e7\u00f5es de brota\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso de v\u00e1rias esp\u00e9cies de Eucalyptus, Tectona grandis e a Gmelina arborea . Ap\u00f3s sucessivos cortes, a sobreviv\u00eancia das cepas se reduz a ponto de tornar antiecon\u00f4mica a regenera\u00e7\u00e3o por brota\u00e7\u00e3o, seja devido \u00e0 queda na capacidade de brotar, seja devido \u00e0 idade ou \u00e0 queda nas reservas nutricionais da \u00e1rea de solo ao redor das cepas. Com eucalipto pode-se obter, por esse processo, de forma econ\u00f4mica, at\u00e9:","provas":[{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":699324,"hashId":"5f3dd6ccbc28ef0bdc94201dbbb56b7b","enunciado":"A regenera\u00e7\u00e3o da floresta \u00e9 o seu processo de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o, garantindo sua continuidade, visando a nova\r\nrota\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o primeiro corte final que pode ser total ou\r\nparcial, dependendo dos objetivos da empresa. Em\r\nsilvicultura raramente se utiliza a semeadura direta no campo.\r\nOs processos mais comuns s\u00e3o a regenera\u00e7\u00e3o, por meio de\r\nplantio de mudas (provenientes de sementes ou\r\nenraizamento de estacas), e brota\u00e7\u00e3o de cepas. A brota\u00e7\u00e3o\r\nde cepas \u00e9 conduzida no caso de a esp\u00e9cie cultivada\r\napresentar boas condi\u00e7\u00f5es de brota\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso de\r\nv\u00e1rias esp\u00e9cies de Eucalyptus, Tectona grandis e a Gmelina arborea\r\n. Ap\u00f3s sucessivos cortes, a sobreviv\u00eancia das cepas\r\nse reduz a ponto de tornar antiecon\u00f4mica a regenera\u00e7\u00e3o por\r\nbrota\u00e7\u00e3o, seja devido \u00e0 queda na capacidade de brotar, seja\r\ndevido \u00e0 idade ou \u00e0 queda nas reservas nutricionais da \u00e1rea\r\nde solo ao redor das cepas. Com eucalipto pode-se obter, por\r\nesse processo, de forma econ\u00f4mica, at\u00e9:","resposta":2386826,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas rota\u00e7\u00f5es;","id":2386826,"corpo":"tr\u00eas rota\u00e7\u00f5es;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro rota\u00e7\u00f5es;","id":2386827,"corpo":"quatro rota\u00e7\u00f5es;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco rota\u00e7\u00f5es;","id":2386828,"corpo":"cinco rota\u00e7\u00f5es;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seis rota\u00e7\u00f5es;","id":2386829,"corpo":"seis rota\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oito rota\u00e7\u00f5es.","id":2386830,"corpo":"oito rota\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314106,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401245,"slug":"engenharia-agronomica-silvicultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/699324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um \u00edndice de grande valia na ind\u00fastria de sucos, notadamente de sucos c\u00edtricos. Para uma melhor avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da mat\u00e9ria-prima, associa-se o rendimento em suco ao teor de s\u00f3lidos sol\u00faveis. Ele difere objetivamente da rela\u00e7\u00e3o s\u00f3lidos sol\u00faveis\/acidez, a qual est\u00e1 relacionada \u00e0 qualidade da fruta em termos de maturidade e sabor (balan\u00e7o do\u00e7ura\/acidez), ao passo que ele visa, exclusivamente, ao rendimento da mat\u00e9ria-prima, por meio da associa\u00e7\u00e3o entre o teor de suco e o de a\u00e7\u00facares presentes na fruta. Tem a vantagem, para o produtor ou industrial, de possibilitar uma vis\u00e3o r\u00e1pida da rela\u00e7\u00e3o qualidade da fruta\/pre\u00e7o de mercado, independentemente das oscila\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia dos per\u00edodos de elevada pluviosidade ou estiagem. Este \u00edndice \u00e9 o:","provas":[{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":699327,"hashId":"4d6afea649951c8dd20500d5a3044395","enunciado":"Existe um \u00edndice de grande valia na ind\u00fastria de sucos,\r\nnotadamente de sucos c\u00edtricos. Para uma melhor avalia\u00e7\u00e3o\r\nda qualidade da mat\u00e9ria-prima, associa-se o rendimento em\r\nsuco ao teor de s\u00f3lidos sol\u00faveis. Ele difere objetivamente da\r\nrela\u00e7\u00e3o s\u00f3lidos sol\u00faveis\/acidez, a qual est\u00e1 relacionada \u00e0\r\nqualidade da fruta em termos de maturidade e sabor (balan\u00e7o\r\ndo\u00e7ura\/acidez), ao passo que ele visa, exclusivamente, ao\r\nrendimento da mat\u00e9ria-prima, por meio da associa\u00e7\u00e3o entre o\r\nteor de suco e o de a\u00e7\u00facares presentes na fruta. Tem a\r\nvantagem, para o produtor ou industrial, de possibilitar uma\r\nvis\u00e3o r\u00e1pida da rela\u00e7\u00e3o qualidade da fruta\/pre\u00e7o de mercado,\r\nindependentemente das oscila\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia dos\r\nper\u00edodos de elevada pluviosidade ou estiagem. Este \u00edndice \u00e9\r\no:","resposta":2386845,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de matura\u00e7\u00e3o;","id":2386841,"corpo":"de matura\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de suco;","id":2386842,"corpo":"de suco;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multifuncional;","id":2386843,"corpo":"multifuncional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da fruta;","id":2386844,"corpo":"da fruta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gico.","id":2386845,"corpo":"tecnol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314106,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/699327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, nos Princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Ater (Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural), tem como um dos princ\u00edpios o de promover uma rela\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o compartilhada, pautada na co-responsabilidade entre todos os agentes do processo de desenvolvimento, estabelecendo intera\u00e7\u00f5es efetivas e permanentes, especificamente, com:","provas":[{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":699333,"hashId":"063dd32afa0032fc6d59fcc650f967d2","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o\r\nRural do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, nos\r\nPrinc\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Ater (Assist\u00eancia T\u00e9cnica e\r\nExtens\u00e3o Rural), tem como um dos princ\u00edpios o de promover\r\numa rela\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o compartilhada, pautada\r\nna co-responsabilidade entre todos os agentes do processo\r\nde desenvolvimento, estabelecendo intera\u00e7\u00f5es efetivas e\r\npermanentes, especificamente, com:","resposta":2386874,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as lideran\u00e7as rurais;","id":2386871,"corpo":"as lideran\u00e7as rurais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os do governo;","id":2386872,"corpo":"os \u00f3rg\u00e3os do governo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a secretaria de agricultura do munic\u00edpio;","id":2386873,"corpo":"a secretaria de agricultura do munic\u00edpio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as comunidades rurais;","id":2386874,"corpo":"as comunidades rurais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as ag\u00eancias de financiamento.","id":2386875,"corpo":"as ag\u00eancias de financiamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o Rural","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o Rural","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401251,"slug":"engenharia-agronomica-extensao-rural"}],"slug":"engenharia-agronomica\/699333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um processador transfira dados a 64 bits por vez utilizando um clock de 100 MHZ. Esse processador ter\u00e1 uma taxa de transfer\u00eancia m\u00e1xima te\u00f3rica (em megabytes por segundo) de:","provas":[{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":699338,"hashId":"53086372c5291e2cb196943555abe31a","enunciado":"Considere que um processador transfira dados a 64 bits\r\npor vez utilizando um clock de 100 MHZ. Esse processador\r\nter\u00e1 uma taxa de transfer\u00eancia m\u00e1xima te\u00f3rica (em\r\nmegabytes por segundo) de:","resposta":2386896,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800 MB\/s;","id":2386896,"corpo":"800 MB\/s;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6400 MB\/s;","id":2386897,"corpo":"6400 MB\/s;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.64 MB\/s;","id":2386898,"corpo":"0.64 MB\/s;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 MB\/s;","id":2386899,"corpo":"80 MB\/s;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"640 MB\/s.","id":2386900,"corpo":"640 MB\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314108,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/699338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processadores atualmente t\u00eam circuitos que antigamente eram encontrados fora deles. S\u00e3o exemplos desses tipos de circuitos:","provas":[{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":699340,"hashId":"4a050d1e511f8d0c5a8745a115e1fb27","enunciado":"Os processadores atualmente t\u00eam circuitos que\r\nantigamente eram encontrados fora deles. S\u00e3o exemplos\r\ndesses tipos de circuitos:","resposta":2386907,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clock, co-processador matem\u00e1tico e cache de mem\u00f3ria L1;","id":2386906,"corpo":"clock, co-processador matem\u00e1tico e cache de mem\u00f3ria\r\nL1;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cache de mem\u00f3ria L1, cache de mem\u00f3ria L2 e coprocessador matem\u00e1tico;","id":2386907,"corpo":"cache de mem\u00f3ria L1, cache de mem\u00f3ria L2 e coprocessador\r\nmatem\u00e1tico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placa de som, placa de fax-modem e BIOS;","id":2386908,"corpo":"placa de som, placa de fax-modem e BIOS;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria EPROM, BIOS e barramento VLB;","id":2386909,"corpo":"mem\u00f3ria EPROM, BIOS e barramento VLB;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"POST, BIOS e clock.","id":2386910,"corpo":"POST, BIOS e clock.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314108,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/699340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos microcomputadores, o barramento que conecta placas perif\u00e9ricas ao microcomputador, tais como PCI,AGP e o ISA, \u00e9 conhecido como barramento:","provas":[{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":699341,"hashId":"c9c998ce22d62658b068f50a7612ad73","enunciado":"Nos microcomputadores, o barramento que conecta\r\nplacas perif\u00e9ricas ao microcomputador, tais como PCI,AGP e\r\no ISA, \u00e9 conhecido como barramento:","resposta":2386915,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local;","id":2386911,"corpo":"local;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combinado;","id":2386912,"corpo":"combinado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paralelo;","id":2386913,"corpo":"paralelo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de endere\u00e7os;","id":2386914,"corpo":"de endere\u00e7os;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de I\/O.","id":2386915,"corpo":"de I\/O.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314108,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/699341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas CASE basicamente se dividem em tr\u00eas categorias. A categoria em que se encontram as ferramentas de codifica\u00e7\u00e3o (front-end ) \u00e9:","provas":[{"id":20659,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20660,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11245},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-desenvolvimento-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":699352,"hashId":"85238f62b400c29c9d4baadb67cb56e1","enunciado":"As ferramentas CASE basicamente se dividem em tr\u00eas\r\ncategorias. A categoria em que se encontram as ferramentas\r\nde codifica\u00e7\u00e3o (front-end ) \u00e9:","resposta":2386970,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Upper Case;","id":2386966,"corpo":"Upper Case;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Client Case;","id":2386967,"corpo":"Client Case;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrated Case;","id":2386968,"corpo":"Integrated Case;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topper Case;","id":2386969,"corpo":"Topper Case;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lower Case.","id":2386970,"corpo":"Lower Case.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314109,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/699352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na propaga\u00e7\u00e3o vegetativa, a planta resultante reproduz toda a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica da progenitora, o que \u00e9 de grande import\u00e2ncia nos programas de melhoramento. A t\u00e9cnica que permite formar povoamentos com caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas superiores num curto espa\u00e7o de tempo, em larga escala, e est\u00e1 sendo difundida rapidamente entre as empresas florestais que trabalham especialmente com eucalipto, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":699443,"hashId":"55d75110e516cd1331a5ddc87b5a8e6b","enunciado":"Na propaga\u00e7\u00e3o vegetativa, a planta resultante reproduz\r\ntoda a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica da progenitora, o que \u00e9 de grande\r\nimport\u00e2ncia nos programas de melhoramento. A t\u00e9cnica que\r\npermite formar povoamentos com caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas\r\nsuperiores num curto espa\u00e7o de tempo, em larga escala, e\r\nest\u00e1 sendo difundida rapidamente entre as empresas\r\nflorestais que trabalham especialmente com eucalipto, \u00e9\r\nconhecida como:","resposta":2387424,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"micropropaga\u00e7\u00e3o;","id":2387421,"corpo":"micropropaga\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enxertia;","id":2387422,"corpo":"enxertia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microestaquia;","id":2387423,"corpo":"microestaquia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estaquia;","id":2387424,"corpo":"estaquia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultura de tecidos.","id":2387425,"corpo":"cultura de tecidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/699443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"as alturas podem ser utilizadas, de acordo com a finalidade.Aaltura correspondente \u00e0 dist\u00e2ncia vertical entre o terreno e a base da copa \u00e9 conhecida como altura:","provas":[{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":699446,"hashId":"3aeafc4372a4e892dee4d9d0fb34bb99","enunciado":"as alturas podem ser utilizadas, de acordo com a\r\nfinalidade.Aaltura correspondente \u00e0 dist\u00e2ncia vertical entre o\r\nterreno e a base da copa \u00e9 conhecida como altura:","resposta":2387437,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total;","id":2387436,"corpo":"total;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de fuste;","id":2387437,"corpo":"de fuste;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da copa;","id":2387438,"corpo":"da copa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comercial;","id":2387439,"corpo":"comercial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dominante.","id":2387440,"corpo":"dominante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":"engenharia-florestal\/699446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Decreto n\u00ba 4.892, de 25 de novembro de 2003, no cap\u00edtulo IV, \u201cdos Benefici\u00e1rios\u201d, no Art. 5\u00ba est\u00e1 estabelecido: poder\u00e3o ser beneficiados com financiamentos amparados em recursos do Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria trabalhadores rurais n\u00e3o-propriet\u00e1rios, preferencialmente assalariados, parceiros, posseiros e arrendat\u00e1rios que comprovem experi\u00eancia na atividade rural de, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":699448,"hashId":"f4a7b5aa3490291dd14018b6cad46c8f","enunciado":"No Decreto n\u00ba 4.892, de 25 de novembro de 2003, no\r\ncap\u00edtulo IV, \u201cdos Benefici\u00e1rios\u201d, no Art. 5\u00ba est\u00e1 estabelecido:\r\npoder\u00e3o ser beneficiados com financiamentos amparados em\r\nrecursos do Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria\r\ntrabalhadores rurais n\u00e3o-propriet\u00e1rios, preferencialmente\r\nassalariados, parceiros, posseiros e arrendat\u00e1rios que\r\ncomprovem experi\u00eancia na atividade rural de, no m\u00ednimo:","resposta":2387446,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco anos;","id":2387446,"corpo":"cinco anos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano e meio;","id":2387447,"corpo":"um ano e meio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos;","id":2387448,"corpo":"tr\u00eas anos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro anos;","id":2387449,"corpo":"quatro anos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis anos.","id":2387450,"corpo":"seis anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314117,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o Rural","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o Rural","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411524,"slug":"engenharia-florestal-extensao-rural"}],"slug":"engenharia-florestal\/699448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aestimativa da distribui\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 superada por 60% das observa\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":699453,"hashId":"30d9cda56c58bf3872bde160d672115f","enunciado":"Aestimativa da distribui\u00e7\u00e3o que N\u00c3O \u00e9 superada por 60%\r\ndas observa\u00e7\u00f5es \u00e9:","resposta":2387472,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"890,88","id":2387471,"corpo":"890,88","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"911,11","id":2387472,"corpo":"911,11","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"890,66","id":2387473,"corpo":"890,66","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"915,67","id":2387474,"corpo":"915,67","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"987,98","id":2387475,"corpo":"987,98","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314118,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20669\/2.gif>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Somas de Quadrados","oab":false,"nome":"Somas de Quadrados","pai":7152,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7163,"slug":"estatistica-somas-de-quadrados"}],"slug":"estatistica\/699453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um turista que visitava uma pequena cidade paradis\u00edaca do Brasil avistou um condutor de trator desmatando uma bel\u00edssima \u00e1rea verde. O turista ficou demasiadamente tenso com a situa\u00e7\u00e3o e tentou se refugiar atr\u00e1s de uma grande rocha, por\u00e9m, por azar do turista ele trope\u00e7ou e seus \u00f3culos quebraram, contudo, o turista conseguiu enxergar algumas letras e n\u00fameros da placa do trator. Ao denunciar o desmatamento \u00e0 pol\u00edcia ambiental, o turista afirmou que com certeza a primeira letra da placa eraW, a segunda podia ser R ou B e o \u00faltimo n\u00famero era 7. Sabendo-se que as placas brasileiras s\u00e3o constitu\u00eddas de 3 letras do alfabeto (de 26 letras) seguidas de um n\u00famero de 4 d\u00edgitos, a quantidade de placas de trator dessa cidade que se enquadram na descri\u00e7\u00e3o do turista \u00e9:","provas":[{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":699459,"hashId":"5d2b6930649f3803fbb01cb4c314d644","enunciado":"Um turista que visitava uma pequena cidade paradis\u00edaca\r\ndo Brasil avistou um condutor de trator desmatando uma\r\nbel\u00edssima \u00e1rea verde. O turista ficou demasiadamente tenso\r\ncom a situa\u00e7\u00e3o e tentou se refugiar atr\u00e1s de uma grande\r\nrocha, por\u00e9m, por azar do turista ele trope\u00e7ou e seus \u00f3culos\r\nquebraram, contudo, o turista conseguiu enxergar algumas\r\nletras e n\u00fameros da placa do trator. Ao denunciar o\r\ndesmatamento \u00e0 pol\u00edcia ambiental, o turista afirmou que com\r\ncerteza a primeira letra da placa eraW, a segunda podia ser R\r\nou B e o \u00faltimo n\u00famero era 7. Sabendo-se que as placas\r\nbrasileiras s\u00e3o constitu\u00eddas de 3 letras do alfabeto (de 26\r\nletras) seguidas de um n\u00famero de 4 d\u00edgitos, a quantidade de\r\nplacas de trator dessa cidade que se enquadram na descri\u00e7\u00e3o\r\ndo turista \u00e9:","resposta":2387503,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.954","id":2387501,"corpo":"18.954","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33.534","id":2387502,"corpo":"33.534","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52.000","id":2387503,"corpo":"52.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"37.908","id":2387504,"corpo":"37.908","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.720","id":2387505,"corpo":"18.720","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314121,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Arranjo Simples","oab":false,"nome":"Arranjo Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425319,"slug":"raciocinio-logico-arranjo-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/699459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numdeterminado processo de fabrica\u00e7\u00e3o, 20% das pe\u00e7as produzidas s\u00e3o consideradas defeituosas. As pe\u00e7as s\u00e3o condicionadas em caixas de 6 unidades cada uma. A probabilidade de haver nenhuma pe\u00e7a defeituosa em uma caixa \u00e9 de:","provas":[{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":699460,"hashId":"9c9b17237aa4fe6ca2c1e4f85cc35d97","enunciado":"Numdeterminado processo de fabrica\u00e7\u00e3o, 20% das pe\u00e7as\r\nproduzidas s\u00e3o consideradas defeituosas. As pe\u00e7as s\u00e3o\r\ncondicionadas em caixas de 6 unidades cada uma. A\r\nprobabilidade de haver nenhuma pe\u00e7a defeituosa em uma\r\ncaixa \u00e9 de:","resposta":2387510,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2345","id":2387506,"corpo":"0,2345","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,1890","id":2387507,"corpo":"0,1890","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,9978","id":2387508,"corpo":"0,9978","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4357","id":2387509,"corpo":"0,4357","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,2621","id":2387510,"corpo":"0,2621","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314121,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/699460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um candidato a um concurso p\u00fablico sabe que o tempo necess\u00e1rio para que ele viaje de sua resid\u00eancia para o local de prova \u00e9 distribu\u00eddo de forma aproximadamente normal, com m\u00e9dia de 1hora e 15 minutos e desvio-padr\u00e3o de 5 min. Ele deve sair de casa, na parte da manh\u00e3, de maneira que ele esteja 95% seguro de chegar ao local de prova \u00e0s 8 horas da manh\u00e3 \u00e0s: ( considere Z = 1,96).","provas":[{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":699462,"hashId":"6c64b07ed442bd7fcfc801c78391b1d6","enunciado":"Um candidato a um concurso p\u00fablico sabe que o tempo\r\nnecess\u00e1rio para que ele viaje de sua resid\u00eancia para o local de\r\nprova \u00e9 distribu\u00eddo de forma aproximadamente normal, com\r\nm\u00e9dia de 1hora e 15 minutos e desvio-padr\u00e3o de 5 min. Ele\r\ndeve sair de casa, na parte da manh\u00e3, de maneira que ele\r\nesteja 95% seguro de chegar ao local de prova \u00e0s 8 horas da\r\nmanh\u00e3 \u00e0s: ( considere Z = 1,96).","resposta":2387517,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6h","id":2387516,"corpo":"6h","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6h35min","id":2387517,"corpo":"6h35min","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6h45min","id":2387518,"corpo":"6h45min","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6h55min","id":2387519,"corpo":"6h55min","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7h","id":2387520,"corpo":"7h","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314121,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/699462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma visita da comitiva presidencial a Manaus inaugurou o Reservat\u00f3rio de \u00c1gua 23, no bairro Cidade Nova. A ministrachefe da Casa Civil exaltou a retirada de palafitas das \u00e1reas de risco da cidade. \"Voc\u00eas n\u00e3o acham estranho um estado cercado de \u00e1gua por todos os lados, com o maior reservat\u00f3rio de \u00e1gua doce do mundo, que n\u00e3o tivesse \u00e1gua pot\u00e1vel para a sua popula\u00e7\u00e3o?\", indagou Dilma Rousseff. \"Todos os brasileiros precisam ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de vida. E isto vale para um estado com a for\u00e7a do Amazonas\", complementou. A respeito da quest\u00e3o relacionada \u00e0 qualidade da \u00e1gua, pode-se considerar que:","provas":[{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699474,"hashId":"1b91f081eea36c932225003d43635e89","enunciado":"Uma visita da comitiva presidencial a Manaus inaugurou o\r\nReservat\u00f3rio de \u00c1gua 23, no bairro Cidade Nova. A ministrachefe\r\nda Casa Civil exaltou a retirada de palafitas das \u00e1reas\r\nde risco da cidade. \"Voc\u00eas n\u00e3o acham estranho um estado\r\ncercado de \u00e1gua por todos os lados, com o maior reservat\u00f3rio\r\nde \u00e1gua doce do mundo, que n\u00e3o tivesse \u00e1gua pot\u00e1vel para a\r\nsua popula\u00e7\u00e3o?\", indagou Dilma Rousseff. \"Todos os\r\nbrasileiros precisam ter as mesmas condi\u00e7\u00f5es de vida. E isto\r\nvale para um estado com a for\u00e7a do Amazonas\",\r\ncomplementou. A respeito da quest\u00e3o relacionada \u00e0\r\nqualidade da \u00e1gua, pode-se considerar que:","resposta":2387577,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua polu\u00edda e \u00e1gua contaminada, de acordo com o Regulamento T\u00e9cnico vigente, possuem o mesmo conceito em termos did\u00e1ticos;","id":2387576,"corpo":"\u00e1gua polu\u00edda e \u00e1gua contaminada, de acordo com o\r\nRegulamento T\u00e9cnico vigente, possuem o mesmo\r\nconceito em termos did\u00e1ticos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turbidez faz refer\u00eancia \u00e0 resist\u00eancia oferecida pelo l\u00edquido \u00e0 passagem de luz branca, e depende n\u00e3o s\u00f3 da concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em suspens\u00e3o como tamb\u00e9m do tamanho das part\u00edculas. As part\u00edculas podem ser de pl\u00e2ncton, bact\u00e9rias, argila, areia e outras fontes de polui\u00e7\u00e3o. Tanto para ind\u00fastrias de alimentos como para \u00e1gua pot\u00e1vel o limite de turbidez n\u00e3o pode ser superior a 5 mg\/Lou UT(Unidade deTurbidez);","id":2387577,"corpo":"turbidez faz refer\u00eancia \u00e0 resist\u00eancia oferecida pelo l\u00edquido\r\n\u00e0 passagem de luz branca, e depende n\u00e3o s\u00f3 da\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em suspens\u00e3o como tamb\u00e9m\r\ndo tamanho das part\u00edculas. As part\u00edculas podem ser de\r\npl\u00e2ncton, bact\u00e9rias, argila, areia e outras fontes de\r\npolui\u00e7\u00e3o. Tanto para ind\u00fastrias de alimentos como para\r\n\u00e1gua pot\u00e1vel o limite de turbidez n\u00e3o pode ser superior a\r\n5 mg\/Lou UT(Unidade deTurbidez);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de nitrog\u00eanio amoniacal pode ser indicativa de polui\u00e7\u00e3o por esgoto, \u00e1gua de subsolo rica em ferro e mangan\u00eas (origem inorg\u00e2nica) e res\u00edduos industriais. O caminho de decomposi\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas nitrogenadas \u00e9 chegar ao nitrato, passando primeiro pelo est\u00e1gio de am\u00f4nia; por isso, a presen\u00e7a desta subst\u00e2ncia indica uma polui\u00e7\u00e3o bastante antiga;","id":2387578,"corpo":"a presen\u00e7a de nitrog\u00eanio amoniacal pode ser indicativa\r\nde polui\u00e7\u00e3o por esgoto, \u00e1gua de subsolo rica em ferro e\r\nmangan\u00eas (origem inorg\u00e2nica) e res\u00edduos industriais. O\r\ncaminho de decomposi\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias org\u00e2nicas\r\nnitrogenadas \u00e9 chegar ao nitrato, passando primeiro pelo\r\nest\u00e1gio de am\u00f4nia; por isso, a presen\u00e7a desta subst\u00e2ncia\r\nindica uma polui\u00e7\u00e3o bastante antiga;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos par\u00e2metros de qualidade de fundamental import\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica \u00e9 a enumera\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas, uma vez que sua presen\u00e7a \u00e9 um indicador de qualidade da \u00e1gua, mas n\u00e3o \u00e9 umpar\u00e2metro oficial, pois n\u00e3o consta na legisla\u00e7\u00e3o vigente;","id":2387579,"corpo":"um dos par\u00e2metros de qualidade de fundamental\r\nimport\u00e2ncia em Sa\u00fade P\u00fablica \u00e9 a enumera\u00e7\u00e3o de\r\nbact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas, uma vez que sua presen\u00e7a \u00e9 um\r\nindicador de qualidade da \u00e1gua, mas n\u00e3o \u00e9 umpar\u00e2metro\r\noficial, pois n\u00e3o consta na legisla\u00e7\u00e3o vigente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a clora\u00e7\u00e3o consiste na destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos capazes de causar doen\u00e7as. O residual de cloro deve ser mantido ao longo do processo e tem a finalidade de proteger a \u00e1gua contra poss\u00edveis contamina\u00e7\u00f5es no sistema de distribui\u00e7\u00e3o. Por essa raz\u00e3o, e visto que o cloro possui odor forte, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece limite m\u00ednimo, mas n\u00e3o faz refer\u00eancia quanto a limite m\u00e1ximo.","id":2387580,"corpo":"a clora\u00e7\u00e3o consiste na destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos\r\ncapazes de causar doen\u00e7as. O residual de cloro deve ser\r\nmantido ao longo do processo e tem a finalidade de\r\nproteger a \u00e1gua contra poss\u00edveis contamina\u00e7\u00f5es no\r\nsistema de distribui\u00e7\u00e3o. Por essa raz\u00e3o, e visto que o\r\ncloro possui odor forte, a legisla\u00e7\u00e3o estabelece limite\r\nm\u00ednimo, mas n\u00e3o faz refer\u00eancia quanto a limite m\u00e1ximo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314123,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403316,"slug":"veterinaria-meio-ambiente"}],"slug":"veterinaria\/699474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de um teste diagn\u00f3stico de identificar os indiv\u00edduos n\u00e3o doentes (verdadeiros negativos) quando a doen\u00e7a est\u00e1 ausente \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699485,"hashId":"0fdd4d2f0cc98c11d33bf73517bdf48d","enunciado":"A capacidade de um teste diagn\u00f3stico de identificar os\r\nindiv\u00edduos n\u00e3o doentes (verdadeiros negativos) quando a\r\ndoen\u00e7a est\u00e1 ausente \u00e9 conhecida como:","resposta":2387633,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensibilidade;","id":2387631,"corpo":"sensibilidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reprodutibilidade","id":2387632,"corpo":"reprodutibilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especificidade;","id":2387633,"corpo":"especificidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor preditivo positivo;","id":2387634,"corpo":"valor preditivo positivo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor preditivo negativo.","id":2387635,"corpo":"valor preditivo negativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314124,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/699485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 compreendido como:","provas":[{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699487,"hashId":"cd7796c0e7c5df9f0d00386aa0c9580a","enunciado":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9\r\ncompreendido como:","resposta":2387641,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais que sejam garantidoras das necessidades humanas das gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras;","id":2387641,"corpo":"gest\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais que sejam\r\ngarantidoras das necessidades humanas das gera\u00e7\u00f5es\r\natuais e futuras;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento sem a participa\u00e7\u00e3o de recursos do Estado;","id":2387642,"corpo":"desenvolvimento sem a participa\u00e7\u00e3o de recursos do\r\nEstado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento do agroneg\u00f3cioembases industriais;","id":2387643,"corpo":"desenvolvimento do agroneg\u00f3cioembases industriais;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de modo a garantir o desenvolvimento econ\u00f4mico do produtor rural;","id":2387644,"corpo":"gest\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de modo a\r\ngarantir o desenvolvimento econ\u00f4mico do produtor rural;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrelamento da agricultura familiar \u00e0 agroind\u00fastria.","id":2387645,"corpo":"atrelamento da agricultura familiar \u00e0 agroind\u00fastria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314124,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Agroneg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Agroneg\u00f3cio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403272,"slug":"veterinaria-agronegocio"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403316,"slug":"veterinaria-meio-ambiente"}],"slug":"veterinaria\/699487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Codex Alimentarius (CA) \u00e9 um Programa Conjunto da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e a Alimenta\u00e7\u00e3o - FAO e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS. Trata-se de um f\u00f3rum internacional de normaliza\u00e7\u00e3o sobre alimentos, criado em 1962, e suas normas t\u00eam como finalidade proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, assegurando pr\u00e1ticas equitativas no com\u00e9rcio regional e internacional de alimentos, criando mecanismos internacionais dirigidos \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de barreiras tarif\u00e1rias, fomentando e coordenando todos os trabalhos que se realizam em normaliza\u00e7\u00e3o. A respeito deste texto pode-se considerar que:","provas":[{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699492,"hashId":"942b37279bd164b9a54e8cfe5d0c6c47","enunciado":"O Codex Alimentarius (CA) \u00e9 um Programa Conjunto da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e a\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o - FAO e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade -\r\nOMS. Trata-se de um f\u00f3rum internacional de normaliza\u00e7\u00e3o\r\nsobre alimentos, criado em 1962, e suas normas t\u00eam como\r\nfinalidade proteger a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, assegurando\r\npr\u00e1ticas equitativas no com\u00e9rcio regional e internacional de\r\nalimentos, criando mecanismos internacionais dirigidos \u00e0\r\nremo\u00e7\u00e3o de barreiras tarif\u00e1rias, fomentando e coordenando\r\ntodos os trabalhos que se realizam em normaliza\u00e7\u00e3o. A\r\nrespeito deste texto pode-se considerar que:","resposta":2387670,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o CA possui somente um \u00f3rg\u00e3o assessor, o JECFA (Grupo FAO\/OMS de peritos sobre Aditivos e Contaminantes), o que limita bastante a sua atua\u00e7\u00e3o;","id":2387666,"corpo":"o CA possui somente um \u00f3rg\u00e3o assessor, o JECFA\r\n(Grupo FAO\/OMS de peritos sobre Aditivos e\r\nContaminantes), o que limita bastante a sua atua\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na d\u00e9cada de 70, o Brasil tornou-se membro deste Programa, havendo alguma participa\u00e7\u00e3o nos trabalhos, mas foi a partir de 2006 que se conseguiu uma pequena articula\u00e7\u00e3o no setor aliment\u00edcio, com a cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea do Codex Alimentarius Brasil (CCAB);","id":2387667,"corpo":"na d\u00e9cada de 70, o Brasil tornou-se membro deste\r\nPrograma, havendo alguma participa\u00e7\u00e3o nos trabalhos,\r\nmas foi a partir de 2006 que se conseguiu uma pequena\r\narticula\u00e7\u00e3o no setor aliment\u00edcio, com a cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea\r\ndo Codex Alimentarius Brasil (CCAB);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CCAB, visando representar todos os segmentos da \u00e1rea de alimentos, \u00e9 composto por um \u00f3rg\u00e3o do governo, o INMETRO, com uma estrutura de Grupos T\u00e9cnicos para acompanhamento de cada Comit\u00ea Codex que s\u00e3o coordenados pelos membros do CCAB e abertos \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da sociedade;","id":2387668,"corpo":"o CCAB, visando representar todos os segmentos da\r\n\u00e1rea de alimentos, \u00e9 composto por um \u00f3rg\u00e3o do governo,\r\no INMETRO, com uma estrutura de Grupos T\u00e9cnicos para\r\nacompanhamento de cada Comit\u00ea Codex que s\u00e3o\r\ncoordenados pelos membros do CCAB e abertos \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Codex Alimentarius n\u00e3o se trata de uma ferramenta fundamental para aqueles que atuam na \u00e1rea de alimentos e est\u00e3o envolvidos na busca pela inocuidade e melhoria da qualidade destes produtos, pois este n\u00e3o \u00e9 o objetivo primordial do Codex , que se soma \u00e0 busca por pr\u00e1ticas equitativas no com\u00e9rcio de alimentos;","id":2387669,"corpo":"o Codex Alimentarius n\u00e3o se trata de uma ferramenta\r\nfundamental para aqueles que atuam na \u00e1rea de\r\nalimentos e est\u00e3o envolvidos na busca pela inocuidade e\r\nmelhoria da qualidade destes produtos, pois este n\u00e3o \u00e9 o\r\nobjetivo primordial do Codex , que se soma \u00e0 busca por\r\npr\u00e1ticas equitativas no com\u00e9rcio de alimentos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2387670,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20670\/17.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314124,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/699492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/93 poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos, da seguinte forma ou condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699493,"hashId":"ad2d210eb393fae8ee198b12d8e1aa4d","enunciado":"Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/93 poder\u00e3o ser\r\nalterados, com as devidas justificativas, quando houver\r\nmodifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor\r\nadequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos, da seguinte forma ou\r\ncondi\u00e7\u00e3o:","resposta":2387671,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unilateralmente, pela Administra\u00e7\u00e3o;","id":2387671,"corpo":"unilateralmente, pela Administra\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando conveniente, a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o;","id":2387672,"corpo":"quando conveniente, a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de\r\nexecu\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando necess\u00e1ria, a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o;","id":2387673,"corpo":"quando necess\u00e1ria, a modifica\u00e7\u00e3o do regime de\r\nexecu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando necess\u00e1ria, a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento;","id":2387674,"corpo":"quando necess\u00e1ria, a modifica\u00e7\u00e3o da forma de\r\npagamento;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por acordo das partes.","id":2387675,"corpo":"por acordo das partes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314125,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"}],"slug":"direito-administrativo\/699493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cooperativas constitu\u00eddas de, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) outras singulares, que podem, excepcionalmente, admitir associados individuais, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699496,"hashId":"f8c1628fd45cf308fc2c6e8d09a59488","enunciado":"As cooperativas constitu\u00eddas de, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas)\r\noutras singulares, que podem, excepcionalmente, admitir\r\nassociados individuais, s\u00e3o denominadas:","resposta":2387688,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confedera\u00e7\u00f5es de cooperativas;","id":2387686,"corpo":"confedera\u00e7\u00f5es de cooperativas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerais;","id":2387687,"corpo":"gerais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"federa\u00e7\u00f5es de cooperativas;","id":2387688,"corpo":"federa\u00e7\u00f5es de cooperativas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00f5es;","id":2387689,"corpo":"associa\u00e7\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"congrega\u00e7\u00f5es.","id":2387690,"corpo":"congrega\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314125,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/699496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capital social de uma cooperativa ser\u00e1 subdividido em quotas-partes, cujo valor unit\u00e1rio N\u00c3O poder\u00e1 ser superior ao (\u00e0):","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699500,"hashId":"4501c7d003e27a29b96ca0dc2d6d4e8a","enunciado":"O capital social de uma cooperativa ser\u00e1 subdividido em\r\nquotas-partes, cujo valor unit\u00e1rio N\u00c3O poder\u00e1 ser superior ao\r\n(\u00e0):","resposta":2387706,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds;","id":2387706,"corpo":"maior sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente no Pa\u00eds;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinta parte do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional;","id":2387707,"corpo":"quinta parte do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional;","id":2387708,"corpo":"metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dobro do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio;","id":2387709,"corpo":"dobro do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dobro do benef\u00edcio da LOAS.","id":2387710,"corpo":"dobro do benef\u00edcio da LOAS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314125,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.764\/1971 - Das Cooperativas","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406986,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-5-764-1971-das-cooperativas"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/699500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Expedir carteiras de exerc\u00edcio profissional de pessoas legalmente inscritas no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e Atividades Afins \u00e9 uma prerrogativa do(a):","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699505,"hashId":"55cca4c10f63fbc5b39dce5fe7c2825f","enunciado":"Expedir carteiras de exerc\u00edcio profissional de pessoas\r\nlegalmente inscritas no Registro P\u00fablico de Empresas\r\nMercantis e Atividades Afins \u00e9 uma prerrogativa do(a):","resposta":2387732,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delegacia de Registro;","id":2387731,"corpo":"Delegacia de Registro;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Junta Comercial;","id":2387732,"corpo":"Junta Comercial;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio;","id":2387733,"corpo":"Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Seccional do \u00d3rg\u00e3o Corporativo da categoria profissional;","id":2387734,"corpo":"Conselho Seccional do \u00d3rg\u00e3o Corporativo da categoria\r\nprofissional;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Regional do \u00d3rg\u00e3o Corporativo da categoria profissional.","id":2387735,"corpo":"Conselho Regional do \u00d3rg\u00e3o Corporativo da categoria\r\nprofissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314126,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/699505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Comit\u00ea Gestor de Tributa\u00e7\u00e3o das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte \u00e9 vinculado ao:","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699508,"hashId":"d4302e09cf3e4bf5f9d16555c2aa6926","enunciado":"O Comit\u00ea Gestor de Tributa\u00e7\u00e3o das Microempresas e\r\nEmpresas de Pequeno Porte \u00e9 vinculado ao:","resposta":2387749,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria;","id":2387746,"corpo":"Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rum Permanente das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte;","id":2387747,"corpo":"F\u00f3rum Permanente das Microempresas e Empresas de\r\nPequeno Porte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria da Receita Federal;","id":2387748,"corpo":"Secretaria da Receita Federal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda;","id":2387749,"corpo":"Minist\u00e9rio da Fazenda;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria da Receita Previdenci\u00e1ria.","id":2387750,"corpo":"Secretaria da Receita Previdenci\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314126,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Simples Nacional","oab":true,"nome":"Simples Nacional","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407191,"slug":"direito-tributario-simples-nacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Simples","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Simples","pai":407191,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416116,"slug":"direito-tributario-gestao-do-simples"}],"slug":"direito-tributario\/699508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a comprova\u00e7\u00e3o de regularidade fiscal das microempresas e empresas de pequeno porte somente ser\u00e1 exigida:","provas":[{"id":20671,"cargo":{"descricao":"Analista de Registro Empresarial","id":11248},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-analista-de-registro-empresarial","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Analista de Registro Empresarial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699512,"hashId":"90939b4fa8cfd79d1120955a0d44e4f5","enunciado":"Nas licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, a comprova\u00e7\u00e3o de regularidade\r\nfiscal das microempresas e empresas de pequeno porte\r\nsomente ser\u00e1 exigida:","resposta":2387768,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos casos de tomada de pre\u00e7os;","id":2387766,"corpo":"nos casos de tomada de pre\u00e7os;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos casos de concorr\u00eancia;","id":2387767,"corpo":"nos casos de concorr\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para efeito de assinatura do contrato;","id":2387768,"corpo":"para efeito de assinatura do contrato;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na elabora\u00e7\u00e3o do mapa de adjudica\u00e7\u00e3o;","id":2387769,"corpo":"na elabora\u00e7\u00e3o do mapa de adjudica\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos casos de obras civis.","id":2387770,"corpo":"nos casos de obras civis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314126,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Procedimento legal","oab":true,"nome":"Procedimento legal","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408153,"slug":"direito-administrativo-procedimento-legal"}],"slug":"direito-administrativo\/699512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ajusta causa por parte do empregado; a rescis\u00e3o indireta do contrato laboral:","provas":[{"id":20672,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"JUCEES","id":1582,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"jucees-es-2009-coseac-procurador","tipo":1,"nome":"COSEAC - JUCEES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":699514,"hashId":"f46c8442e968356c0e9024a6ddf309ac","enunciado":"Ajusta causa por parte do empregado; a rescis\u00e3o indireta\r\ndo contrato laboral:","resposta":2387776,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquela \u00e9 hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato; esta, de resolu\u00e7\u00e3o;","id":2387776,"corpo":"aquela \u00e9 hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato; esta, de\r\nresolu\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esta \u00e9 hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato; aquela, de resolu\u00e7\u00e3o;","id":2387777,"corpo":"esta \u00e9 hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato; aquela, de\r\nresolu\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o hip\u00f3teses de rescis\u00e3o do contrato;","id":2387778,"corpo":"ambas s\u00e3o hip\u00f3teses de rescis\u00e3o do contrato;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o hip\u00f3teses de resolu\u00e7\u00e3o do contrato;","id":2387779,"corpo":"ambas s\u00e3o hip\u00f3teses de resolu\u00e7\u00e3o do contrato;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquela \u00e9 hip\u00f3tese de resili\u00e7\u00e3o do contrato; esta, de cessa\u00e7\u00e3o.","id":2387780,"corpo":"aquela \u00e9 hip\u00f3tese de resili\u00e7\u00e3o do contrato; esta, de\r\ncessa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314127,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/699514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando incrementar a capacidade resolutiva na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) priorizou cinco a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade, concernentes","provas":[{"id":7456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394426,"hashId":"89c28ac824cd9f18d2df785b7dbfbbb4","enunciado":"<p align=justify>Visando incrementar a capacidade resolutiva na aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade da crian\u00e7a, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) priorizou\r\ncinco a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade, concernentes<\/p>","resposta":1415797,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da crian\u00e7a, programa de sa\u00fade da fam\u00edlia, programa Leve Leite e o Bolsa Fam\u00edlia.","id":1415794,"corpo":"<p align=justify>a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nda crian\u00e7a, programa de sa\u00fade da fam\u00edlia, programa\r\nLeve Leite e o Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia integral no per\u00edodo perinatal, incentivo ao parto natural, redu\u00e7\u00e3o dos partos ces\u00e1rea, participa\u00e7\u00e3o do pai em sala de parto, humaniza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":1415795,"corpo":"<p align=justify>a assist\u00eancia integral no per\u00edodo perinatal, incentivo\r\nao parto natural, redu\u00e7\u00e3o dos partos ces\u00e1rea, participa\u00e7\u00e3o\r\ndo pai em sala de parto, humaniza\u00e7\u00e3o da\r\nassist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o, cuidados imediatos no trabalho de parto, assist\u00eancia integral ao RN, incentivo ao aleitamento materno, humaniza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":1415796,"corpo":"<p align=justify>ao acompanhamento da gesta\u00e7\u00e3o, cuidados imediatos\r\nno trabalho de parto, assist\u00eancia integral ao RN,\r\nincentivo ao aleitamento materno, humaniza\u00e7\u00e3o da\r\nassist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, acompanhamento do crescimento e desenvolvimento, imuniza\u00e7\u00f5es, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as diarreicas e das doen\u00e7as respirat\u00f3rias.","id":1415797,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, acompanhamento\r\ndo crescimento e desenvolvimento, imuniza\u00e7\u00f5es,\r\npreven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as diarreicas e\r\ndas doen\u00e7as respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia integral no per\u00edodo perinatal, programa de sa\u00fade da fam\u00edlia, programa Leve Leite, programa Crian\u00e7a na Escola e Bolsa Fam\u00edlia.","id":1415798,"corpo":"<p align=justify>a assist\u00eancia integral no per\u00edodo perinatal, programa\r\nde sa\u00fade da fam\u00edlia, programa Leve Leite, programa\r\nCrian\u00e7a na Escola e Bolsa Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233664,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/394426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis s\u00e3o consideradas um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, pois os sinais e sintomas podem ser de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o, tornando fundamental o diagn\u00f3stico precoce e acesso ao tratamento correto. I. A s\u00edfilis manifesta-se inicialmente como uma pequena les\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os sexuais, denominada cancro duro, al\u00e9m do aumento dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos na regi\u00e3o inguinal, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de risco, com pessoa infectada. II. O HPV provoca les\u00f5es com aspecto de couve-flor e de tamanhos vari\u00e1veis nos \u00f3rg\u00e3os genitais. Nas mulheres, pode ser assintom\u00e1tico. A maior gravidade \u00e9 relacionada ao aparecimento de alguns tipos de c\u00e2ncer, principalmente no colo do \u00fatero, vulva, p\u00eanis e reto, pois toda infec\u00e7\u00e3o pelo HPV causa c\u00e2ncer. III. O condiloma acuminado pode ser tratado de forma local, com uso da cauteriza\u00e7\u00e3o, de produtos c\u00e1usticos, quimioterapia ou radioterapia. O parceiro tamb\u00e9m deve ser submetido ao tratamento. IV. O teste Elisa \u00e9 o mais utilizado para o diagn\u00f3stico da AIDS, por meio da detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti- HIV no sangue, em resposta \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Para a confirma\u00e7\u00e3o, pode ser empregado o teste de Western Blot. V. Janela imunol\u00f3gica \u00e9 o termo que designa o intervalo entre a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da AIDS e a detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-HIV no sangue da pessoa infectada, por meio de exames laboratoriais espec\u00edficos. Nesse caso, a detec\u00e7\u00e3o de HIV tem possibilidade de um resultado falso-positivo. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394429,"hashId":"176fb66c1a703e701a313beb105afba0","enunciado":"<P align=justify>As doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis s\u00e3o consideradas um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, pois os sinais e sintomas podem ser de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o, tornando fundamental o diagn\u00f3stico precoce e acesso ao tratamento correto. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A s\u00edfilis manifesta-se inicialmente como uma pequena les\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os sexuais, denominada cancro duro, al\u00e9m do aumento dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos na regi\u00e3o inguinal, ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de risco, com pessoa infectada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O HPV provoca les\u00f5es com aspecto de couve-flor e de tamanhos vari\u00e1veis nos \u00f3rg\u00e3os genitais. Nas mulheres, pode ser assintom\u00e1tico. A maior gravidade \u00e9 relacionada ao aparecimento de alguns tipos de c\u00e2ncer, principalmente no colo do \u00fatero, vulva, p\u00eanis e reto, pois toda infec\u00e7\u00e3o pelo HPV causa c\u00e2ncer. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O condiloma acuminado pode ser tratado de forma local, com uso da cauteriza\u00e7\u00e3o, de produtos c\u00e1usticos, quimioterapia ou radioterapia. O parceiro tamb\u00e9m deve ser submetido ao tratamento. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O teste Elisa \u00e9 o mais utilizado para o diagn\u00f3stico da AIDS, por meio da detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti- HIV no sangue, em resposta \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Para a confirma\u00e7\u00e3o, pode ser empregado o teste de Western Blot. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Janela imunol\u00f3gica \u00e9 o termo que designa o intervalo entre a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da AIDS e a detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-HIV no sangue da pessoa infectada, por meio de exames laboratoriais espec\u00edficos. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse caso, a detec\u00e7\u00e3o de HIV tem possibilidade de um resultado falso-positivo. \u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1415811,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1415809,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":1415810,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1415811,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1415812,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V, apenas.","id":1415813,"corpo":"<p align=justify>IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233667,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/394429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do regramento constitucional das medidas provis\u00f3rias, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394439,"hashId":"ea700c4c001bc55469e28328c1fa9cc0","enunciado":"<p align=justify>A respeito do regramento constitucional das medidas\r\nprovis\u00f3rias, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":1415860,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria j\u00e1 disciplinada em projeto de lei aprovado pelo Congresso Nacional e pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto do Presidente da Rep\u00fablica.","id":1415859,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria j\u00e1\r\ndisciplinada em projeto de lei aprovado pelo Congresso\r\nNacional e pendente de san\u00e7\u00e3o ou veto do Presidente da\r\nRep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para institui\u00e7\u00e3o de tributos s\u00f3 ser\u00e1 admitida para atender despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.","id":1415860,"corpo":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para institui\u00e7\u00e3o de tributos s\u00f3\r\nser\u00e1 admitida para atender despesas imprevis\u00edveis e\r\nurgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna\r\nou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas excepcionalmente o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1, no controle de constitucionalidade da medida provis\u00f3ria, examinar a adequa\u00e7\u00e3o dos requisitos de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, por for\u00e7a da regra de separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":1415861,"corpo":"<p align=justify>Apenas excepcionalmente o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1, no\r\ncontrole de constitucionalidade da medida provis\u00f3ria,\r\nexaminar a adequa\u00e7\u00e3o dos requisitos de relev\u00e2ncia e\r\nurg\u00eancia, por for\u00e7a da regra de separa\u00e7\u00e3o de poderes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida provis\u00f3ria n\u00e3o apreciada pelo Congresso Nacional podia, at\u00e9 a Emenda Constitucional 32\/2001, ser reeditada dentro do seu prazo de efic\u00e1cia de trinta dias, mantidos os efeitos de lei desde a primeira edi\u00e7\u00e3o.","id":1415862,"corpo":"<p align=justify>A medida provis\u00f3ria n\u00e3o apreciada pelo Congresso Nacional\r\npodia, at\u00e9 a Emenda Constitucional 32\/2001, ser reeditada\r\ndentro do seu prazo de efic\u00e1cia de trinta dias, mantidos os\r\nefeitos de lei desde a primeira edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma sess\u00e3o legislativa, de medida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha perdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.","id":1415863,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a reedi\u00e7\u00e3o, na mesma sess\u00e3o legislativa, de\r\nmedida provis\u00f3ria que tenha sido rejeitada ou que tenha\r\nperdido sua efic\u00e1cia por decurso de prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233677,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/394439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, brasileiro, solteiro, advogado, residente \u00e0 Rua da Igreja n\u00ba 05, Bel\u00e9m\/PA, efetua contrato de compra e venda de um ve\u00edculo automotor com T\u00falio, brasileiro, empres\u00e1rio, solteiro, residente \u00e0 Rua da Matriz n\u00ba 250, Apt. 501, Bel\u00e9m\/PA, tendo pago o valor de R$ 5.000,00 e o saldo de R$ 20.000,00, em vinte presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas, sendo a primeira vencendo no dia 05.02.2009. O local do pagamento ajustado no contrato foi o endere\u00e7o comercial do vendedor, situado \u00e0 Rua do Cravo n\u00ba 55, Bel\u00e9m\/PA. No momento do pagamento da terceira presta\u00e7\u00e3o, o adquirente dirigiu-se ao referido local para quitar seu d\u00e9bito, sendo surpreendido com a aus\u00eancia do credor, sendo certo que no local havia uma placa indicando a mudan\u00e7a da empresa para a Rua dos Oitis n\u00ba 120, Bel\u00e9m\/PA. Chegando ao referido local, no \u00faltimo dia designado para o pagamento da presta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o logrou \u00eaxito no seu intento. No dia seguinte, retornou ao local e foi surpreendido pela not\u00edcia de que o credor somente receberia o pagamento, com os acr\u00e9scimos decorrentes da mora, vez que o pagamento pretendido estaria fora do prazo pactuado. Diante de tal circunst\u00e2ncia, o devedor buscou o dep\u00f3sito extrajudicial preparat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o consignat\u00f3ria. Consoante tal contexto, analise as afirmativas a seguir. Assinale:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394447,"hashId":"379a177a69232404f84e7fe90529eb32","enunciado":"<P align=justify>Caio, brasileiro, solteiro, advogado, residente \u00e0 Rua da Igreja n\u00ba 05, Bel\u00e9m\/PA, efetua contrato de compra e venda de um ve\u00edculo automotor com T\u00falio, brasileiro, empres\u00e1rio, solteiro, residente \u00e0 Rua da Matriz n\u00ba 250, Apt. 501, Bel\u00e9m\/PA, tendo pago o valor de R$ 5.000,00 e o saldo de R$ 20.000,00, em vinte presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas, sendo a primeira vencendo no dia 05.02.2009. O local do pagamento ajustado no contrato foi o endere\u00e7o comercial do vendedor, situado \u00e0 Rua do Cravo n\u00ba 55, Bel\u00e9m\/PA. <\/P>\r\n<P align=justify>No momento do pagamento da terceira presta\u00e7\u00e3o, o adquirente dirigiu-se ao referido local para quitar seu d\u00e9bito, sendo surpreendido com a aus\u00eancia do credor, sendo certo que no local havia uma placa indicando a mudan\u00e7a da empresa para a Rua dos Oitis n\u00ba 120, Bel\u00e9m\/PA. Chegando ao referido local, no \u00faltimo dia designado para o pagamento da presta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o logrou \u00eaxito no seu intento. <\/P>\r\n<P align=justify>No dia seguinte, retornou ao local e foi surpreendido pela not\u00edcia de que o credor somente receberia o pagamento, com os acr\u00e9scimos decorrentes da mora, vez que o pagamento pretendido estaria fora do prazo pactuado. Diante de tal circunst\u00e2ncia, o devedor buscou o dep\u00f3sito extrajudicial preparat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o consignat\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>Consoante tal contexto, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7457\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1415903,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem correta.","id":1415899,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e IV estiverem correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":1415900,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":1415901,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.","id":1415902,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.","id":1415903,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas III, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233685,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/394447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Historiador","id":1469},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa em que a justificativa sobre o explicitado esteja incorreta:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"},{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"},{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"},{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":7463,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"},{"id":7466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-economista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Economista - 2009"},{"id":7467,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2009"},{"id":7470,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-ed-fisica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica - 2009"},{"id":7471,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7472,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2009"},{"id":7474,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Fisioterapeuta - 2009"},{"id":7475,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-historiador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Historiador - 2009"},{"id":7476,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-jornalista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Jornalista - 2009"},{"id":7477,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-nutricionista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Nutricionista - 2009"},{"id":7478,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-odontologo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":7479,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-pedagogo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Pedagogo - 2009"},{"id":7480,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-programador-visual","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Programador Visual - 2009"},{"id":7481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7482,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":7483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-secretario","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Secret\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":437,"descricao":"Histologia (T\u00e9ncnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":394471,"hashId":"d0b497491939e2ea25080958a9b4e3c6","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa em que a justificativa\r\nsobre o explicitado esteja incorreta:<\/p>","resposta":1416020,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \"...combate \u00e0 pobreza e \u00e0 fome...\" o acento indicativo de crase foi posto pela mesma raz\u00e3o do existente em \" A adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 vida \u00e9 uma quest\u00e3o de saber ultrapassar obst\u00e1culos.\" ","id":1416019,"corpo":"<p align=justify>Em \"...combate \u00e0 pobreza e \u00e0 fome...\" o\r\nacento indicativo de crase foi posto pela\r\nmesma raz\u00e3o do existente em \" A adequa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 vida \u00e9 uma quest\u00e3o de saber ultrapassar\r\nobst\u00e1culos.\"\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o h\u00e1 como ser diferente.\" O verbo \"Haver\" possui id\u00eantico sentido na ora\u00e7\u00e3o: \"H\u00e1 muito tempo que vivemos em uma fuga constante de nosso ego.\" ","id":1416020,"corpo":"<P align=justify>\"N\u00e3o<U> h\u00e1<\/U> como ser diferente.\" O verbo \"Haver\" possui id\u00eantico sentido na ora\u00e7\u00e3o: \"H\u00e1 muito tempo que vivemos em uma fuga constante de nosso ego.\" <\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...com a coordena\u00e7\u00e3o do Estado que assume...\" pondo-se \"coordenadores\" em vez de \"coordena\u00e7\u00e3o\" e \"quem \" em lugar de \"que\", ter-se-\u00e3o duas possibilidades de concord\u00e2ncia \" quem assume\" e \" quem assumem\".","id":1416021,"corpo":"<p align=justify>\"...com a coordena\u00e7\u00e3o do Estado que\r\nassume...\" pondo-se \"coordenadores\" em vez\r\nde \"coordena\u00e7\u00e3o\" e \"quem \" em lugar de\r\n\"que\", ter-se-\u00e3o duas possibilidades de\r\nconcord\u00e2ncia \" quem assume\" e \" quem\r\nassumem\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...organizava como podia...\" trocando-se \"como\" por \" conforme\" n\u00e3o h\u00e1 nenhuma altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":1416022,"corpo":"<p align=justify>\"...organizava como podia...\" trocando-se\r\n\"como\" por \" conforme\" n\u00e3o h\u00e1 nenhuma\r\naltera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se afirmar que o texto \u00e9 dissertativo e injuntivo, uma vez que nos incita a encetarmos um trabalho em uma a\u00e7\u00e3o conjunta, objetivando aumentar o \u00edndice de inclus\u00e3o social.","id":1416023,"corpo":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o texto \u00e9 dissertativo e\r\ninjuntivo, uma vez que nos incita a\r\nencetarmos um trabalho em uma a\u00e7\u00e3o\r\nconjunta, objetivando aumentar o \u00edndice de\r\ninclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233703,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7458\/2.GIF>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/394471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Historiador","id":1469},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As not\u00edcias da imprensa t\u00eam feito insistentes refer\u00eancias \u00e0 camada do pr\u00e9-sal, gigantesco reservat\u00f3rio de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, existente na costa brasileira. Sobre a localiza\u00e7\u00e3o desta importante regi\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"},{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"},{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"},{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":7463,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"},{"id":7466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-economista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Economista - 2009"},{"id":7467,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2009"},{"id":7470,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-ed-fisica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica - 2009"},{"id":7471,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7472,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2009"},{"id":7474,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Fisioterapeuta - 2009"},{"id":7475,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-historiador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Historiador - 2009"},{"id":7476,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-jornalista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Jornalista - 2009"},{"id":7477,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-nutricionista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Nutricionista - 2009"},{"id":7478,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-odontologo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":7479,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-pedagogo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Pedagogo - 2009"},{"id":7480,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-programador-visual","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Programador Visual - 2009"},{"id":7481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7482,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":7483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-secretario","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Secret\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":437,"descricao":"Histologia (T\u00e9ncnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":394473,"hashId":"705b495c709b7a6aa0e6e43ac440f14a","enunciado":"<P align=justify>As not\u00edcias da imprensa t\u00eam feito insistentes refer\u00eancias \u00e0 camada do pr\u00e9-sal, gigantesco reservat\u00f3rio de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, existente na costa brasileira. Sobre a localiza\u00e7\u00e3o desta importante regi\u00e3o, assinale a<U> alternativa correta:<\/U><\/P>","resposta":1416029,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados de Santa Catarina e o Esp\u00edrito Santo.","id":1416029,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados de\r\nSanta Catarina e o Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados do Rio Grande do Norte e Cear\u00e1.","id":1416030,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados do\r\nRio Grande do Norte e Cear\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados da Bahia e Rio de Janeiro.","id":1416031,"corpo":"<p align=justify>Regi\u00e3o litor\u00e2nea situada entre os estados da\r\nBahia e Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda bacia litor\u00e2nea brasileira.","id":1416032,"corpo":"<p align=justify>Toda bacia litor\u00e2nea brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o litor\u00e2nea entre Rio Grande do Sul e Bahia","id":1416033,"corpo":"Regi\u00e3o litor\u00e2nea entre Rio Grande do Sul e\r\nBahia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233705,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/394473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Historiador","id":1469},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falar de \u00e9tica \u00e9 algo cada vez mais obrigat\u00f3rio no mundo globalizado de hoje. Quando assistimos \u00e0 sociedade dilacerada, por a\u00e7\u00f5es cada vez mais violentas expressas na corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, assassinatos hediondos, agress\u00f5es ao meio ambiente, uso de drogas, que apontam para a destrui\u00e7\u00e3o do ser humano, cada vez mais sentimos a necessidade de nos refugiarmos em ideais \u00e9ticos. Em fun\u00e7\u00e3o do que acontece de desastroso, a humanidade precisa ter suas condutas orientadas por normas e princ\u00edpios que levem em conta o homem, a sociedade e o planeta. Por isso, assinale a alternativa correta que representa uma reflex\u00e3o compat\u00edvel sobre a quest\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"},{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"},{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"},{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":7463,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"},{"id":7466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-economista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Economista - 2009"},{"id":7467,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2009"},{"id":7470,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-ed-fisica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica - 2009"},{"id":7471,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7472,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2009"},{"id":7474,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Fisioterapeuta - 2009"},{"id":7475,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-historiador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Historiador - 2009"},{"id":7476,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-jornalista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Jornalista - 2009"},{"id":7477,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-nutricionista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Nutricionista - 2009"},{"id":7478,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-odontologo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":7479,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-pedagogo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Pedagogo - 2009"},{"id":7480,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-programador-visual","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Programador Visual - 2009"},{"id":7481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7482,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":7483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-secretario","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Secret\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":437,"descricao":"Histologia (T\u00e9ncnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":394474,"hashId":"595939ade988c9c326909cd14a4deaec","enunciado":"<P align=justify>Falar de \u00e9tica \u00e9 algo cada vez mais obrigat\u00f3rio no mundo globalizado de hoje. Quando assistimos \u00e0 sociedade dilacerada, por a\u00e7\u00f5es cada vez mais violentas expressas na corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, assassinatos hediondos, agress\u00f5es ao meio ambiente, uso de drogas, que apontam para a destrui\u00e7\u00e3o do ser humano, cada vez mais sentimos a necessidade de nos refugiarmos em ideais \u00e9ticos. Em fun\u00e7\u00e3o do que acontece de desastroso, a humanidade precisa ter suas condutas orientadas por normas e princ\u00edpios que levem em conta o homem, a sociedade e o planeta. Por isso, assinale a <U>alternativa correta<\/U> que representa uma reflex\u00e3o compat\u00edvel sobre a quest\u00e3o \u00e9tica:<\/P>","resposta":1416037,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem \u00e9 um ser plenamente biol\u00f3gico e a cultura \u00e9 um fen\u00f4meno que s\u00f3 se verifica nos dias de hoje e nas sociedades mais complexas.","id":1416034,"corpo":"<p align=justify>O homem \u00e9 um ser plenamente biol\u00f3gico e a\r\ncultura \u00e9 um fen\u00f4meno que s\u00f3 se verifica nos\r\ndias de hoje e nas sociedades mais\r\ncomplexas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia filos\u00f3fica e reflete sobre as quest\u00f5es de natureza religiosa.","id":1416035,"corpo":"<p align=justify>A \u00e9tica \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia\r\nfilos\u00f3fica e reflete sobre as quest\u00f5es de\r\nnatureza religiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem \u00e9 um ser cultural, mas s\u00f3 se realiza exercendo plenamente todas as suas faculdades f\u00edsicas e biol\u00f3gicas.","id":1416036,"corpo":"<p align=justify>O homem \u00e9 um ser cultural, mas s\u00f3 se realiza\r\nexercendo plenamente todas as suas\r\nfaculdades f\u00edsicas e biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica caminha, nos dias atuais, paralelamente ao conceito de cidadania. Ela pensa o conjunto de virtudes como necessidade humana e como fen\u00f4meno cultural, isso porque o ser humano se realiza plenamente pela cultura e na cultura.","id":1416037,"corpo":"<p align=justify>\u00c9tica caminha, nos dias atuais, paralelamente\r\nao conceito de cidadania. Ela pensa o\r\nconjunto de virtudes como necessidade\r\nhumana e como fen\u00f4meno cultural, isso\r\nporque o ser humano se realiza plenamente\r\npela cultura e na cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e9tica consiste num conjunto de a\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do homem e exprime, principalmente, as quest\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es homem e natureza.","id":1416038,"corpo":"<p align=justify>A \u00e9tica consiste num conjunto de a\u00e7\u00f5es\r\nindispens\u00e1veis \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica do\r\nhomem e exprime, principalmente, as\r\nquest\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es homem e natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233706,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/394474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Historiador","id":1469},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Programador Visual","id":5050},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cidadania \u00e9 o conjunto de direitos e deveres ao qual um indiv\u00edduo est\u00e1 sujeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade em que vive. O conceito de cidadania sempre esteve atrelado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de direitos, mas dentro de uma democracia, a pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a contrapartida de deveres, isto porque:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"},{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"},{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"},{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":7463,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":5051},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":7465,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-contador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Contador - 2009"},{"id":7466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-economista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Economista - 2009"},{"id":7467,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2009"},{"id":7470,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica","id":5053},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-estagiario-area-ed-fisica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea Ed. F\u00edsica - 2009"},{"id":7471,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7472,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2009"},{"id":7474,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Fisioterapeuta - 2009"},{"id":7475,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-historiador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Historiador - 2009"},{"id":7476,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-jornalista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Jornalista - 2009"},{"id":7477,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-nutricionista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Nutricionista - 2009"},{"id":7478,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-odontologo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":7479,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-pedagogo","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Pedagogo - 2009"},{"id":7480,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-programador-visual","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Programador Visual - 2009"},{"id":7481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7482,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2009"},{"id":7483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-secretario","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Secret\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":437,"descricao":"Histologia (T\u00e9ncnico)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":394475,"hashId":"1b9ea7f3ebedbebebb2e0e1b0d346570","enunciado":"<p align=justify>Cidadania \u00e9 o conjunto de direitos e deveres\r\nao qual um indiv\u00edduo est\u00e1 sujeito em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sociedade em que vive. O conceito de\r\ncidadania sempre esteve atrelado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de\r\ndireitos, mas dentro de uma democracia, a\r\npr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a contrapartida\r\nde deveres, isto porque:<\/p>","resposta":1416039,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numa coletividade, os direitos de um indiv\u00edduo s\u00e3o garantidos a partir do cumprimento dos deveres dos demais componentes da sociedade.","id":1416039,"corpo":"<p align=justify>Numa coletividade, os direitos de um indiv\u00edduo\r\ns\u00e3o garantidos a partir do cumprimento dos\r\ndeveres dos demais componentes da\r\nsociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de votar, para escolher os governantes e representantes, constitui-se no maior de todos os direitos c\u00edvicos.","id":1416040,"corpo":"<p align=justify>O direito de votar, para escolher os\r\ngovernantes e representantes, constitui-se no\r\nmaior de todos os direitos c\u00edvicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de proteger o patrim\u00f4nio comunit\u00e1rio e colaborar com as autoridades \u00e9 direito inalien\u00e1vel de todo cidad\u00e3o.","id":1416041,"corpo":"<p align=justify>O direito de proteger o patrim\u00f4nio comunit\u00e1rio\r\ne colaborar com as autoridades \u00e9 direito\r\ninalien\u00e1vel de todo cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito de prover o seu sustento com seu trabalho e respeitar os deveres sociais de outras pessoas \u00e9 o maior dos direitos do homem.","id":1416042,"corpo":"<p align=justify>O direito de prover o seu sustento com seu\r\ntrabalho e respeitar os deveres sociais de\r\noutras pessoas \u00e9 o maior dos direitos do\r\nhomem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito de educar e proteger nossos semelhantes e proteger a natureza \u00e9 direito inalien\u00e1vel.","id":1416043,"corpo":"<p align=justify>O direito de educar e proteger nossos\r\nsemelhantes e proteger a natureza \u00e9 direito\r\ninalien\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233707,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/394475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de Gest\u00e3o de Pessoas, \u00e9 necess\u00e1rio que estas assumam um papel mais de colaboradoras do que subordinadas, pois \u00e9 imprescind\u00edvel a sua ades\u00e3o aos objetivos organizacionais. Assim, o gestor de pessoas tem que desempenhar o papel de l\u00edder. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394489,"hashId":"b0c1335727d4acda2a809048bca7f39e","enunciado":"<p align=justify>No contexto de Gest\u00e3o de Pessoas, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que estas assumam um papel mais\r\nde colaboradoras do que subordinadas, pois \u00e9\r\nimprescind\u00edvel a sua ades\u00e3o aos objetivos\r\norganizacionais. Assim, o gestor de pessoas\r\ntem que desempenhar o papel de l\u00edder. Marque\r\na alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1416110,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"McGregor descreve a Teoria Gerencial Convencional, denominando-a de Teoria \"Y\", que corresponde \u00e0s propostas da Escola de Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. A ideologia da Teoria \"Y\" afirma que o ser humano \u00e9 avesso ao trabalho e o evitar\u00e1 sempre que puder.","id":1416109,"corpo":"<p align=justify>McGregor descreve a Teoria Gerencial\r\nConvencional, denominando-a de Teoria \"Y\",\r\nque corresponde \u00e0s propostas da Escola de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. A ideologia da Teoria\r\n\"Y\" afirma que o ser humano \u00e9 avesso ao\r\ntrabalho e o evitar\u00e1 sempre que puder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos alegavam que a express\u00e3o Recursos Humanos n\u00e3o \u00e9 a mais adequada para referirse aos indiv\u00edduos que atuam nas organiza\u00e7\u00f5es. Surge, ent\u00e3o, a express\u00e3o Gest\u00e3o de Pessoas. Por\u00e9m, muitos consideram que mudar a denomina\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera o fato de esses indiv\u00edduos continuarem a ser considerados um recurso e explorados como tal. A mudan\u00e7a, apenas da denomina\u00e7\u00e3o, visa ocultar esse aspecto.","id":1416110,"corpo":"<p align=justify>Muitos alegavam que a express\u00e3o Recursos\r\nHumanos n\u00e3o \u00e9 a mais adequada para referirse\r\naos indiv\u00edduos que atuam nas organiza\u00e7\u00f5es.\r\nSurge, ent\u00e3o, a express\u00e3o Gest\u00e3o de Pessoas.\r\nPor\u00e9m, muitos consideram que mudar a\r\ndenomina\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera o fato de esses\r\nindiv\u00edduos continuarem a ser considerados um\r\nrecurso e explorados como tal. A mudan\u00e7a,\r\napenas da denomina\u00e7\u00e3o, visa ocultar esse\r\naspecto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Argyris se contrap\u00f4s \u00e0 id\u00e9ia de adaptar as estruturas organizacionais \u00e0s necessidades psicol\u00f3gicas e motivacionais dos indiv\u00edduos, tendo em vista que isso n\u00e3o traria maiores ganhos para a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais.","id":1416111,"corpo":"<p align=justify>Argyris se contrap\u00f4s \u00e0 id\u00e9ia de adaptar as\r\nestruturas organizacionais \u00e0s necessidades\r\npsicol\u00f3gicas e motivacionais dos indiv\u00edduos,\r\ntendo em vista que isso n\u00e3o traria maiores\r\nganhos para a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos\r\norganizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Modelo Pol\u00edtico de Gest\u00e3o de Pessoas se tangencia ao Modelo Instrumental, sobretudo pela incorpora\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de conflito e diverg\u00eancia, tendo em vista os diferentes interesses dos atores organizacionais.","id":1416112,"corpo":"<p align=justify>O Modelo Pol\u00edtico de Gest\u00e3o de Pessoas se\r\ntangencia ao Modelo Instrumental, sobretudo\r\npela incorpora\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de conflito e\r\ndiverg\u00eancia, tendo em vista os diferentes\r\ninteresses dos atores organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Sistema de Aplica\u00e7\u00e3o abrange todas as atividades realizadas com a finalidade de criar condi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas satisfat\u00f3rias para a atua\u00e7\u00e3o das pessoas.","id":1416113,"corpo":"<p align=justify>O Sistema de Aplica\u00e7\u00e3o abrange todas as\r\natividades realizadas com a finalidade de criar\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais e psicol\u00f3gicas\r\nsatisfat\u00f3rias para a atua\u00e7\u00e3o das pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233721,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/394489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas teorias buscaram a explica\u00e7\u00e3o de como motivar e melhorar o desempenho dos trabalhadores. E, as organiza\u00e7\u00f5es procuram estar sempre adaptando seus modelos como forma de se manterem eficientes. Por\u00e9m, em virtude das in\u00fameras mudan\u00e7as que ocorrem no mundo organizacional, \u00e9 preciso mais do que motivar os empregados, \u00e9 mister criar um ambiente que provenha motivos para que o trabalhador busque sua satisfa\u00e7\u00e3o e, principalmente, favore\u00e7a o seu aprendizado. Uma vez que a capacidade de pensar dos indiv\u00edduos \u00e9 progressivamente valorizada. As organiza\u00e7\u00f5es dependem cada vez mais dos seus colaboradores, n\u00e3o s\u00f3 por sua for\u00e7a de trabalho, mas pela sua capacidade de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. Marque a rela\u00e7\u00e3o CORRETA entre a teoria motivacional e seu conceito.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394491,"hashId":"36c78ec0f88b8664b41eefd20baeac20","enunciado":"<p align=justify>Diversas teorias buscaram a explica\u00e7\u00e3o de\r\ncomo motivar e melhorar o desempenho dos\r\ntrabalhadores. E, as organiza\u00e7\u00f5es procuram\r\nestar sempre adaptando seus modelos como\r\nforma de se manterem eficientes. Por\u00e9m, em\r\nvirtude das in\u00fameras mudan\u00e7as que ocorrem\r\nno mundo organizacional, \u00e9 preciso mais do\r\nque motivar os empregados, \u00e9 mister criar um\r\nambiente que provenha motivos para que o\r\ntrabalhador busque sua satisfa\u00e7\u00e3o e,\r\nprincipalmente, favore\u00e7a o seu aprendizado.\r\nUma vez que a capacidade de pensar dos\r\nindiv\u00edduos \u00e9 progressivamente valorizada. As\r\norganiza\u00e7\u00f5es dependem cada vez mais dos\r\nseus colaboradores, n\u00e3o s\u00f3 por sua for\u00e7a de\r\ntrabalho, mas pela sua capacidade de\r\nresolu\u00e7\u00e3o de problemas. Marque a rela\u00e7\u00e3o\r\nCORRETA entre a teoria motivacional e seu\r\nconceito.<\/p>","resposta":1416123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vroom e a Teoria da Expect\u00e2ncia: afirma que h\u00e1 dois tipos de fatores na motiva\u00e7\u00e3o humana no trabalho: fatores motivacionais, aqueles que presentes atuam diretamente na melhoria do desempenho e aumento da motiva\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo; e, fatores higi\u00eanicos s\u00e3o os que, se est\u00e3o ausentes, ir\u00e3o causar insatisfa\u00e7\u00e3o e ter impacto desfavor\u00e1vel no desempenho individual.","id":1416119,"corpo":"<p align=justify>Vroom e a Teoria da Expect\u00e2ncia: afirma que h\u00e1\r\ndois tipos de fatores na motiva\u00e7\u00e3o humana no\r\ntrabalho: fatores motivacionais, aqueles que\r\npresentes atuam diretamente na melhoria do\r\ndesempenho e aumento da motiva\u00e7\u00e3o do\r\nindiv\u00edduo; e, fatores higi\u00eanicos s\u00e3o os que, se\r\nest\u00e3o ausentes, ir\u00e3o causar insatisfa\u00e7\u00e3o e ter\r\nimpacto desfavor\u00e1vel no desempenho\r\nindividual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"McGregor e a Teoria X e Y: conceitua um motivador como a proje\u00e7\u00e3o de um estado, um objetivo ou uma condi\u00e7\u00e3o futura que impulsiona e seleciona o comportamento do indiv\u00edduo. Segundo esse modelo, h\u00e1 tr\u00eas necessidades, advindas de desejos inconscientes, que direcionam o comportamento humano no trabalho: necessidade de realiza\u00e7\u00e3o, necessidade de poder e necessidade de afilia\u00e7\u00e3o.","id":1416120,"corpo":"<p align=justify>McGregor e a Teoria X e Y: conceitua um\r\nmotivador como a proje\u00e7\u00e3o de um estado, um\r\nobjetivo ou uma condi\u00e7\u00e3o futura que impulsiona\r\ne seleciona o comportamento do indiv\u00edduo.\r\nSegundo esse modelo, h\u00e1 tr\u00eas necessidades,\r\nadvindas de desejos inconscientes, que\r\ndirecionam o comportamento humano no\r\ntrabalho: necessidade de realiza\u00e7\u00e3o,\r\nnecessidade de poder e necessidade de\r\nafilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria dos Fatores Motivacionais e Higi\u00eanicos: afirma que uma das tarefas essenciais dos dirigentes \u00e9 organizar o esfor\u00e7o humano a servi\u00e7o dos objetivos organizacionais. Nessa vis\u00e3o, uma gest\u00e3o eficiente \u00e9 h\u00e1bil em prever e orientar o comportamento humano. Com isso, prop\u00f5e dois pressupostos sobre a natureza humana e afirma que suas motiva\u00e7\u00f5es correspondem a diferentes estilos de lideran\u00e7a.","id":1416121,"corpo":"<p align=justify>Teoria dos Fatores Motivacionais e Higi\u00eanicos:\r\nafirma que uma das tarefas essenciais dos\r\ndirigentes \u00e9 organizar o esfor\u00e7o humano a\r\nservi\u00e7o dos objetivos organizacionais. Nessa\r\nvis\u00e3o, uma gest\u00e3o eficiente \u00e9 h\u00e1bil em prever e\r\norientar o comportamento humano. Com isso,\r\nprop\u00f5e dois pressupostos sobre a natureza\r\nhumana e afirma que suas motiva\u00e7\u00f5es\r\ncorrespondem a diferentes estilos de lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"McClealland e as Necessidades do Indiv\u00edduo: De acordo com este modelo, a a\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo ocorre ap\u00f3s a an\u00e1lise do seguinte ciclo, se o esfor\u00e7o despendido puder gerar um bom desempenho, se este desempenho trouxer recompensas, e se as recompensas estiverem alinhadas com as suas metas pessoais.","id":1416122,"corpo":"<p align=justify>McClealland e as Necessidades do Indiv\u00edduo:\r\nDe acordo com este modelo, a a\u00e7\u00e3o do\r\nindiv\u00edduo ocorre ap\u00f3s a an\u00e1lise do seguinte\r\nciclo, se o esfor\u00e7o despendido puder gerar um\r\nbom desempenho, se este desempenho trouxer\r\nrecompensas, e se as recompensas estiverem\r\nalinhadas com as suas metas pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo comportamental: o trabalhador que experimentar o sucesso, ap\u00f3s assumir uma atitude, tende a repeti-la a espera de um novo sucesso. Esse modelo baseia-se na id\u00e9ia de que \u00e9 poss\u00edvel, portanto, controlar ou afetar determinados desempenhos humanos.","id":1416123,"corpo":"<P align=justify>O modelo comportamental: o trabalhador que experimentar o sucesso, ap\u00f3s assumir uma atitude, tende a repeti-la a espera de um novo sucesso. Esse modelo baseia-se na id\u00e9ia de <FONT face=Arial size=2><FONT face=Arial size=2>que \u00e9 poss\u00edvel, portanto, controlar ou afetar determinados desempenhos humanos.<\/P><\/FONT><\/FONT>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233723,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"}],"slug":"administracao-geral\/394491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os estudos de Hawthorne, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394495,"hashId":"2a88e0235f5770044f09adaa48db5946","enunciado":"<p align=justify>Sobre os estudos de Hawthorne, \u00e9 CORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1416142,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses estudos se concentraram na an\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es da produtividade com a ilumina\u00e7\u00e3o no local de trabalho. Tal an\u00e1lise baseava-se nas orienta\u00e7\u00f5es da Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":1416139,"corpo":"<p align=justify>Esses estudos se concentraram na an\u00e1lise das\r\nrela\u00e7\u00f5es da produtividade com a ilumina\u00e7\u00e3o no\r\nlocal de trabalho. Tal an\u00e1lise baseava-se nas\r\norienta\u00e7\u00f5es da Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na primeira experi\u00eancia realizada, foram selecionados dois grupos de oper\u00e1rios. Em um grupo, a ilumina\u00e7\u00e3o permaneceu constante durante toda a experi\u00eancia; no outro, tendo sua intensidade sempre aumentada. A produ\u00e7\u00e3o de ambos os grupos foi diminu\u00edda.","id":1416140,"corpo":"<p align=justify>Na primeira experi\u00eancia realizada, foram\r\nselecionados dois grupos de oper\u00e1rios. Em um\r\ngrupo, a ilumina\u00e7\u00e3o permaneceu constante\r\ndurante toda a experi\u00eancia; no outro, tendo sua\r\nintensidade sempre aumentada. A produ\u00e7\u00e3o de\r\nambos os grupos foi diminu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na segunda fase, seis mulheres foram escolhidas para o estudo e colocadas para trabalhar na montagem de rel\u00eas el\u00e9tricos, em condi\u00e7\u00f5es especiais. Nesta fase, as mulheres estavam autorizadas a conversar umas com as outras e a interagir durante o trabalho. Por\u00e9m, a possibilidade de comunicar-se n\u00e3o exerceu forte influ\u00eancia sobre os resultados.","id":1416141,"corpo":"<p align=justify>Na segunda fase, seis mulheres foram\r\nescolhidas para o estudo e colocadas para\r\ntrabalhar na montagem de rel\u00eas el\u00e9tricos, em\r\ncondi\u00e7\u00f5es especiais. Nesta fase, as mulheres\r\nestavam autorizadas a conversar umas com as\r\noutras e a interagir durante o trabalho. Por\u00e9m, a\r\npossibilidade de comunicar-se n\u00e3o exerceu\r\nforte influ\u00eancia sobre os resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir desse estudo, percebe-se que a produtividade dos trabalhadores era determinada por padr\u00f5es e comportamentos informais estabelecidos pelo grupo de trabalho.","id":1416142,"corpo":"<p align=justify>A partir desse estudo, percebe-se que a\r\nprodutividade dos trabalhadores era\r\ndeterminada por padr\u00f5es e comportamentos\r\ninformais estabelecidos pelo grupo de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como resultado desse estudo, pode-se afirmar que, quando existe um conflito entre as regras de trabalho e os padr\u00f5es informais estabelecidos pelo grupo, a tend\u00eancia deste era aumentar a produtividade, a fim de evitar puni\u00e7\u00f5es.","id":1416143,"corpo":"<p align=justify>Como resultado desse estudo, pode-se afirmar\r\nque, quando existe um conflito entre as regras\r\nde trabalho e os padr\u00f5es informais\r\nestabelecidos pelo grupo, a tend\u00eancia deste era aumentar a produtividade, a fim de evitar\r\npuni\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233727,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/394495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por sua natureza essencialmente transformadora, a fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela que apresenta maior potencial de gera\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais de uma organiza\u00e7\u00e3o. Os inputs do sistema produtivo est\u00e3o diretamente relacionados, na maior parte dos casos, a um conjunto de recursos naturais explorados e os outputs relacionados \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, que afetam a capacidade de suporte do planeta. A import\u00e2ncia crescente da dimens\u00e3o ambiental para a empresa apresenta um novo objetivo de desempenho da manufatura e, portanto, da fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o como central para a gest\u00e3o ambiental empresarial. Por meio dessa perspectiva, a dimens\u00e3o ambiental na fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o deve atentar quanto \u00e0s suas prioridades cl\u00e1ssicas para:","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394499,"hashId":"33e47d281aca28b8232f082eec0d572e","enunciado":"<p align=justify>Por sua natureza essencialmente\r\ntransformadora, a fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela\r\nque apresenta maior potencial de gera\u00e7\u00e3o ou\r\nmitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Os inputs do sistema produtivo\r\nest\u00e3o diretamente relacionados, na maior parte\r\ndos casos, a um conjunto de recursos naturais explorados e os outputs relacionados \u00e0\r\ngera\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, que afetam a\r\ncapacidade de suporte do planeta. A\r\nimport\u00e2ncia crescente da dimens\u00e3o ambiental\r\npara a empresa apresenta um novo objetivo de\r\ndesempenho da manufatura e, portanto, da\r\nfun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o como central para a gest\u00e3o\r\nambiental empresarial. Por meio dessa\r\nperspectiva, a dimens\u00e3o ambiental na fun\u00e7\u00e3o\r\nprodu\u00e7\u00e3o deve atentar quanto \u00e0s suas\r\nprioridades cl\u00e1ssicas para:<\/p>","resposta":1416163,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo: O objetivo de desempenho de custo \u00e9 potencializado pelas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o ambiental, que tendem a diminuir os desperd\u00edcios, estimular a descoberta de novas mat\u00e9rias-primas, induzindo a reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de materiais. Essas medidas ambientais tendem a reduzir o custo por unidade produzida em uma dada empresa.","id":1416159,"corpo":"<p align=justify>Custo: O objetivo de desempenho de custo \u00e9\r\npotencializado pelas a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o\r\nambiental, que tendem a diminuir os\r\ndesperd\u00edcios, estimular a descoberta de novas\r\nmat\u00e9rias-primas, induzindo a reutiliza\u00e7\u00e3o e\r\nreciclagem de materiais. Essas medidas\r\nambientais tendem a reduzir o custo por\r\nunidade produzida em uma dada empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rapidez: A gest\u00e3o ambiental pr\u00f3-ativa possui, como conseq\u00fc\u00eancia, a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais e da eclos\u00e3o de acidentes ambientais, contribuindo para que os prazos agendados para as entregas de produtos aos consumidores sejam cumpridos.","id":1416160,"corpo":"<p align=justify>Rapidez: A gest\u00e3o ambiental pr\u00f3-ativa possui,\r\ncomo conseq\u00fc\u00eancia, a mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos\r\nambientais e da eclos\u00e3o de acidentes\r\nambientais, contribuindo para que os prazos\r\nagendados para as entregas de produtos aos\r\nconsumidores sejam cumpridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexibilidade: A considera\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o ambiental no desenvolvimento de produtos leva a empresa \u00e0 prospec\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es ambientalmente adequadas, o que potencializa a flexibilidade da produ\u00e7\u00e3o de uma dada empresa.","id":1416161,"corpo":"<p align=justify>Flexibilidade: A considera\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o\r\nambiental no desenvolvimento de produtos leva\r\na empresa \u00e0 prospec\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es\r\nambientalmente adequadas, o que potencializa\r\na flexibilidade da produ\u00e7\u00e3o de uma dada\r\nempresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade: A gest\u00e3o ambiental pr\u00f3-ativa incrementa os objetivos da gest\u00e3o da qualidade, que deve atender aos almejos dos consumidores ambientalmente respons\u00e1veis.","id":1416162,"corpo":"<p align=justify>Qualidade: A gest\u00e3o ambiental pr\u00f3-ativa\r\nincrementa os objetivos da gest\u00e3o da qualidade,\r\nque deve atender aos almejos dos\r\nconsumidores ambientalmente respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1416163,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233731,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/394499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ciclo de vida dos produtos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394506,"hashId":"6584f93ef0f8e54027f4be6e5ceb7128","enunciado":"<p align=justify>Sobre o ciclo de vida dos produtos, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1416198,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o produto est\u00e1 em crescimento, a empresa deve investir no composto de promo\u00e7\u00e3o.","id":1416194,"corpo":"<p align=justify>Quando o produto est\u00e1 em crescimento, a\r\nempresa deve investir no composto de\r\npromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As empresas, geralmente, investem no desenvolvimento do produto para conquistar maiores mercados quando est\u00e3o na fase de crescimento.","id":1416195,"corpo":"<p align=justify>As empresas, geralmente, investem no\r\ndesenvolvimento do produto para conquistar\r\nmaiores mercados quando est\u00e3o na fase de\r\ncrescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O decl\u00ednio de um produto significa que h\u00e1 uma queda em suas vendas.","id":1416196,"corpo":"<p align=justify>O decl\u00ednio de um produto significa que h\u00e1 uma\r\nqueda em suas vendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se observa o in\u00edcio da queda de vendas de um produto, pode-se decidir sobre sua revitaliza\u00e7\u00e3o ou sobre sua sa\u00edda do mercado.","id":1416197,"corpo":"<p align=justify>Quando se observa o in\u00edcio da queda de vendas\r\nde um produto, pode-se decidir sobre sua\r\nrevitaliza\u00e7\u00e3o ou sobre sua sa\u00edda do mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O melhor momento para se realizar um investimento em produ\u00e7\u00e3o ocorre no per\u00edodo de maturidade.","id":1416198,"corpo":"<p align=justify>O melhor momento para se realizar um\r\ninvestimento em produ\u00e7\u00e3o ocorre no per\u00edodo de\r\nmaturidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233738,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida do Produto","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida do Produto","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404647,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-do-produto"}],"slug":"administracao-geral\/394506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas descritas a seguir s\u00e3o cr\u00edticas geralmente feitas \u00e0 Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas. Entre elas, assinale a \u00fanica alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394508,"hashId":"fc0add325183c0571150a7d46c59b5bc","enunciado":"<p align=justify>As afirmativas descritas a seguir s\u00e3o cr\u00edticas\r\ngeralmente feitas \u00e0 Escola de Rela\u00e7\u00f5es\r\nHumanas. Entre elas, assinale a \u00fanica\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1416208,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visualiza\u00e7\u00e3o apenas parcial dos problemas das rela\u00e7\u00f5es industriais.","id":1416204,"corpo":"<p align=justify>Visualiza\u00e7\u00e3o apenas parcial dos problemas das\r\nrela\u00e7\u00f5es industriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pecou pela ingenuidade e pela concep\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica do oper\u00e1rio.","id":1416205,"corpo":"<p align=justify>Pecou pela ingenuidade e pela concep\u00e7\u00e3o\r\nrom\u00e2ntica do oper\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limitado campo experimental da escola.","id":1416206,"corpo":"<p align=justify>Limitado campo experimental da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excesso de \u00eanfase aos grupos informais.","id":1416207,"corpo":"<p align=justify>Excesso de \u00eanfase aos grupos informais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extremo pragmatismo e racionalismo na concep\u00e7\u00e3o do processo de supervis\u00e3o.","id":1416208,"corpo":"<p align=justify>Extremo pragmatismo e racionalismo na\r\nconcep\u00e7\u00e3o do processo de supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233740,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/394508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394509,"hashId":"e7718a1647ef884b2662f6ba59778160","enunciado":"<p align=justify>Sobre a departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1416212,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o dos estudos realizados pela Teoria da Conting\u00eancia n\u00e3o gerou novas formas de estrutura\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1416209,"corpo":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o dos estudos realizados pela\r\nTeoria da Conting\u00eancia n\u00e3o gerou novas formas\r\nde estrutura\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 a sobreposi\u00e7\u00e3o de dois tipos de estrutura organizacional sobre a mesma pessoa.","id":1416210,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 a sobreposi\u00e7\u00e3o de dois tipos de\r\nestrutura organizacional sobre a mesma\r\npessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial n\u00e3o necessita da capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o para solucionar problemas.","id":1416211,"corpo":"<p align=justify> A departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial n\u00e3o necessita\r\nda capacidade de improvisa\u00e7\u00e3o para solucionar\r\nproblemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao permitir o n\u00e3o-envolvimento das unidades funcionais com as necessidades dos gerentes de projetos, anulam-se os benef\u00edcios potenciais da departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial.","id":1416212,"corpo":"<p align=justify>Ao permitir o n\u00e3o-envolvimento das unidades\r\nfuncionais com as necessidades dos gerentes\r\nde projetos, anulam-se os benef\u00edcios potenciais\r\nda departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A grande vantagem da departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial \u00e9 a facilidade em se definir claramente as atribui\u00e7\u00f5es de cada profissional dentro da estrutura organizacional.","id":1416213,"corpo":"<p align=justify>A grande vantagem da departamentaliza\u00e7\u00e3o\r\nmatricial \u00e9 a facilidade em se definir claramente\r\nas atribui\u00e7\u00f5es de cada profissional dentro da\r\nestrutura organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233741,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/394509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico estabelece a dire\u00e7\u00e3o a ser seguida pele empresa e interage profundamente com o ambiente em que fatores n\u00e3o control\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes. Sobre os elementos que o comp\u00f5em, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":7458,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-administrador","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":394512,"hashId":"91d3b5ac6f0b84514541de37bb4a8980","enunciado":"<p align=justify>O planejamento estrat\u00e9gico estabelece a\r\ndire\u00e7\u00e3o a ser seguida pele empresa e interage\r\nprofundamente com o ambiente em que fatores\r\nn\u00e3o control\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o\r\npresentes. Sobre os elementos que o\r\ncomp\u00f5em, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1416226,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Miss\u00e3o identifica, dentro de um horizonte temporal, o sonho dos respons\u00e1veis pela empresa. Refere-se ao que a organiza\u00e7\u00e3o deseja realmente ser.","id":1416224,"corpo":"<p align=justify>A Miss\u00e3o identifica, dentro de um horizonte\r\ntemporal, o sonho dos respons\u00e1veis pela\r\nempresa. Refere-se ao que a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndeseja realmente ser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Vis\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da empresa. Corresponde ao horizonte dentro do qual a empresa operar\u00e1 no futuro. Define quem \u00e9 e\/ou ser\u00e1 atendido pela empresa com seus produtos e servi\u00e7os.","id":1416225,"corpo":"<p align=justify>A Vis\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de ser da empresa.\r\nCorresponde ao horizonte dentro do qual a\r\nempresa operar\u00e1 no futuro. Define quem \u00e9 e\/ou\r\nser\u00e1 atendido pela empresa com seus produtos\r\ne servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cen\u00e1rios s\u00e3o possibilidades analisadas e que representam situa\u00e7\u00f5es, crit\u00e9rios e medidas para a prepara\u00e7\u00e3o do futuro das empresas.","id":1416226,"corpo":"<p align=justify>Os cen\u00e1rios s\u00e3o possibilidades analisadas e que\r\nrepresentam situa\u00e7\u00f5es, crit\u00e9rios e medidas para\r\na prepara\u00e7\u00e3o do futuro das empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Amea\u00e7as s\u00e3o as desvantagens estruturais e control\u00e1veis pelas empresas que podem desfavorec\u00ea-la quando surgirem as oportunidades.","id":1416227,"corpo":"<p align=justify>As Amea\u00e7as s\u00e3o as desvantagens estruturais e\r\ncontrol\u00e1veis pelas empresas que podem\r\ndesfavorec\u00ea-la quando surgirem as\r\noportunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia \u00e9 o alvo ou a situa\u00e7\u00e3o que a empresa pretende alcan\u00e7ar.","id":1416228,"corpo":"<p align=justify>A Estrat\u00e9gia \u00e9 o alvo ou a situa\u00e7\u00e3o que a\r\nempresa pretende alcan\u00e7ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233744,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/394512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos comandos abaixo n\u00e3o faz parte do AutoCAD 2006\u00ae ?","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394514,"hashId":"6fb2adf49237c985a32772d6ab0f9a43","enunciado":"<p align=justify>Qual dos comandos abaixo n\u00e3o faz parte do\r\nAutoCAD 2006\u00ae ?<\/p>","resposta":1416236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Array.","id":1416234,"corpo":"<p align=justify>Array.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intersect.","id":1416235,"corpo":"<p align=justify>Intersect.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Create complex shapes.","id":1416236,"corpo":"<p align=justify>Create complex shapes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linetype.","id":1416237,"corpo":"<p align=justify>Linetype.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Osnap.","id":1416238,"corpo":"<p align=justify>Osnap.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233746,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/394514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6492\/1994, as pe\u00e7as gr\u00e1ficas do projeto arquitet\u00f4nico s\u00e3o:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394519,"hashId":"79311098891ca76a9b14b62400e63fbc","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NBR 6492\/1994, as pe\u00e7as gr\u00e1ficas\r\ndo projeto arquitet\u00f4nico s\u00e3o:<\/p>","resposta":1416262,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plantas, corte, fachada, detalhes.","id":1416259,"corpo":"<p align=justify>Plantas, corte, fachada, detalhes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Croquis, plantas, cortes e fachadas.","id":1416260,"corpo":"<p align=justify>Croquis, plantas, cortes e fachadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantas, corte, fachada, eleva\u00e7\u00f5es e escalas.","id":1416261,"corpo":"<p align=justify>Plantas, corte, fachada, eleva\u00e7\u00f5es e escalas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plantas, corte, fachada, eleva\u00e7\u00f5es, detalhes de amplia\u00e7\u00e3o e escalas.","id":1416262,"corpo":"<p align=justify>Plantas, corte, fachada, eleva\u00e7\u00f5es, detalhes de\r\namplia\u00e7\u00e3o e escalas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plantas, cortes, fachadas e perspectivas.","id":1416263,"corpo":"<p align=justify>Plantas, cortes, fachadas e perspectivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233751,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/394519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito que confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano, objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares chama-se:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394526,"hashId":"7f42ee13500d82b886383ac37286860d","enunciado":"<p align=justify>O direito que confere ao Poder P\u00fablico\r\nmunicipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel\r\nurbano, objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre\r\nparticulares chama-se:<\/p>","resposta":1416298,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPTU progressivo.","id":1416294,"corpo":"<p align=justify>IPTU progressivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usucapi\u00e3o urbano","id":1416295,"corpo":"<p align=justify>Usucapi\u00e3o urbano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outorga onerosa do direito de construir.","id":1416296,"corpo":"<p align=justify>Outorga onerosa do direito de construir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito de superf\u00edcie.","id":1416297,"corpo":"<p align=justify>Direito de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preemp\u00e7\u00e3o.","id":1416298,"corpo":"<p align=justify>Preemp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233758,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":"direito-urbanistico\/394526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cidades de planta regular, erguidas na Idade M\u00e9dia, tinham o nome de:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394536,"hashId":"87f009b1ada2bfdb326f6869879ecbc1","enunciado":"<p align=justify>As cidades de planta regular, erguidas na\r\nIdade M\u00e9dia, tinham o nome de:<\/p>","resposta":1416348,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pastiches.","id":1416344,"corpo":"<p align=justify>Pastiches.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baluartes.","id":1416345,"corpo":"<p align=justify>Baluartes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cidades-estado.","id":1416346,"corpo":"<p align=justify>Cidades-estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablicas.","id":1416347,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bastides.","id":1416348,"corpo":"<p align=justify>Bastides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233768,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/394536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \"forma segue fun\u00e7\u00e3o\" dita pelo arquiteto norte-americano Louis Sullivan \u00e9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos do:","provas":[{"id":7459,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-arquiteto","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":394537,"hashId":"c4d6974f70e8edc76ac138fa12773073","enunciado":"<p align=justify>A frase \"forma segue fun\u00e7\u00e3o\" dita pelo\r\narquiteto norte-americano Louis Sullivan \u00e9 um\r\ndos princ\u00edpios b\u00e1sicos do:<\/p>","resposta":1416352,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neoclassicismo.","id":1416349,"corpo":"<p align=justify>Neoclassicismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Historicismo.","id":1416350,"corpo":"<p align=justify>Historicismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ecletismo.","id":1416351,"corpo":"<p align=justify>Ecletismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modernismo.","id":1416352,"corpo":"<p align=justify>Modernismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revivalismo.","id":1416353,"corpo":"<p align=justify>Revivalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233769,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/394537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um microcomputador com um processador singlecore de 64 bits, clock de 2.0 GHz e dois pentes de mem\u00f3ria PC-2700, trabalhando em dual channel. Levando em conta os dados fornecidos, as taxas de transfer\u00eancia do processador e das mem\u00f3rias ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394546,"hashId":"6e17c28e24e846b2b4859b1edf40db93","enunciado":"<p align=justify>Considere um microcomputador com um processador\r\nsinglecore de 64 bits, clock de 2.0 GHz e dois pentes de\r\nmem\u00f3ria PC-2700, trabalhando em dual channel. Levando\r\nem conta os dados fornecidos, as taxas de transfer\u00eancia\r\ndo processador e das mem\u00f3rias ser\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1416398,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 GB\/s e 5.400 MB\/s","id":1416394,"corpo":"<p align=justify>32 GB\/s e 5.400 MB\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 GB\/s e 12.800 MB\/s","id":1416395,"corpo":"<p align=justify>32 GB\/s e 12.800 MB\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 GB\/s e 2.700 MB\/s","id":1416396,"corpo":"<p align=justify>24 GB\/s e 2.700 MB\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 GB\/s e 2.700 MB\/s","id":1416397,"corpo":"<p align=justify>16 GB\/s e 2.700 MB\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 GB\/s e 5.400 MB\/s","id":1416398,"corpo":"<p align=justify>16 GB\/s e 5.400 MB\/s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233778,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as instru\u00e7\u00f5es abaixo que s\u00e3o executadas pelo BIOS (Basic Input\/Output System), quando um computador PC \u00e9 ligado. 1. Carrega os manipuladores de interrup\u00e7\u00e3o e acionadores (drivers) de dispositivos. 2. Come\u00e7a a sequ\u00eancia de inicializa\u00e7\u00e3o. 3. Determina quais dispositivos s\u00e3o inicializ\u00e1veis. 4. Efetua o autoteste durante a energiza\u00e7\u00e3o. 5. Exibe as configura\u00e7\u00f5es do sistema. 6. Inicializa registradores e gerenciamento de energia. 7. Verifica a configura\u00e7\u00e3o da CMOS para os ajustes personalizados. A sequ\u00eancia correta, na qual o programa executa as instru\u00e7\u00f5es, \u00e9","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394548,"hashId":"3d098e80b76351f089da9e05b2d3a098","enunciado":"<P align=justify>Considere as instru\u00e7\u00f5es abaixo que s\u00e3o executadas pelo BIOS (Basic Input\/Output System), quando um computador PC \u00e9 ligado. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Carrega os manipuladores de interrup\u00e7\u00e3o e acionadores (drivers) de dispositivos. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Come\u00e7a a sequ\u00eancia de inicializa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Determina quais dispositivos s\u00e3o inicializ\u00e1veis. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Efetua o autoteste durante a energiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Exibe as configura\u00e7\u00f5es do sistema. <\/P>\r\n<P align=justify>6. Inicializa registradores e gerenciamento de energia. <\/P>\r\n<P align=justify>7. Verifica a configura\u00e7\u00e3o da CMOS para os ajustes personalizados. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta, na qual o programa executa as instru\u00e7\u00f5es, \u00e9<\/P>","resposta":1416404,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7; 1; 6; 4; 5; 3; 2.","id":1416404,"corpo":"<p align=justify>7; 1; 6; 4; 5; 3; 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2; 4; 1; 3; 6; 7; 5.","id":1416405,"corpo":"<p align=justify>2; 4; 1; 3; 6; 7; 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4; 6; 1; 2; 5; 3; 7.","id":1416406,"corpo":"<p align=justify>4; 6; 1; 2; 5; 3; 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6; 7; 4; 5; 1; 2; 3.","id":1416407,"corpo":"<p align=justify>6; 7; 4; 5; 1; 2; 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1; 3; 4; 2; 7; 6; 5.","id":1416408,"corpo":"<p align=justify>1; 3; 4; 2; 7; 6; 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233779,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada de que trata a LOAS no seu art. 20 prev\u00ea que: I- O benef\u00edcio de que trata este artigo n\u00e3o pode ser acumulado pelo benefici\u00e1rio com qualquer outro no \u00e2mbito da seguridade social ou de outro regime, salvo o da assist\u00eancia m\u00e9dica. II- Para efeito de concess\u00e3o deste benef\u00edcio, a pessoa portadora de defici\u00eancia \u00e9 aquela incapacitada para a vida independente e para o trabalho. III- A situa\u00e7\u00e3o de internado prejudica o direito do idoso ou do portador de defici\u00eancia ao benef\u00edcio. IV- Considera-se incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia ou idosa a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo. S\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394550,"hashId":"d2e0f725e339343df7368c631d4a37ee","enunciado":"<P align=justify>O Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada de que trata a LOAS no seu art. 20 prev\u00ea que: <\/P>\r\n<P align=justify>I- O benef\u00edcio de que trata este artigo n\u00e3o pode ser acumulado pelo benefici\u00e1rio com qualquer outro no \u00e2mbito da seguridade social ou de outro regime, salvo o da assist\u00eancia m\u00e9dica. <\/P>\r\n<P align=justify>II- Para efeito de concess\u00e3o deste benef\u00edcio, a pessoa portadora de defici\u00eancia \u00e9 aquela incapacitada para a vida independente e para o trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>III- A situa\u00e7\u00e3o de internado prejudica o direito do idoso ou do portador de defici\u00eancia ao benef\u00edcio. <\/P>\r\n<P align=justify>IV- Considera-se incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa portadora de defici\u00eancia ou idosa a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>","resposta":1416416,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1416414,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1416415,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1416416,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1416417,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1416418,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233782,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa incorreta. S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais norteadores do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Assistentes Sociais institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS N.\u00ba 273\/93 DE 13 mar\u00e7o de 1993:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394564,"hashId":"18eafbba8a1adab037ef24d8490bb8dd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa incorreta. S\u00e3o\r\nprinc\u00edpios fundamentais norteadores do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Assistentes\r\nSociais institu\u00eddo pela Resolu\u00e7\u00e3o CFESS N.\u00ba\r\n273\/93 DE 13 mar\u00e7o de 1993:<\/p>","resposta":1416488,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa intransigente dos direitos humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.","id":1416484,"corpo":"<p align=justify>Defesa intransigente dos direitos humanos e\r\nrecusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":1416485,"corpo":"<p align=justify>Defesa do aprofundamento da democracia,\r\nenquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\r\ne da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria, sem domina\u00e7\u00e3o- explora\u00e7\u00e3o de classe, etnia e g\u00eanero.","id":1416486,"corpo":"<p align=justify>Op\u00e7\u00e3o por um projeto profissional vinculado\r\nao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova\r\nordem societ\u00e1ria, sem domina\u00e7\u00e3o- explora\u00e7\u00e3o\r\nde classe, etnia e g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com o aprimoramento intelectual, na perspectiva da compet\u00eancia profissional.","id":1416487,"corpo":"<p align=justify>Compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os\r\nprestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e com o\r\naprimoramento intelectual, na perspectiva da\r\ncompet\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defesa do aprofundamento da autocracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":1416488,"corpo":"<p align=justify>Defesa do aprofundamento da autocracia,\r\nenquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\r\ne da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233796,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um utilit\u00e1rio de linha de comando do Windows XP que \u00e9 usado para exibir ou modificar permiss\u00f5es no arquivo ou listas de controle de acesso de diret\u00f3rio:","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394570,"hashId":"b8ac5d704cd40ba51ea9506a0b2b63ed","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um utilit\u00e1rio de linha de comando do Windows XP que \u00e9\r\nusado para exibir ou modificar permiss\u00f5es no arquivo ou\r\nlistas de controle de acesso de diret\u00f3rio:<\/p>","resposta":1416516,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ATTRIB.EXE","id":1416514,"corpo":"<p align=justify>ATTRIB.EXE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"APPEND.EXE","id":1416515,"corpo":"<p align=justify>APPEND.EXE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CACLS.EXE","id":1416516,"corpo":"<p align=justify>CACLS.EXE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CHCP.EXE","id":1416517,"corpo":"<p align=justify>CHCP.EXE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FTYPE.EXE","id":1416518,"corpo":"<p align=justify>FTYPE.EXE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233802,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo do Office, o BrOffice.org 2.1 pode executar fun\u00e7\u00f5es a partir do pressionamento de combina\u00e7\u00e3o de teclas, por exemplo, ao clicar em Editar percebe-se que o atalho para desfazer \u00e9 ...I... ; ....II... sublinha o atalho; para exibir a fonte em negrito utiliza-se a combina\u00e7\u00e3o de teclas ...III... ; o texto pode ter alinhamento justificado a partir do pressionamento das teclas ...IV... . Para personalizar as teclas de atalho basta utilizar a sucess\u00e3o de cliques a partir do menu ...V.. . Preenchem correta e respectivamente as lacunas I, II, III, IV e V:","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394574,"hashId":"2530e34b1e7f5305074ddf19f8235a5d","enunciado":"<P align=justify>A exemplo do Office, o BrOffice.org 2.1 pode executar fun\u00e7\u00f5es a partir do pressionamento de combina\u00e7\u00e3o de teclas, por exemplo, ao clicar em Editar percebe-se que o atalho para desfazer \u00e9  ...I... ;  ....II... sublinha o atalho; para exibir a fonte em negrito utiliza-se a combina\u00e7\u00e3o de teclas  ...III... ; o texto pode ter alinhamento justificado a partir do pressionamento das teclas ...IV... . Para personalizar as teclas de atalho basta utilizar a sucess\u00e3o de cliques a partir do menu ...V.. . <\/P>\r\n<P align=justify>Preenchem correta e respectivamente as lacunas I, II, III, IV e V:<\/P>","resposta":1416538,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crtl+X - Crtl+U - Crtl+B - Crtl+A - Formatar.","id":1416534,"corpo":"<p align=justify>Crtl+X - Crtl+U - Crtl+B - Crtl+A - Formatar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crtl+X - Crtl+U - Crtl+N - Crtl+A - Editar.","id":1416535,"corpo":"<p align=justify>Crtl+X - Crtl+U - Crtl+N - Crtl+A - Editar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crtl+Z - Crtl+S - Crtl+N - Crtl+J - Formatar.","id":1416536,"corpo":"<p align=justify>Crtl+Z - Crtl+S - Crtl+N - Crtl+J - Formatar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crtl+D - Crtl+S - Crtl+N - Crtl+J - Ferramentas.","id":1416537,"corpo":"<p align=justify>Crtl+D - Crtl+S - Crtl+N - Crtl+J - Ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crtl+Z - Crtl+U - Crtl+B - Crtl+J - Ferramentas.","id":1416538,"corpo":"<p align=justify>Crtl+Z - Crtl+U - Crtl+B - Crtl+J - Ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233805,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. A defini\u00e7\u00e3o do objeto do Servi\u00e7o Social, cujo reflexo se encontra na quest\u00e3o social, foi assim categorizado em 1997: \"Os assistentes sociais trabalham com a quest\u00e3o social nas suas mais variadas express\u00f5es quotidianas, tais como os indiv\u00edduos as experimentam no trabalho, na fam\u00edlia, na \u00e1rea habitacional, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social p\u00fablica, etc. Quest\u00e3o social que sendo desigualdade \u00e9 tamb\u00e9m rebeldia, por envolver sujeitos que vivenciam as desigualdades e a ela resistem, se op\u00f5em. \u00c9 nesta tens\u00e3o entre produ\u00e7\u00e3o da desigualdade e produ\u00e7\u00e3o da rebeldia e da resist\u00eancia, que trabalham os assistentes sociais, situados nesse terreno movido por interesses sociais distintos, aos quais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abstrair ou deles fugir porque tecem a vida em sociedade. [...] ... a quest\u00e3o social, cujas m\u00faltiplas express\u00f5es s\u00e3o o objeto do trabalho cotidiano do assistente social\". Esta defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 expressa na obra de:","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394585,"hashId":"a138a9d2bb9db0dbc19f39bb5c6d8211","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa correta. A defini\u00e7\u00e3o do objeto do Servi\u00e7o Social, cujo reflexo se encontra na quest\u00e3o social, foi assim categorizado em 1997: <\/P>\r\n<P align=justify>            \"Os assistentes sociais trabalham com a quest\u00e3o social nas suas mais variadas express\u00f5es quotidianas, tais como os indiv\u00edduos as experimentam no trabalho, na fam\u00edlia, na \u00e1rea habitacional, na sa\u00fade, na assist\u00eancia social p\u00fablica, etc. Quest\u00e3o social que sendo desigualdade \u00e9 tamb\u00e9m rebeldia, por envolver sujeitos que vivenciam as desigualdades e a ela resistem, se op\u00f5em. \u00c9 nesta tens\u00e3o entre produ\u00e7\u00e3o da desigualdade e produ\u00e7\u00e3o da rebeldia e da resist\u00eancia, que trabalham os assistentes sociais, situados nesse terreno movido por interesses sociais distintos, aos quais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abstrair ou deles fugir porque tecem a vida em sociedade. [...] ... a quest\u00e3o social, cujas m\u00faltiplas express\u00f5es s\u00e3o o objeto do trabalho cotidiano do assistente social\". <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Esta defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 expressa na obra de:<\/P>","resposta":1416593,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vera da Silva Teles.","id":1416589,"corpo":"<p align=justify>Vera da Silva Teles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Geraldo de Aguiar.","id":1416590,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio Geraldo de Aguiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Paulo Neto.","id":1416591,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Paulo Neto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria L\u00facia Barroco.","id":1416592,"corpo":"<p align=justify>Maria L\u00facia Barroco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marilda Vilela Iamamoto.","id":1416593,"corpo":"<p align=justify>Marilda Vilela Iamamoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um padr\u00e3o que utiliza fibras \u00f3pticas nas redes e possui a mesma tecnologia utilizada nos CD-ROMs; utiliza, normalmente, fibras do tipo multimodo e, eventualmente, fibras monomodo. Trata-se do padr\u00e3o","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394587,"hashId":"282e1c872dba7284d814f1a5b071fe0a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um padr\u00e3o que utiliza fibras \u00f3pticas nas redes e possui\r\na mesma tecnologia utilizada nos CD-ROMs; utiliza, normalmente,\r\nfibras do tipo multimodo e, eventualmente, fibras\r\nmonomodo. Trata-se do padr\u00e3o<\/p>","resposta":1416601,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000Base-LX.","id":1416599,"corpo":"<p align=justify>1000Base-LX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000Base-CX.","id":1416600,"corpo":"<p align=justify>1000Base-CX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000Base-SX.","id":1416601,"corpo":"<p align=justify>1000Base-SX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000Base-T.","id":1416602,"corpo":"<p align=justify>1000Base-T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000Base-TX.","id":1416603,"corpo":"<p align=justify>1000Base-TX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233819,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Internet, Intranet e Extranet considere, I. Uma Intranet \u00e9 estabelecida para uma empresa em particular, instalando os mesmos protocolos TCP\/IP, servidor Web e navegadores Web utilizados na Internet. II. Ao fazer parte de uma Intranet torna-se desnecess\u00e1rio o acesso \u00e0 Internet. III. Uma Extranet \u00e9 um grupo de Intranets, interconectando empresas que fazem neg\u00f3cios entre si. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394590,"hashId":"71ee3d1e6a48db71b83cc0f221568eb5","enunciado":"<P align=justify>Sobre Internet, Intranet e Extranet considere, <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma Intranet \u00e9 estabelecida para uma empresa em particular, instalando os mesmos protocolos TCP\/IP, servidor Web e navegadores Web utilizados na Internet. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ao fazer parte de uma Intranet torna-se desnecess\u00e1rio o acesso \u00e0 Internet. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Uma Extranet \u00e9 um grupo de Intranets, interconectando empresas que fazem neg\u00f3cios entre si. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1416615,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1416614,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1416615,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1416616,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1416617,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1416618,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233822,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhe\u00e7a as afirmativas abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) relativas \u00e0 quest\u00e3o social e marque a alternativa correta correspondente a seq\u00fc\u00eancia. ( ) A \"antiga\" quest\u00e3o social \u00e9 tida como produto de per\u00edodo hist\u00f3rico da modernidade da sociedade industrial cl\u00e1ssica enquanto que a \"nova\" quest\u00e3o social est\u00e1 ligada \u00e0 sociedade p\u00f3s-industrial e p\u00f3s-moderna. ( ) Pierre Rosanvallon (1998) identifica a nova \"quest\u00e3o social\" com o desemprego estrutural e as novas manifesta\u00e7\u00f5es da pobreza e mis\u00e9ria, sem explicitar suas ra\u00edzes hist\u00f3ricas no conflito capitaltrabalho. ( ) A nova quest\u00e3o social est\u00e1 inserida numa nova l\u00f3gica capitalista de vulnerabilidade social das massas e de exclus\u00e3o dos seres humanos dos processos de trabalho ( ) A desigualdade social e econ\u00f4mica no Brasil pode ser considerada de n\u00edvel baixo, n\u00e3o existindo a problem\u00e1tica da quest\u00e3o social nos dias atuais.","provas":[{"id":7460,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-assistente-social","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":394591,"hashId":"aee38818bf8cbc3427718703e9b7c6c8","enunciado":"<P align=justify>Reconhe\u00e7a as afirmativas abaixo como verdadeiras (V) ou falsas (F) relativas \u00e0 quest\u00e3o social e marque a alternativa correta correspondente a seq\u00fc\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) A \"antiga\" quest\u00e3o social \u00e9 tida como produto de per\u00edodo hist\u00f3rico da modernidade da sociedade industrial cl\u00e1ssica enquanto que a \"nova\" quest\u00e3o social est\u00e1 ligada \u00e0 sociedade p\u00f3s-industrial e p\u00f3s-moderna. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) Pierre Rosanvallon (1998) identifica a nova \"quest\u00e3o social\" com o desemprego estrutural e as novas manifesta\u00e7\u00f5es da pobreza e mis\u00e9ria, sem explicitar suas ra\u00edzes hist\u00f3ricas no conflito capitaltrabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) A nova quest\u00e3o social est\u00e1 inserida numa nova l\u00f3gica capitalista de vulnerabilidade social das massas e de exclus\u00e3o dos seres humanos dos processos de trabalho <\/P>\r\n<P align=justify>(  ) A desigualdade social e econ\u00f4mica no Brasil pode ser considerada de n\u00edvel baixo, n\u00e3o existindo a problem\u00e1tica da quest\u00e3o social nos dias atuais.<\/P>","resposta":1416625,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":1416624,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":1416625,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":1416626,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":1416627,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":1416628,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233823,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/394591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor Web Apache normalmente l\u00ea os arquivos de configura\u00e7\u00e3o na seguinte ordem:","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394592,"hashId":"9df6182f470511d0bf91d7a89d8897f8","enunciado":"<p align=justify>O servidor Web Apache normalmente l\u00ea os arquivos de\r\nconfigura\u00e7\u00e3o na seguinte ordem:<\/p>","resposta":1416619,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"httpd.conf, srm.conf e access.conf.","id":1416619,"corpo":"<p align=justify>httpd.conf, srm.conf e access.conf.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"httpd.conf, access.conf e srm.conf.","id":1416620,"corpo":"<p align=justify>httpd.conf, access.conf e srm.conf.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"srm.conf, httpd.conf e access.conf.","id":1416621,"corpo":"<p align=justify>srm.conf, httpd.conf e access.conf.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"srm.conf, access.conf e httpd.conf.","id":1416622,"corpo":"<p align=justify>srm.conf, access.conf e httpd.conf.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"access.conf, httpd.conf e srm.conf.","id":1416623,"corpo":"<p align=justify>access.conf, httpd.conf e srm.conf.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233824,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modelagem do contexto e a modelagem dos requisitos de um sistema s\u00e3o representadas em UML, respectivamente, pelos diagramas de","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394596,"hashId":"3ac84dac50dea00691b7854f22893d39","enunciado":"<p align=justify>A modelagem do contexto e a modelagem dos requisitos\r\nde um sistema s\u00e3o representadas em UML, respectivamente,\r\npelos diagramas de<\/p>","resposta":1416647,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classes e atividades.","id":1416644,"corpo":"<p align=justify>classes e atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classes e classes.","id":1416645,"corpo":"<p align=justify>classes e classes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classes e casos de uso.","id":1416646,"corpo":"<p align=justify>classes e casos de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casos de uso e casos de uso.","id":1416647,"corpo":"<p align=justify>casos de uso e casos de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casos de uso e atividades.","id":1416648,"corpo":"<p align=justify>casos de uso e atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233828,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma string ser\u00e1 convertida em c\u00f3digo JavaScript e, se for um comando v\u00e1lido, ser\u00e1 executado, apresentando o resultado do comando. Esta a\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pelo JavaScript por meio da fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394601,"hashId":"ec092bf0c71d20897a2067c55f58a107","enunciado":"<p align=justify>Uma string ser\u00e1 convertida em c\u00f3digo JavaScript e, se for\r\num comando v\u00e1lido, ser\u00e1 executado, apresentando o resultado\r\ndo comando. Esta a\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pelo\r\nJavaScript por meio da fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1416669,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eval( )","id":1416669,"corpo":"<p align=justify>eval( )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"string( )","id":1416670,"corpo":"<p align=justify>string( )<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escape( )","id":1416671,"corpo":"<p align=justify>escape( )<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isNan( )","id":1416672,"corpo":"<p align=justify>isNan( )<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valueOf( )","id":1416673,"corpo":"<p align=justify>valueOf( )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233833,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assinatura digital, considere: O emitente cifra a mensagem com sua chave privada e a envia com sua assinatura digital. O destinat\u00e1rio, por sua vez, verifica a validade da assinatura digital, utilizando para isso a chave p\u00fablica do emitente. Nesse processo, a assinatura digital n\u00e3o garante que a mensagem recebida conte com a propriedade","provas":[{"id":7461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":394607,"hashId":"482fde8efc2331170d42503f7cf66a77","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assinatura digital, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>O emitente cifra a mensagem com sua chave privada e a envia com sua assinatura digital. O destinat\u00e1rio, por sua vez, verifica a validade da assinatura digital, utilizando para isso a chave p\u00fablica do emitente. Nesse processo, a assinatura digital n\u00e3o garante que a mensagem recebida conte com a propriedade<\/P>","resposta":1416703,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da disponibilidade.","id":1416699,"corpo":"<p align=justify>da disponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da autenticidade.","id":1416700,"corpo":"<p align=justify>da autenticidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do n\u00e3o-rep\u00fadio.","id":1416701,"corpo":"<p align=justify>do n\u00e3o-rep\u00fadio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da integridade.","id":1416702,"corpo":"<p align=justify>da integridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da confidencialidade.","id":1416703,"corpo":"<p align=justify>da confidencialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233839,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/394607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P\u00e1gina no in\u00edcio de um item, que traz o t\u00edtulo principal e em geral, a indica\u00e7\u00e3o de responsabilidade e os dados referentes \u00e0 sua publica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a base para descri\u00e7\u00e3o de um item, chamada p\u00e1gina:","provas":[{"id":7462,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2009-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - TJ PE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":394611,"hashId":"a4269423c364b24952d86843b55f84cc","enunciado":"<p align=justify>P\u00e1gina no in\u00edcio de um item, que traz o t\u00edtulo\r\nprincipal e em geral, a indica\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade e os dados referentes \u00e0 sua\r\npublica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a base para descri\u00e7\u00e3o de um\r\nitem, chamada p\u00e1gina:<\/p>","resposta":1416721,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicial","id":1416719,"corpo":"<p align=justify>Inicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secund\u00e1ria","id":1416720,"corpo":"<p align=justify>Secund\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De rosto","id":1416721,"corpo":"<p align=justify>De rosto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elementar","id":1416722,"corpo":"<p align=justify>Elementar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terci\u00e1ria","id":1416723,"corpo":"<p align=justify>Terci\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233843,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/394611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas ve\u00edculos est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o, \u00e0 noite, em uma cidade dotada de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica de excelente qualidade, utilizando os far\u00f3is conforme indicado abaixo. I. Ve\u00edculo com os far\u00f3is apagados. II. Ve\u00edculo com os far\u00f3is acesos, utilizando luz alta. III. Ve\u00edculo com os far\u00f3is acesos, utilizando luz baixa. Quanto ao uso dos far\u00f3is, \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394612,"hashId":"743b52502c1031e8113e6e27db5472df","enunciado":"<P align=justify>Tr\u00eas ve\u00edculos est\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o, \u00e0 noite, em uma cidade dotada de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica de excelente qualidade, utilizando os far\u00f3is conforme indicado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ve\u00edculo com os far\u00f3is apagados. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ve\u00edculo com os far\u00f3is acesos, utilizando luz alta. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ve\u00edculo com os far\u00f3is acesos, utilizando luz baixa. <\/P>\r\n<P align=justify>Quanto ao uso dos far\u00f3is, \u00e9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1416724,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1416724,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1416725,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1416726,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1416727,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1416728,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233844,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito municipal instalou equipamentos para fiscaliza\u00e7\u00e3o de velocidade, em uma via arterial urbana, nas proximidades dos port\u00f5es de entrada e sa\u00edda de alunos de uma escola de ensino fundamental. A velocidade m\u00e1xima foi regulamentada em 40 km\/h. A fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre 3 ve\u00edculos, indicou que a velocidade medida pelo equipamento foi de 46, 47 e 48 km\/h, respectivamente, para os ve\u00edculos 1, 2 e 3. Nesta situa\u00e7\u00e3o, por trafegar com excesso de velocidade,","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394615,"hashId":"7e8805865632cb6fca1c5469c6f53a5b","enunciado":"<P align=justify>O \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito municipal instalou equipamentos para fiscaliza\u00e7\u00e3o de velocidade, em uma via arterial urbana, nas proximidades dos port\u00f5es de entrada e sa\u00edda de alunos de uma escola de ensino fundamental. A velocidade m\u00e1xima foi regulamentada em 40 km\/h. A fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre 3 ve\u00edculos, indicou que a velocidade medida pelo equipamento foi de 46, 47 e 48 km\/h, respectivamente, para os ve\u00edculos 1, 2 e 3. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesta situa\u00e7\u00e3o, por trafegar com excesso de velocidade,<\/P>","resposta":1416742,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 1 e 2, apenas.","id":1416739,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 2 e 3, apenas.","id":1416740,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 autuado o ve\u00edculo 1, apenas.","id":1416741,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 autuado o ve\u00edculo 1, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 autuado o ve\u00edculo 3, apenas.","id":1416742,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 autuado o ve\u00edculo 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 1, 2 e 3.","id":1416743,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o autuados os ve\u00edculos 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233847,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um condutor, residente e domiciliado em Salvador-BA, possui a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH e os documentos de registro e licenciamento do ve\u00edculo de sua propriedade &#8722; CRV e CRLV, expedidos pelo DETRAN da Bahia. Ao fazer uma viagem para o sul do pa\u00eds, passando pelos estados de Minas Gerais, Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1, dever\u00e1 portar, obrigatoriamente, os seguintes documentos:","provas":[{"id":7464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394618,"hashId":"d416c39b01c77765bd2b660b242c4829","enunciado":"<p align=justify>Um condutor, residente e domiciliado em Salvador-BA,\r\npossui a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH e os\r\ndocumentos de registro e licenciamento do ve\u00edculo de sua\r\npropriedade &#8722; CRV e CRLV, expedidos pelo DETRAN da\r\nBahia. Ao fazer uma viagem para o sul do pa\u00eds, passando\r\npelos estados de Minas Gerais, Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo\r\ne Paran\u00e1, dever\u00e1 portar, obrigatoriamente, os seguintes\r\ndocumentos:<\/p>","resposta":1416758,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV em c\u00f3pia autenticada pelos DETRANs MG, RJ, SP e PR.","id":1416754,"corpo":"<p align=justify>Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e\r\nCertificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722;\r\nCRLV em c\u00f3pia autenticada pelos DETRANs MG,\r\nRJ, SP e PR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH em c\u00f3pia autenticada pelo DETRAN &#8722; BA, Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV no original e Certificado de Registro do Ve\u00edculo &#8722; CRV no original.","id":1416755,"corpo":"<p align=justify>Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH em c\u00f3pia\r\nautenticada pelo DETRAN &#8722; BA, Certificado de\r\nRegistro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV no\r\noriginal e Certificado de Registro do Ve\u00edculo &#8722; CRV\r\nno original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH em c\u00f3pia autenticada e Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV no original.","id":1416756,"corpo":"<p align=justify>Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH em c\u00f3pia\r\nautenticada e Certificado de Registro e Licenciamento\r\nde Ve\u00edculo &#8722; CRLV no original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV em c\u00f3pia autenticada pelo DETRAN-BA.","id":1416757,"corpo":"<p align=justify>Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e\r\nCertificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722;\r\nCRLV em c\u00f3pia autenticada pelo DETRAN-BA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722; CRLV no original.","id":1416758,"corpo":"<p align=justify>Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o &#8722; CNH no original e\r\nCertificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo &#8722;\r\nCRLV no original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233850,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/394618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The sentence \"Students and teachers alike found the program eye-opening.\" (lines 30-31) means that","provas":[{"id":6845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:48","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":384514,"hashId":"58c65b7cf630a93dd9a5df150f272b08","enunciado":"The sentence \"Students and teachers alike found the program\r\neye-opening.\" (lines 30-31) means that","resposta":1375497,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"students and teachers considered that having new instructors opened their minds.","id":1375493,"corpo":"students and teachers considered that having new\r\ninstructors opened their minds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"students and teachers were happy to be able to use websites and not books.","id":1375494,"corpo":"students and teachers were happy to be able to use\r\nwebsites and not books.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neither students nor teachers enjoyed the innovative experience.","id":1375495,"corpo":"neither students nor teachers enjoyed the innovative\r\nexperience.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"not all students liked searching the web for educational sites.","id":1375496,"corpo":"not all students liked searching the web for educational sites.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"both students and teachers considered the program a revealing experience.","id":1375497,"corpo":"both students and teachers considered the program a\r\nrevealing experience.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226351,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6845\/3.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/384514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to Cheryl Lederle, the web archiving program has proved that","provas":[{"id":6845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":384519,"hashId":"175149256281c48339e21fedf268ed09","enunciado":"According to Cheryl Lederle, the web archiving program has\r\nproved that","resposta":1375506,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"students did not like to be forced to search the web for new information.","id":1375504,"corpo":"students did not like to be forced to search the web for\r\nnew information.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"students from the 10 classrooms analyzed showed a clear preference for researching geography sites.","id":1375505,"corpo":"students from the 10 classrooms analyzed showed a clear\r\npreference for researching geography sites.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"students usually consult a limited number of preferred websites when browsing the Internet.","id":1375506,"corpo":"students usually consult a limited number of preferred\r\nwebsites when browsing the Internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the benefits of this project will certainly be felt soon in the educational system and in society in general.","id":1375507,"corpo":"the benefits of this project will certainly be felt soon in\r\nthe educational system and in society in general.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the websites which the Library of Congress selected for archiving were not adequate for researchers.","id":1375508,"corpo":"the websites which the Library of Congress selected for\r\narchiving were not adequate for researchers.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226351,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6845\/3.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/384519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente n\u00e3o poder\u00e1 autorizar em qualquer ecossistema a interven\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, eventual e de baixo impacto ambiental, como a constru\u00e7\u00e3o de rampa de lan\u00e7amento de barcos e pequeno ancoradouro, em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522082,"hashId":"b7866641c6827edcb0c55106f7964968","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente n\u00e3o poder\u00e1 autorizar em\r\nqualquer ecossistema a interven\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o,\r\neventual e de baixo impacto ambiental, como a constru\u00e7\u00e3o de\r\nrampa de lan\u00e7amento de barcos e pequeno ancoradouro, em\r\n\u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","resposta":1899961,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da Lei n.\u00ba 4.771\/1965, das Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA n.\u00bas 001\/1986; 237\/1997; 302\/2002; 303\/2002; 369\/2006 e da Lei estadual n.\u00ba 10.431\/2006.","id":275111,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da Lei n.\u00ba 4.771\/1965, das\r\nResolu\u00e7\u00f5es do CONAMA n.\u00bas 001\/1986; 237\/1997; 302\/2002;\r\n303\/2002; 369\/2006 e da Lei estadual n.\u00ba 10.431\/2006.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/522082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea degradada restringe-se ao causador da degrada\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo atingir seus sucessores.","provas":[{"id":14415,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental","id":16579},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-ambiental-area-de-formacao-arqueologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":522083,"hashId":"2ca7d03ab13e147f818f36f753a04577","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea\r\ndegradada restringe-se ao causador da degrada\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\npodendo atingir seus sucessores.<\/p>","resposta":1899963,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da Lei n.\u00ba 4.771\/1965, das Resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA n.\u00bas 001\/1986; 237\/1997; 302\/2002; 303\/2002; 369\/2006 e da Lei estadual n.\u00ba 10.431\/2006.","id":275111,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da Lei n.\u00ba 4.771\/1965, das\r\nResolu\u00e7\u00f5es do CONAMA n.\u00bas 001\/1986; 237\/1997; 302\/2002;\r\n303\/2002; 369\/2006 e da Lei estadual n.\u00ba 10.431\/2006.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/522083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquitetos Frank Lloyd Wright e Alvar Aalto s\u00e3o expoentes da corrente organicista.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522086,"hashId":"5268ff1e3f27cde0165d91a29b7c205d","enunciado":"<p align=justify>Os arquitetos Frank Lloyd Wright e Alvar Aalto s\u00e3o expoentes\r\nda corrente organicista.<\/p>","resposta":1899968,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o movimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o funcionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo a mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":275113,"enunciado":"<p align=justify>A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o\r\nmovimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o\r\nfuncionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo\r\na mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53  a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/522086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os pioneiros da corrente funcionalista, est\u00e3o os arquitetos Walter Gropius e Mies van de Rohe.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522087,"hashId":"0ccc47a1e62feb6f8b2082f50cdc27fb","enunciado":"<p align=justify>Entre os pioneiros da corrente funcionalista, est\u00e3o os arquitetos\r\nWalter Gropius e Mies van de Rohe.<\/p>","resposta":1899970,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o movimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o funcionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo a mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":275113,"enunciado":"<p align=justify>A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o\r\nmovimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o\r\nfuncionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo\r\na mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53  a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/522087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma simplifica\u00e7\u00e3o emblem\u00e1tica do pensamento funcionalista e do International Style \u00e9 \u201ca forma segue a fun\u00e7\u00e3o\u201d. J\u00e1 a corrente do pensamento organicista precede o ide\u00e1rio contempor\u00e2neo da arquitetura sustent\u00e1vel.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522088,"hashId":"f1c7e38ea3eccd3575ad77bca8da003f","enunciado":"<p align=justify>Uma simplifica\u00e7\u00e3o emblem\u00e1tica do pensamento funcionalista\r\ne do International Style \u00e9 \u201ca forma segue a fun\u00e7\u00e3o\u201d. J\u00e1 a\r\ncorrente do pensamento organicista precede o ide\u00e1rio\r\ncontempor\u00e2neo da arquitetura sustent\u00e1vel.<\/p>","resposta":1899973,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1899972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1899973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o movimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o funcionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo a mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":275113,"enunciado":"<p align=justify>A historiografia tradicional da arquitetura costuma dividir o\r\nmovimento moderno em duas grandes vertentes: o organicismo e o\r\nfuncionalismo. Do funcionalismo surgem novas tend\u00eancias, sendo\r\na mais abrangente o International Style. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53  a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/522088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado custo direto vari\u00e1vel, sendo o gasto com cimento parte do pre\u00e7o de custo do im\u00f3vel constru\u00eddo.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522103,"hashId":"a2f72ab0a68e0b9a2bbe0e6dc7489118","enunciado":"<p align=justify>O cimento utilizado na constru\u00e7\u00e3o \u00e9 considerado custo direto\r\nvari\u00e1vel, sendo o gasto com cimento parte do pre\u00e7o de custo do\r\nim\u00f3vel constru\u00eddo.<\/p>","resposta":1900002,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.","id":275117,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14416\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68  a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/522103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o sal\u00e1rio da recepcionista quanto o sal\u00e1rio do vigia da sede s\u00e3o contabilizados como custo indireto fixo.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522107,"hashId":"f97f56bbbf7dd4704a16bdeaddf0088c","enunciado":"<p align=justify>Tanto o sal\u00e1rio da recepcionista quanto o sal\u00e1rio do vigia da\r\nsede s\u00e3o contabilizados como custo indireto fixo.<\/p>","resposta":1900011,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.","id":275117,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14416\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68  a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/522107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o respons\u00e1vel por classificar os gastos de uma obra registrar uma despesa como custo, o custo da obra constru\u00edda ser\u00e1 maximizada e a margem bruta apurada ser\u00e1 reduzida.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522108,"hashId":"c68e474d11afda88d11568c9457848cd","enunciado":"<p align=justify>Se o respons\u00e1vel por classificar os gastos de uma obra registrar\r\numa despesa como custo, o custo da obra constru\u00edda ser\u00e1\r\nmaximizada e a margem bruta apurada ser\u00e1 reduzida.<\/p>","resposta":1900012,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.","id":275117,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14416\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa tabela, julgue os itens de 68 a 75.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68  a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/522108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agregado produzido de argila expandida apresenta gr\u00e2nulos de forma esferoidal recobertos por uma camada v\u00edtrea, a qual reduz a absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522112,"hashId":"453fb8b135a233364e484a18924ab759","enunciado":"<p align=justify>O agregado produzido de argila expandida apresenta gr\u00e2nulos\r\nde forma esferoidal recobertos por uma camada v\u00edtrea, a qual\r\nreduz a absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","resposta":1900020,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos conceitos b\u00e1sicos e \u00e0s propriedades dos aglomerantes e agregados, julgue os itens seguintes.","id":275118,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos conceitos b\u00e1sicos e \u00e0s propriedades dos\r\naglomerantes e agregados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/522112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es para o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial (SENAI) e para o Servi\u00e7o de Ap\u00f3io \u00e0 Pequena e M\u00e9dia Empresa (SEBRAE) s\u00e3o encargos sociais b\u00e1sicos.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522126,"hashId":"f6eb36560c10f6a25818bd3ed8d8a7d5","enunciado":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es para o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem\r\nIndustrial (SENAI) e para o Servi\u00e7o de Ap\u00f3io \u00e0 Pequena e\r\nM\u00e9dia Empresa (SEBRAE) s\u00e3o encargos sociais b\u00e1sicos.<\/p>","resposta":1900048,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na etapa de planejamento e or\u00e7amento, \u00e9 necess\u00e1ria a compreens\u00e3o de alguns conceitos, tais como: custo da constru\u00e7\u00e3o por metro quadrado, representado pelo custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB); encargos sociais b\u00e1sicos, utilizados na composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, e ferramentas para controle. Considerando esses conceitos, julgue os itens a seguir.","id":275122,"enunciado":"<p align=justify>Na etapa de planejamento e or\u00e7amento, \u00e9 necess\u00e1ria a compreens\u00e3o\r\nde alguns conceitos, tais como: custo da constru\u00e7\u00e3o por metro\r\nquadrado, representado pelo custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB); encargos\r\nsociais b\u00e1sicos, utilizados na composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, e ferramentas\r\npara controle. Considerando esses conceitos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92  a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/522126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas para o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano estabelecidas no Estatuto da Cidade devem ser observadas por todos os munic\u00edpios brasileiros. O estatuto estabelece, ainda, posturas a serem praticadas pelos mun\u00edcipes e governantes nas a\u00e7\u00f5es relacionadas ao meio urbano.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522129,"hashId":"fbe6ec9650b2d44775e998275eef5a0e","enunciado":"<p align=justify>As normas para o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano\r\nestabelecidas no Estatuto da Cidade devem ser observadas por\r\ntodos os munic\u00edpios brasileiros. O estatuto estabelece, ainda,\r\nposturas a serem praticadas pelos mun\u00edcipes e governantes nas\r\na\u00e7\u00f5es relacionadas ao meio urbano.<\/p>","resposta":1900055,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Cidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275123,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Estatuto da Cidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/522129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade disponibiliza uma s\u00e9rie de instrumentos que podem ser utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas urbanas. Um desses instrumentos refere-se \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o da propriedade, posse ou dom\u00ednio \u00fatil de im\u00f3veis situados em zona urbana, o tributo relativo a esse instrumento \u00e9 o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU).","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522131,"hashId":"e8c54b2a54d34f2b4b7b65932417d898","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Cidade disponibiliza uma s\u00e9rie de instrumentos\r\nque podem ser utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\nurbanas. Um desses instrumentos refere-se \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o da\r\npropriedade, posse ou dom\u00ednio \u00fatil de im\u00f3veis situados em\r\nzona urbana, o tributo relativo a esse instrumento \u00e9 o Imposto\r\nPredial e Territorial Urbano (IPTU).<\/p>","resposta":1900058,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Cidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275123,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Estatuto da Cidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/522131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto urban\u00edstico, propondo-se maiores taxas de constru\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e gabaritos elevados para edifica\u00e7\u00f5es, garantem-se altas densidades populacionais em \u00e1reas menores. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel otimizar sistemas de saneamento ambiental e minimizar a absor\u00e7\u00e3o pluvial do solo, facilitando o controle ambiental e melhorando a qualidade de vida na \u00e1rea a ser urbanizada.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522136,"hashId":"c1e6d47dabdf9d17df04f6ab3fa6a4aa","enunciado":"<p align=justify>No projeto urban\u00edstico, propondo-se maiores taxas de\r\nconstru\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e gabaritos elevados para\r\nedifica\u00e7\u00f5es, garantem-se altas densidades populacionais em\r\n\u00e1reas menores. Desse modo, \u00e9 poss\u00edvel otimizar sistemas de\r\nsaneamento ambiental e minimizar a absor\u00e7\u00e3o pluvial do solo,\r\nfacilitando o controle ambiental e melhorando a qualidade de\r\nvida na \u00e1rea a ser urbanizada.<\/p>","resposta":1900069,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de urbanismo pode contribuir com o desenvolvimento sustent\u00e1vel quando prop\u00f5e \u00edndices urban\u00edsticos adequados e espacializa sistemas e elementos urbanos que colaboram com a preserva\u00e7\u00e3o ambiental e a qualidade de vida. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275125,"enunciado":"<p align=justify>O projeto de urbanismo pode contribuir com o desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel quando prop\u00f5e \u00edndices urban\u00edsticos adequados e\r\nespacializa sistemas e elementos urbanos que colaboram com a\r\npreserva\u00e7\u00e3o ambiental e a qualidade de vida. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/522136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelas leis brasileiras \u00e9 facultativa, na constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo, a execu\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00f5es que tornem esses edif\u00edcios acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","provas":[{"id":14416,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura","id":8075},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":522150,"hashId":"8a29f93dedba664022fe721981e69996","enunciado":"<p align=justify>Pelas leis brasileiras \u00e9 facultativa, na constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou\r\nreforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso\r\ncoletivo, a execu\u00e7\u00e3o de adapta\u00e7\u00f5es que tornem esses edif\u00edcios\r\nacess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com\r\nmobilidade reduzida.<\/p>","resposta":1900097,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos elementos de acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o e equipamentos urbanos, julgue os itens de 115 a 120.","id":275130,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos elementos de acessibilidade em edifica\u00e7\u00f5es,\r\nespa\u00e7o e equipamentos urbanos, julgue os itens de 115 a 120.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/522150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando houver diversas taxas de c\u00e2mbio dispon\u00edveis, \u00e9 utilizada a taxa de c\u00e2mbio de refer\u00eancia do d\u00f3lar dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, conhecida no mercado como taxa PTAX, que \u00e9 a m\u00e9dia das taxas efetivas de transa\u00e7\u00e3o no mercado.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522155,"hashId":"4d8ad15285b3e8b219ef67fcd65a97c1","enunciado":"<p align=justify>Quando houver diversas taxas de c\u00e2mbio dispon\u00edveis, \u00e9\r\nutilizada a taxa de c\u00e2mbio de refer\u00eancia do d\u00f3lar dos Estados\r\nUnidos da Am\u00e9rica, conhecida no mercado como taxa PTAX,\r\nque \u00e9 a m\u00e9dia das taxas efetivas de transa\u00e7\u00e3o no mercado.<\/p>","resposta":1900107,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira segundo as Normas Brasileiras de Contabilidade (NBC).","id":275131,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es em\r\nmoeda estrangeira segundo as Normas Brasileiras de Contabilidade\r\n(NBC).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/522155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CGCB \u00e9 composto pelo CFC, pelo Instituto dos Auditores Independentes do Brasil (IBRACON), pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) e pelo Banco Central do Brasil (BACEN).","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522162,"hashId":"e7b24a22050d30d98b1cabcb6f2c237e","enunciado":"<p align=justify>O CGCB \u00e9 composto pelo CFC, pelo Instituto dos Auditores\r\nIndependentes do Brasil (IBRACON), pela Comiss\u00e3o de\r\nValores Mobili\u00e1rios (CVM) e pelo Banco Central do Brasil\r\n(BACEN).<\/p>","resposta":1900120,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao papel do Comit\u00ea Gestor da Converg\u00eancia no Brasil (CGCB), criado pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), julgue os itens que se seguem.","id":275135,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao papel do Comit\u00ea Gestor da\r\nConverg\u00eancia no Brasil (CGCB), criado pelo Conselho Federal de\r\nContabilidade (CFC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/522162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do CGCB acompanhar a agenda do Comit\u00ea de Procedimentos Cont\u00e1beis (CPC), com o objetivo de alinhar as a\u00e7\u00f5es do processo de converg\u00eancia \u00e0s necessidades do mercado brasileiro.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522163,"hashId":"fea2d54d9dc9e339bce230da28bc1d7a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do CGCB acompanhar a agenda do Comit\u00ea de\r\nProcedimentos Cont\u00e1beis (CPC), com o objetivo de alinhar as\r\na\u00e7\u00f5es do processo de converg\u00eancia \u00e0s necessidades do\r\nmercado brasileiro.<\/p>","resposta":1900122,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao papel do Comit\u00ea Gestor da Converg\u00eancia no Brasil (CGCB), criado pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC), julgue os itens que se seguem.","id":275135,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 composi\u00e7\u00e3o e ao papel do Comit\u00ea Gestor da\r\nConverg\u00eancia no Brasil (CGCB), criado pelo Conselho Federal de\r\nContabilidade (CFC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/522163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o seguinte lan\u00e7amento. D \u2013 provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 3.000,00 D \u2013 perdas com devedores incobr\u00e1veis . . . . . . . R$ 3.500,00 C \u2013 Contas a receber . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 6.500,00 \u00c9 correto concluir que a empresa poder\u00e1 deduzir da base de c\u00e1lculo da provis\u00e3o para imposto de renda a diferen\u00e7a entre as perdas com devedores incobr\u00e1veis e a provis\u00e3o j\u00e1 constitu\u00edda.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522178,"hashId":"9c8b1af549c1c802998304fd4bf9f075","enunciado":"<P align=justify>Considere o seguinte lan\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 3.000,00<\/P>\r\n<P align=justify> D \u2013 perdas com devedores incobr\u00e1veis . . . . . . . R$ 3.500,00 <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 Contas a receber . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 6.500,00<\/P>\r\n<P align=justify> \u00c9 correto concluir que a empresa poder\u00e1 deduzir da base de c\u00e1lculo da provis\u00e3o para imposto de renda a diferen\u00e7a entre as perdas com devedores incobr\u00e1veis e a provis\u00e3o j\u00e1 constitu\u00edda.<\/P>","resposta":1900153,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos atinentes \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o fiscal, julgue os itens que se seguem.","id":275141,"enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos atinentes \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o fiscal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/522178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da continuidade, o patrim\u00f4nio dos s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios n\u00e3o deve confundir-se com o da sociedade ou institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522193,"hashId":"a88e50771cb0310b9e126cd1caa71fff","enunciado":"<p align=justify>Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da continuidade, o patrim\u00f4nio\r\ndos s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios n\u00e3o deve confundir-se com o da\r\nsociedade ou institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1900183,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade estabelecidos pelo CFC, julgue os seguintes itens.","id":275147,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade\r\nestabelecidos pelo CFC, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/522193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 composto por ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522202,"hashId":"58ab13abbc5f30009a556304186c7ea1","enunciado":"<p align=justify>O ativo n\u00e3o circulante \u00e9 composto por ativo realiz\u00e1vel a longo\r\nprazo, investimentos, imobilizado e intang\u00edvel.<\/p>","resposta":1900200,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao art. 37 da Lei n.\u00ba 11.941\/2009, que alterou o art. 178 da Lei n.\u00ba 6.404\/1976.","id":275151,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao art. 37 da Lei n.\u00ba\r\n11.941\/2009, que alterou o art. 178 da Lei n.\u00ba 6.404\/1976.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/522202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema SAC, os juros pagos s\u00e3o decrescentes, ao passo que a presta\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre constante.","provas":[{"id":14417,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522220,"hashId":"bb1f276891510c80eaf3cf5d71a7c836","enunciado":"<p align=justify>No sistema SAC, os juros pagos s\u00e3o decrescentes, ao passo que\r\na presta\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre constante.<\/p>","resposta":1900237,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo financeiro pelo qual uma d\u00edvida \u00e9 resgatada progressivamente por meio de parcelas para, ao final do prazo estipulado, estar quitada. Entre os in\u00fameros sistemas existentes, encontram-se os sistemas Price, de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC) e misto (SAM). Considerando esses sistemas de amortiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":275160,"enunciado":"<p align=justify>A amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo financeiro pelo qual uma d\u00edvida \u00e9\r\nresgatada progressivamente por meio de parcelas para, ao final do\r\nprazo estipulado, estar quitada. Entre os in\u00fameros sistemas\r\nexistentes, encontram-se os sistemas Price, de amortiza\u00e7\u00e3o\r\nconstante (SAC) e misto (SAM). Considerando esses sistemas de\r\namortiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/522220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do desemprego, que come\u00e7a a ser observada nas economias que emergem da recente crise econ\u00f4mica mundial, por viabilizar a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, desloca a curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.","provas":[{"id":14418,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522225,"hashId":"365a35baad7c3a6a13b399ac786d4ca6","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o do desemprego, que come\u00e7a a ser observada nas\r\neconomias que emergem da recente crise econ\u00f4mica mundial,\r\npor viabilizar a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, desloca a curva de\r\npossibilidade de produ\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.<\/p>","resposta":1900247,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica examina as escolhas dos agentes econ\u00f4micos na presen\u00e7a de restri\u00e7\u00f5es de prefer\u00eancia, tecnol\u00f3gicas e or\u00e7ament\u00e1rias. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":275161,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica examina as escolhas dos agentes\r\necon\u00f4micos na presen\u00e7a de restri\u00e7\u00f5es de prefer\u00eancia, tecnol\u00f3gicas\r\ne or\u00e7ament\u00e1rias. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"},{"nome_clean":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","oab":false,"nome":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413142,"slug":"economia-e-financas-desemprego-e-determinacao-do-nivel-de-emprego"}],"slug":"economia-producao\/522225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma firma, em determinada ind\u00fastria, trabalhe com uma tecnologia do tipo F(K, L) = K1\/4 L5\/4, em que K e L s\u00e3o os \u00fanicos insumos utilizados no processo produtivo, ent\u00e3o, no longo prazo, essa ind\u00fastria n\u00e3o ser\u00e1 competitiva.","provas":[{"id":14418,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522226,"hashId":"c14b7b3fe923f9fed17d7a7d564515bc","enunciado":"<p align=justify>Caso uma firma, em determinada ind\u00fastria, trabalhe com uma\r\ntecnologia do tipo F(K, L) = K1\/4 L5\/4, em que K e L s\u00e3o os\r\n\u00fanicos insumos utilizados no processo produtivo, ent\u00e3o, no\r\nlongo prazo, essa ind\u00fastria n\u00e3o ser\u00e1 competitiva.<\/p>","resposta":1900248,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica examina as escolhas dos agentes econ\u00f4micos na presen\u00e7a de restri\u00e7\u00f5es de prefer\u00eancia, tecnol\u00f3gicas e or\u00e7ament\u00e1rias. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":275161,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica examina as escolhas dos agentes\r\necon\u00f4micos na presen\u00e7a de restri\u00e7\u00f5es de prefer\u00eancia, tecnol\u00f3gicas\r\ne or\u00e7ament\u00e1rias. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/522226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que determinado banco comercial, cujas reservas elevam-se a 900 milh\u00f5es de reais, tenha um passivo de 3 bilh\u00f5es de reais, e que o coeficiente de reservas obrigat\u00f3rias seja de 20%, ent\u00e3o o multiplicador banc\u00e1rio e o excesso de reservas desse banco s\u00e3o, respectivamente, 5 e 600 milh\u00f5es de reais.","provas":[{"id":14418,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522235,"hashId":"216a1340b3bda679a774899da6c4c347","enunciado":"<p align=justify>Supondo que determinado banco comercial, cujas reservas\r\nelevam-se a 900 milh\u00f5es de reais, tenha um passivo de 3\r\nbilh\u00f5es de reais, e que o coeficiente de reservas obrigat\u00f3rias\r\nseja de 20%, ent\u00e3o o multiplicador banc\u00e1rio e o excesso de\r\nreservas desse banco s\u00e3o, respectivamente, 5 e 600 milh\u00f5es de\r\nreais.<\/p>","resposta":1900267,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria, julgue os itens a seguir.","id":275162,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos\r\ngrandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Base Monet\u00e1ria e Desdobramentos","oab":false,"nome":"Base Monet\u00e1ria e Desdobramentos","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413002,"slug":"economia-e-financas-base-monetaria-e-desdobramentos"}],"slug":"economia-e-financas\/522235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria das expectativas racionais, de acordo com a qual os agentes econ\u00f4micos antecipam corretamente a infla\u00e7\u00e3o, implica que tanto a curva de oferta agregada de curto e longo prazos, quanto a curva Phillips, s\u00e3o verticais.","provas":[{"id":14418,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522237,"hashId":"0baf605a6c392945d3e818f5cccf8355","enunciado":"<p align=justify>A teoria das expectativas racionais, de acordo com a qual os\r\nagentes econ\u00f4micos antecipam corretamente a infla\u00e7\u00e3o,\r\nimplica que tanto a curva de oferta agregada de curto e longo\r\nprazos, quanto a curva Phillips, s\u00e3o verticais.<\/p>","resposta":1900270,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria, julgue os itens a seguir.","id":275162,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos\r\ngrandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Phillips","oab":false,"nome":"Curva de Phillips","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403941,"slug":"economia-e-financas-curva-de-phillips"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Econ\u00f4mico x Crescimento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Econ\u00f4mico x Crescimento Econ\u00f4mico","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413116,"slug":"economia-e-financas-desenvolvimento-economico-x-crescimento-economico"}],"slug":"economia-e-financas\/522237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas monet\u00e1rias restritivas, por induzirem flutua\u00e7\u00f5es substanciais das taxas de juros, s\u00e3o mais prejudiciais para o crescimento de longo prazo quanto mais el\u00e1stica for a curva de demanda de moeda da economia.","provas":[{"id":14418,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria","id":16580},"orgao":{"nome":"Empresa Bahiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2009-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-analista-de-auditoria-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Auditoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":522238,"hashId":"dc90bd44cba364f3236253d77e63349d","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas monet\u00e1rias restritivas, por induzirem flutua\u00e7\u00f5es\r\nsubstanciais das taxas de juros, s\u00e3o mais prejudiciais para o\r\ncrescimento de longo prazo quanto mais el\u00e1stica for a curva de\r\ndemanda de moeda da economia.<\/p>","resposta":1900273,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1900272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1900273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos grandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria, julgue os itens a seguir.","id":275162,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da teoria macroecon\u00f4mica \u00e9 essencial \u00e0 compreens\u00e3o dos\r\ngrandes agregados econ\u00f4micos. Tendo como refer\u00eancia essa teoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva IS - O Equil\u00edbrio no Mercado de Bens","oab":false,"nome":"Curva IS - O Equil\u00edbrio no Mercado de Bens","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413061,"slug":"economia-e-financas-curva-is-o-equilibrio-no-mercado-de-bens"},{"nome_clean":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","oab":false,"nome":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413062,"slug":"economia-e-financas-curva-lm-equilibrio-no-mercado-de-ativos"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413065,"slug":"economia-e-financas-eficacias-das-politicas-monetaria-e-fiscal-e-as-inclinacoes-das-curvas-is-e-lm"}],"slug":"economia-e-financas\/522238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dalgalarrondo coloca as altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o como as mais importantes manifesta\u00e7\u00f5es em psicopatologia. Dentre as v\u00e1rias existentes cita as verdadeiras alucina\u00e7\u00f5es desencadeadas por est\u00edmulos sensoriais, diferindo da ilus\u00e3o por ser a deforma\u00e7\u00e3o de uma percep\u00e7\u00e3o de um objeto real e presente. A essa manifesta\u00e7\u00e3o d\u00e1 o nome de","provas":[{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":514985,"hashId":"937471d7a5835f0063b6700b61932a50","enunciado":"<p align=justify>Dalgalarrondo coloca as altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o como as mais importantes manifesta\u00e7\u00f5es em psicopatologia.\r\nDentre as v\u00e1rias existentes cita as verdadeiras alucina\u00e7\u00f5es desencadeadas por est\u00edmulos sensoriais, diferindo da ilus\u00e3o por ser a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o de uma percep\u00e7\u00e3o de um objeto real e presente. A essa manifesta\u00e7\u00e3o d\u00e1 o nome de<\/p>","resposta":1879649,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estranheza do mundo percebido.","id":1879645,"corpo":"<p align=justify>Estranheza do mundo percebido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es cenest\u00e9sicas.","id":1879646,"corpo":"<p align=justify>Alucina\u00e7\u00f5es cenest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es autosc\u00f3picas.","id":1879647,"corpo":"<p align=justify>Alucina\u00e7\u00f5es autosc\u00f3picas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas.","id":1879648,"corpo":"<p align=justify>Alucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es funcionais.","id":1879649,"corpo":"<p align=justify>Alucina\u00e7\u00f5es funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273519,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/514985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios tipos de mem\u00f3ria. Dentre elas Dalgalarrondo define uma pela sua caracter\u00edstica de combinar habilidades de aten\u00e7\u00e3o, tipo capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o e de concentra\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o, com mem\u00f3ria imediata a qual d\u00e1 o nome de","provas":[{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":514987,"hashId":"dd7808e3fe6690af918f9c382083ce16","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 v\u00e1rios tipos de mem\u00f3ria. Dentre elas Dalgalarrondo define uma pela sua caracter\u00edstica de combinar habilidades de aten\u00e7\u00e3o, tipo\r\ncapacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o e de concentra\u00e7\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o, com mem\u00f3ria imediata a qual d\u00e1 o nome de<\/p>","resposta":1879659,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria declarativa.","id":1879655,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria declarativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria expl\u00edcita.","id":1879656,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria expl\u00edcita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria de procedimento.","id":1879657,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria de procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria impl\u00edcita.","id":1879658,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria impl\u00edcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria de trabalho.","id":1879659,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273519,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/514987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres do servidor p\u00fablico, nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Civil, estabelecido pelo Decreto n\u00ba 1171\/94, \u00e9 correto","provas":[{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":514994,"hashId":"65778ebc3898e94d1ca17bdb05fea4f1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres do servidor p\u00fablico, nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Civil,\r\nestabelecido pelo Decreto n\u00ba 1171\/94, \u00e9 correto<\/p>","resposta":1879694,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos e religiosos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1879690,"corpo":"<p align=justify>ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos e religiosos que se materializam na adequada presta\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o participar de greve, de forma a garantir a defesa da vida, do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado, pela liberdade de opini\u00e3o e da seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":1879691,"corpo":"<p align=justify>o participar de greve, de forma a garantir a defesa da vida, do patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado, pela liberdade de opini\u00e3o e da\r\nseguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser ass\u00edduo e freq\u00fcente ao servi\u00e7o, na certeza de que sua aus\u00eancia provoca danos ao trabalho ordenado, desde que reflita negativamente em todo o sistema.","id":1879692,"corpo":"<p align=justify>ser ass\u00edduo e freq\u00fcente ao servi\u00e7o, na certeza de que sua aus\u00eancia provoca danos ao trabalho ordenado, desde que reflita\r\nnegativamente em todo o sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar obrigatoriamente dos movimentos e dos estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es da Unidade em que est\u00e1 lotado, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social.","id":1879693,"corpo":"<p align=justify>participar obrigatoriamente dos movimentos e dos estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es da\r\nUnidade em que est\u00e1 lotado, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, pondo fim ou procurando prioritariamente resolver situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias, principalmente diante de filas ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo setor em que exer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es, com o fim de evitar dano moral ao usu\u00e1rio.","id":1879694,"corpo":"<p align=justify>exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, pondo fim ou procurando prioritariamente resolver situa\u00e7\u00f5es\r\nprocrastinat\u00f3rias, principalmente diante de filas ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo setor em que\r\nexer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es, com o fim de evitar dano moral ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273520,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/514994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marketing direto trabalha com textos mais longos e maiores detalhes, proporcionando assim informa\u00e7\u00f5es minuciosas que o consumidor precisa para se convencer e se guiar na compra. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515003,"hashId":"93996e718ed87fd89feb02b5531bf4f2","enunciado":"<p align=justify>O marketing direto trabalha com textos mais longos e maiores detalhes, proporcionando assim informa\u00e7\u00f5es minuciosas que o\r\nconsumidor precisa para se convencer e se guiar na compra. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o<\/p>","resposta":1879737,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rapidez, condensa\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o, exclusividade e ineditismo.","id":1879735,"corpo":"<p align=justify>rapidez, condensa\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o, exclusividade e ineditismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seletividade, oportunidade, especializa\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o, exclusividade e ineditismo.","id":1879736,"corpo":"<p align=justify>seletividade, oportunidade, especializa\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o, exclusividade e ineditismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletividade, oportunidade, maleabilidade, flexibilidade, sigilo e controle.","id":1879737,"corpo":"<p align=justify>seletividade, oportunidade, maleabilidade, flexibilidade, sigilo e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rapidez, condensa\u00e7\u00e3o, maleabilidade, flexibilidade, sigilo e controle.","id":1879738,"corpo":"<p align=justify>rapidez, condensa\u00e7\u00e3o, maleabilidade, flexibilidade, sigilo e controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rapidez, oportunidade, especializa\u00e7\u00e3o, flexibilidade, renova\u00e7\u00e3o e sigilo.","id":1879739,"corpo":"<p align=justify>rapidez, oportunidade, especializa\u00e7\u00e3o, flexibilidade, renova\u00e7\u00e3o e sigilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273521,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/515003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Armando Sant\u2019Anna, a aquisi\u00e7\u00e3o de novos clientes por uma ag\u00eancia de publicidade \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o constante dos executivos desejosos de desenvolver a sua empresa. S\u00e3o fatores decisivos para a prospec\u00e7\u00e3o de novos clientes","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515004,"hashId":"b740cb012f53fcb30347f426340eb6f6","enunciado":"<p align=justify>Segundo Armando Sant\u2019Anna, a aquisi\u00e7\u00e3o de novos clientes por uma ag\u00eancia de publicidade \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o constante dos\r\nexecutivos desejosos de desenvolver a sua empresa. S\u00e3o fatores decisivos para a prospec\u00e7\u00e3o de novos clientes<\/p>","resposta":1879742,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento, publicidade de imprensa e publicidade direta.","id":1879740,"corpo":"<p align=justify>o atendimento, publicidade de imprensa e publicidade direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pesquisa de mercado, prospec\u00e7\u00e3o racional e follow up.","id":1879741,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa de mercado, prospec\u00e7\u00e3o racional e follow up.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o de vendas, prospec\u00e7\u00e3o racional e publicidade.","id":1879742,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o de vendas, prospec\u00e7\u00e3o racional e publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o de vendas, publicidade direta e atendimento.","id":1879743,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o de vendas, publicidade direta e atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pesquisa de mercado, follow up e publicidade de imprensa.","id":1879744,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa de mercado, follow up e publicidade de imprensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273521,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/515004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa de p\u00fablicos constitu\u00edda por t\u00e9cnicas que permitem aos fabricantes persuadir os consumidores a comprarem produtos devido a gratifica\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas proporcionadas \u00e9 a pesquisa:","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515013,"hashId":"bb4a2d6f8cffeb0e8a19653b4dffde64","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa de p\u00fablicos constitu\u00edda por t\u00e9cnicas que permitem aos fabricantes persuadir os consumidores a comprarem produtos\r\ndevido a gratifica\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas proporcionadas \u00e9 a pesquisa:<\/p>","resposta":1879787,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de mercado.","id":1879785,"corpo":"<p align=justify>de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de satisfa\u00e7\u00e3o.","id":1879786,"corpo":"<p align=justify>de satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motivacional","id":1879787,"corpo":"<p align=justify>motivacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de vendas.","id":1879788,"corpo":"<p align=justify>de vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de varejo.","id":1879789,"corpo":"<p align=justify>de varejo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273522,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/515013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em que o p\u00fablico \u00e9 comparado aos tecidos do corpo humano, que, atingido por uma subst\u00e2ncia (no caso, a informa\u00e7\u00e3o), todo o corpo social \u00e9 atingido indistintamente, \u00e9 chamada de","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515018,"hashId":"e082bb3bb2ec3353b189108761b65695","enunciado":"<p align=justify>A abordagem dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em que o p\u00fablico \u00e9 comparado aos tecidos do corpo humano, que, atingido por uma\r\nsubst\u00e2ncia (no caso, a informa\u00e7\u00e3o), todo o corpo social \u00e9 atingido indistintamente, \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":1879812,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria cr\u00edtica.","id":1879810,"corpo":"<p align=justify>teoria cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agendamento","id":1879811,"corpo":"<p align=justify>agendamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria hipod\u00e9rmica.","id":1879812,"corpo":"<p align=justify>teoria hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espiral do sil\u00eancio.","id":1879813,"corpo":"<p align=justify>espiral do sil\u00eancio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudos culturais.","id":1879814,"corpo":"<p align=justify>estudos culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273523,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/515018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de elementos, atrav\u00e9s dos quais os meios informativos controlam e geram os acontecimentos selecionados atrav\u00e9s de seus valores, supostamente ligados ao interesse do p\u00fablico, \u00e9 o conceito de","provas":[{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":515021,"hashId":"0fd6c9f52ec4760777cbd71a472c1f18","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de elementos, atrav\u00e9s dos quais os meios informativos controlam e geram os acontecimentos selecionados atrav\u00e9s de\r\nseus valores, supostamente ligados ao interesse do p\u00fablico, \u00e9 o conceito de<\/p>","resposta":1879828,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gatekeeping.","id":1879825,"corpo":"<p align=justify>gatekeeping.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o coletiva.","id":1879826,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"massifica\u00e7\u00e3o","id":1879827,"corpo":"<p align=justify>massifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"newsmaking.","id":1879828,"corpo":"<p align=justify>newsmaking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conectividade","id":1879829,"corpo":"<p align=justify>conectividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273523,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/515021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}