{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18121,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa prop\u00f5e um modelo de atendimento embasado no conceito de envelhecimento saud\u00e1vel, no lugar da concep\u00e7\u00e3o de envelhecimento ativo conforme preconizado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381734,"hashId":"dca7b1edbe82746269562d8f373900ea","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa prop\u00f5e um\r\nmodelo de atendimento embasado no conceito de\r\nenvelhecimento saud\u00e1vel, no lugar da concep\u00e7\u00e3o de\r\nenvelhecimento ativo conforme preconizado pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":1366473,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pol\u00edticas direcionadas ao idoso e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":225148,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pol\u00edticas direcionadas ao idoso e \u00e0s pessoas com\r\ndefici\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"}],"slug":"legislacao-federal\/381734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O assistente social deve compreender a supervis\u00e3o profissional como assessoria, tendo em vista que ambas est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico hegem\u00f4nico da profiss\u00e3o, visando adaptar o trabalho da equipe ou do profissional aos interesses institucionais.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381740,"hashId":"77cf1ccd13c2396d55f6f41002734589","enunciado":"<p align=justify>O assistente social deve compreender a supervis\u00e3o\r\nprofissional como assessoria, tendo em vista que ambas\r\nest\u00e3o em conson\u00e2ncia com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico\r\nhegem\u00f4nico da profiss\u00e3o, visando adaptar o trabalho da\r\nequipe ou do profissional aos interesses institucionais.<\/p>","resposta":1366485,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o exerc\u00edcio da assessoria e da consultoria como uma recorrente demanda apresentada ao profissional de servi\u00e7o social, julgue os itens subsequentes.","id":225150,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o exerc\u00edcio da assessoria e da consultoria como\r\numa recorrente demanda apresentada ao profissional de servi\u00e7o\r\nsocial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"}],"slug":"servico-social\/381740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise situacional, categoria de estudo de caso do tipo pesquisa qualitativa, pode ser realizada em eventos espec\u00edficos que ocorram em uma organiza\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, a greve de servidores da sa\u00fade.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381746,"hashId":"957cb966027c5f4029dbf96597069eef","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise situacional, categoria de estudo de caso do tipo\r\npesquisa qualitativa, pode ser realizada em eventos\r\nespec\u00edficos que ocorram em uma organiza\u00e7\u00e3o, como, por\r\nexemplo, a greve de servidores da sa\u00fade.<\/p>","resposta":1366496,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o servi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto, julgue os itens de 104 a 109.","id":225151,"enunciado":"<p align=justify>A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o\r\nservi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens de 104 a 109.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/381746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A triangula\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos pode ser compreendida como uma din\u00e2mica de investiga\u00e7\u00e3o que integra a an\u00e1lise das estruturas, dos processos e dos resultados; a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es envolvidas na implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es; e a vis\u00e3o que os atores diferenciados constroem sobre o projeto. Ela \u00e9 particularmente recomendada para estudos de avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381747,"hashId":"858ebbc1ef85636238a89496677ddce3","enunciado":"<p align=justify>A triangula\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos pode ser compreendida como uma\r\ndin\u00e2mica de investiga\u00e7\u00e3o que integra a an\u00e1lise das estruturas,\r\ndos processos e dos resultados; a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es\r\nenvolvidas na implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es; e a vis\u00e3o que os\r\natores diferenciados constroem sobre o projeto. Ela \u00e9\r\nparticularmente recomendada para estudos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1366498,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o servi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto, julgue os itens de 104 a 109.","id":225151,"enunciado":"<p align=justify>A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o\r\nservi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens de 104 a 109.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/381747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos pressupostos que fundamenta o uso de metodologias qualitativas de pesquisa refere-se ao reconhecimento da import\u00e2ncia de restringir o estudo sobre as circunst\u00e2ncias de vida, sem penetrar no modo de vida do sujeito, que envolve sentimentos e valores.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381749,"hashId":"b16533d5987b89670900b0a659fc817f","enunciado":"<p align=justify>Um dos pressupostos que fundamenta o uso de metodologias\r\nqualitativas de pesquisa refere-se ao reconhecimento da\r\nimport\u00e2ncia de restringir o estudo sobre as circunst\u00e2ncias de\r\nvida, sem penetrar no modo de vida do sujeito, que envolve\r\nsentimentos e valores.<\/p>","resposta":1366503,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o servi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto, julgue os itens de 104 a 109.","id":225151,"enunciado":"<p align=justify>A pesquisa se revela como potencialidade e desafio para o\r\nservi\u00e7o social, no sentido de articular a produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento e a pr\u00e1tica profissional. Quanto a esse assunto,\r\njulgue os itens de 104 a 109.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/381749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento do terceiro setor apresenta a filantropia com novas faces estrat\u00e9gicas e com um discurso direcionado para a defesa da qualidade dos bens e servi\u00e7os oferecidos, passando a fazer parte da moderna filantropia solid\u00e1ria.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381755,"hashId":"c0b57e63dd0815330ad8f7d2f4552a54","enunciado":"<p align=justify>O crescimento do terceiro setor apresenta a filantropia com\r\nnovas faces estrat\u00e9gicas e com um discurso direcionado para\r\na defesa da qualidade dos bens e servi\u00e7os oferecidos,\r\npassando a fazer parte da moderna filantropia solid\u00e1ria.<\/p>","resposta":1366514,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Acerca do debate sobre o terceiro setor e da complexidade que o envolve, julgue os itens de 112 a 116.","id":225153,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6831\/3.GIF><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca do debate sobre o terceiro setor e da complexidade que o envolve, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E47o00 size=2><FONT face=TT8E47o00 size=2>112 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E47o00 size=2><FONT face=TT8E47o00 size=2>116<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/381755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), quando financiadas por entidades de car\u00e1ter governamental, por meio de parcerias, ou quando contratadas pelo Estado, pela via da terceiriza\u00e7\u00e3o, para desempenhar determinadas fun\u00e7\u00f5es, geralmente n\u00e3o t\u00eam a autonomia que pretendem.","provas":[{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":381756,"hashId":"1a08390095de9a067eb7a4c814e72190","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), quando\r\nfinanciadas por entidades de car\u00e1ter governamental, por\r\nmeio de parcerias, ou quando contratadas pelo Estado, pela\r\nvia da terceiriza\u00e7\u00e3o, para desempenhar determinadas\r\nfun\u00e7\u00f5es, geralmente n\u00e3o t\u00eam a autonomia que pretendem.<\/p>","resposta":1366516,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Acerca do debate sobre o terceiro setor e da complexidade que o envolve, julgue os itens de 112 a 116.","id":225153,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6831\/3.GIF><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca do debate sobre o terceiro setor e da complexidade que o envolve, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E47o00 size=2><FONT face=TT8E47o00 size=2>112 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E47o00 size=2><FONT face=TT8E47o00 size=2>116<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8E3Fo00 size=2><FONT face=TT8E3Fo00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/381756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, a avalia\u00e7\u00e3o da ferramenta de busca possui estreita rela\u00e7\u00e3o com o crit\u00e9rio de conte\u00fado e cobertura, uma vez que possibilita o acesso sistem\u00e1tico \u00e0s \u00e1reas de interesse principal e \u00e0s \u00e1reas correlatas ou mais espec\u00edficas.","provas":[{"id":7583,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":381764,"hashId":"a1f464db531d54ccc657c373f7d8dbdf","enunciado":"<p align=justify>Em publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas, a avalia\u00e7\u00e3o da ferramenta de\r\nbusca possui estreita rela\u00e7\u00e3o com o crit\u00e9rio de conte\u00fado e\r\ncobertura, uma vez que possibilita o acesso sistem\u00e1tico \u00e0s\r\n\u00e1reas de interesse principal e \u00e0s \u00e1reas correlatas ou mais\r\nespec\u00edficas.<\/p>","resposta":1366535,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes, a respeito da forma\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es no contexto de uma biblioteca especializada em sa\u00fade.","id":225155,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6832\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT82EAo00 size=2><FONT face=TT82EAo00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes, a respeito da forma\u00e7\u00e3o e do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es no contexto de uma biblioteca especializada em sa\u00fade.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/381764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos de uma biblioteca prov\u00eam, sobretudo, de suas rela\u00e7\u00f5es externas. Por outro lado, as medidas administrativas necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos dependem das rela\u00e7\u00f5es internas \u00e0 pr\u00f3pria biblioteca e de sua rela\u00e7\u00e3o com a entidade que a mant\u00e9m.","provas":[{"id":7583,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":381766,"hashId":"425d9dc52e0064e9b53c190c282f074c","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos de uma biblioteca prov\u00eam, sobretudo, de suas\r\nrela\u00e7\u00f5es externas. Por outro lado, as medidas administrativas\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos dependem das\r\nrela\u00e7\u00f5es internas \u00e0 pr\u00f3pria biblioteca e de sua rela\u00e7\u00e3o com a\r\nentidade que a mant\u00e9m.<\/p>","resposta":1366539,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1366539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1366540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estabelecimento de pol\u00edticas, tomada de decis\u00e3o e controle e avalia\u00e7\u00e3o constituem fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o que necessitam estar articuladas de forma sist\u00eamica. Acerca dessas fun\u00e7\u00f5es em bibliotecas, julgue os itens de 54 a 57.","id":225156,"enunciado":"<p align=justify>Estabelecimento de pol\u00edticas, tomada de decis\u00e3o e controle e\r\navalia\u00e7\u00e3o constituem fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o que necessitam\r\nestar articuladas de forma sist\u00eamica. Acerca dessas fun\u00e7\u00f5es em\r\nbibliotecas, julgue os itens de 54 a 57.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/381766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o verso \u00c9 sem cor e sem cheiro. (1\u00ba estrofe) A afirmativa INCORRETA que se faz a respeito \u00e9:","provas":[{"id":7392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392081,"hashId":"2ac9b2e9a654a97d67772e0c525df467","enunciado":"<P align=justify>Considere o verso \u00c9 sem cor e sem cheiro. (1\u00ba estrofe) <\/P>\r\n<P align=justify>A afirmativa INCORRETA que se faz a respeito \u00e9:<\/P>","resposta":1404990,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As express\u00f5es caracterizam O espl\u00eandido neg\u00f3cio (que se) insinua no tr\u00e1fego.","id":1404986,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es caracterizam O espl\u00eandido neg\u00f3cio\r\n(que se) insinua no tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase constitui um argumento que embasa o fato de as multid\u00f5es n\u00e3o perceberem a concretiza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios nas ruas.","id":1404987,"corpo":"<p align=justify>A frase constitui um argumento que embasa o fato\r\nde as multid\u00f5es n\u00e3o perceberem a concretiza\u00e7\u00e3o\r\ndos neg\u00f3cios nas ruas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infere-se da afirmativa o contraste ao apelo sensorial despertado pela variedade de alimentos que atraem as pessoas.","id":1404988,"corpo":"<p align=justify>Infere-se da afirmativa o contraste ao apelo sensorial\r\ndespertado pela variedade de alimentos que atraem\r\nas pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego das express\u00f5es tem sentido particular no poema, ao ultrapassar o significado literal das palavras.","id":1404989,"corpo":"<p align=justify>O emprego das express\u00f5es tem sentido particular no\r\npoema, ao ultrapassar o significado literal das palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma verbal \u00c9 poderia estar corretamente empregada no plural &#8211; S\u00e3o &#8211; por referir-se a seu antecedente, que \u00e9 Multid\u00f5es.","id":1404990,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal \u00c9 poderia estar corretamente empregada\r\nno plural &#8211; S\u00e3o &#8211; por referir-se a seu antecedente,\r\nque \u00e9 Multid\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 23 a 30 baseiam-se no poema apresentado abaixo. ","id":231461,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 23 a 30 baseiam-se no poema apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7392\/5.gif><\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a abordagem gest\u00e1ltica do comportamento humano, apenas est\u00e1 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392082,"hashId":"486c4e40430b48d85c7bbcb6ca7128bb","enunciado":"<p align=justify>Considerando a abordagem gest\u00e1ltica do comportamento\r\nhumano, apenas est\u00e1 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1404993,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O todo representa a realidade objetiva. Por\u00e9m, durante o processamento de informa\u00e7\u00f5es, muitos dados s\u00e3o perdidos ou desprezados.","id":1404991,"corpo":"<p align=justify>O todo representa a realidade objetiva. Por\u00e9m, durante\r\no processamento de informa\u00e7\u00f5es, muitos dados s\u00e3o\r\nperdidos ou desprezados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o que temos de um objeto ou situa\u00e7\u00e3o depende do relacionamento entre a figura e o fundo. Conforme concentramos nossa aten\u00e7\u00e3o num ou noutro aspecto de um objeto, a percep\u00e7\u00e3o que temos dele muda completamente.","id":1404992,"corpo":"<p align=justify>A percep\u00e7\u00e3o que temos de um objeto ou situa\u00e7\u00e3o\r\ndepende do relacionamento entre a figura e o fundo.\r\nConforme concentramos nossa aten\u00e7\u00e3o num ou noutro\r\naspecto de um objeto, a percep\u00e7\u00e3o que temos dele\r\nmuda completamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa teoria se baseia no princ\u00edpio de que as coisas s\u00e3o percebidas formando um todo que pode ser compreendido pela soma das partes.","id":1404993,"corpo":"<p align=justify>Essa teoria se baseia no princ\u00edpio de que as coisas s\u00e3o\r\npercebidas formando um todo que pode ser\r\ncompreendido pela soma das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa teoria tem como ponto de partida a percep\u00e7\u00e3o, que por sua vez \u00e9 dependente da sensa\u00e7\u00e3o.","id":1404994,"corpo":"<p align=justify>Essa teoria tem como ponto de partida a percep\u00e7\u00e3o,\r\nque por sua vez \u00e9 dependente da sensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231464,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/392082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos do espectro TOC s\u00e3o divididos em dois grandes p\u00f3los: o p\u00f3lo da compulsividade e o da impulsividade. O primeiro caracteriza a fuga do sofrimento e do risco, j\u00e1 o segundo caracteriza a busca do risco e do prazer. Assinale a \u00fanica alternativa onde apenas encontramos transtornos caracter\u00edsticos do p\u00f3lo impulsivo.","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392089,"hashId":"2fbe5a3341c740f0751cb8fca861bef2","enunciado":"<p align=justify>Os transtornos do espectro TOC s\u00e3o divididos em dois\r\ngrandes p\u00f3los: o p\u00f3lo da compulsividade e o da\r\nimpulsividade. O primeiro caracteriza a fuga do sofrimento e\r\ndo risco, j\u00e1 o segundo caracteriza a busca do risco e do\r\nprazer. Assinale a \u00fanica alternativa onde apenas\r\nencontramos transtornos caracter\u00edsticos do p\u00f3lo impulsivo.<\/p>","resposta":1405021,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anorexia nervosa, despersonaliza\u00e7\u00e3o e compra compulsiva.","id":1405021,"corpo":"<p align=justify>Anorexia nervosa, despersonaliza\u00e7\u00e3o e compra\r\ncompulsiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anorexia nervosa, despersonaliza\u00e7\u00e3o e compra compulsiva.","id":1405022,"corpo":"<p align=justify>Anorexia nervosa, despersonaliza\u00e7\u00e3o e compra\r\ncompulsiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dismorfofobia, escoria\u00e7\u00f5es na pele e despersonaliza\u00e7\u00e3o.","id":1405023,"corpo":"<p align=justify>Dismorfofobia, escoria\u00e7\u00f5es na pele e\r\ndespersonaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocondria, bulimia nervosa e jogo patol\u00f3gico.","id":1405024,"corpo":"<p align=justify>Hipocondria, bulimia nervosa e jogo patol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231469,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/392089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as contribui\u00e7\u00f5es de Piaget na pr\u00e1tica educacional, com a Psicologia Gen\u00e9tica, ou com o chamado construtivismo-interacionismo gen\u00e9tico, apenas est\u00e1 INCORRETO citar:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392097,"hashId":"492646258ef8ac8ee4afd5516ae936de","enunciado":"<p align=justify>Sobre as contribui\u00e7\u00f5es de Piaget na pr\u00e1tica educacional,\r\ncom a Psicologia Gen\u00e9tica, ou com o chamado\r\nconstrutivismo-interacionismo gen\u00e9tico, apenas est\u00e1\r\nINCORRETO citar:<\/p>","resposta":1405058,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget elaborou o conceito da zona de desenvolvimento proximal a partir da identifica\u00e7\u00e3o de dois n\u00edveis de desenvolvimento, o real e o potencial.","id":1405058,"corpo":"<p align=justify>Piaget elaborou o conceito da zona de\r\ndesenvolvimento proximal a partir da identifica\u00e7\u00e3o de\r\ndois n\u00edveis de desenvolvimento, o real e o potencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma estrutura para Piaget sup\u00f5e um conjunto de elementos e uma rela\u00e7\u00e3o entre eles que se sustenta no bin\u00f4mio totalidade e transforma\u00e7\u00e3o.","id":1405059,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura para Piaget sup\u00f5e um conjunto de\r\nelementos e uma rela\u00e7\u00e3o entre eles que se sustenta no\r\nbin\u00f4mio totalidade e transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget teorizou uma psicologia que entende o sujeito como criador de si mesmo e do mundo ao redor dele, em um processo que dura \u00e0 vida toda, constitu\u00eddo sempre de intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto e visto sob o \u00e2ngulo do pr\u00f3prio processo.","id":1405060,"corpo":"<p align=justify>Piaget teorizou uma psicologia que entende o sujeito\r\ncomo criador de si mesmo e do mundo ao redor dele,\r\nem um processo que dura \u00e0 vida toda, constitu\u00eddo\r\nsempre de intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto e visto sob o \u00e2ngulo\r\ndo pr\u00f3prio processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piaget concluiu que fazem parte dos processos de equilibra\u00e7\u00e3o majorante, as regula\u00e7\u00f5es e as compensa\u00e7\u00f5es.","id":1405061,"corpo":"<p align=justify>Piaget concluiu que fazem parte dos processos de\r\nequilibra\u00e7\u00e3o majorante, as regula\u00e7\u00f5es e as\r\ncompensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231476,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/392097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento DDA nasce do trio de base alterada formado por altera\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o, impulsividade e da velocidade da atividade f\u00edsica e mental. Com muita frequ\u00eancia o diagn\u00f3stico \u00e9 err\u00f4neo, por isso a import\u00e2ncia do Psic\u00f3logo observar cuidadosa e detalhadamente os sintomas e rea\u00e7\u00f5es tanto na fase diagn\u00f3stica, quanto ao longo do trabalho psicoterap\u00eautico, para medidas complementares ou revis\u00f5es que se fa\u00e7am necess\u00e1rias. Sobre o tema podemos apenas afirmar que:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392102,"hashId":"9c4d9cfbfd1311c84ceb8fc8096ace75","enunciado":"<p align=justify>O comportamento DDA nasce do trio de base alterada\r\nformado por altera\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o, impulsividade e da\r\nvelocidade da atividade f\u00edsica e mental. Com muita\r\nfrequ\u00eancia o diagn\u00f3stico \u00e9 err\u00f4neo, por isso a import\u00e2ncia\r\ndo Psic\u00f3logo observar cuidadosa e detalhadamente os\r\nsintomas e rea\u00e7\u00f5es tanto na fase diagn\u00f3stica, quanto ao\r\nlongo do trabalho psicoterap\u00eautico, para medidas\r\ncomplementares ou revis\u00f5es que se fa\u00e7am necess\u00e1rias.\r\nSobre o tema podemos apenas afirmar que:<\/p>","resposta":1405086,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a DDA faz primeiro e pensa depois, como consequ\u00eancia da hiperatividade\/impulsividade reage irrefletidamente \u00e0 maioria dos est\u00edmulos que se apresentam.","id":1405086,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a DDA faz primeiro e pensa depois, como\r\nconsequ\u00eancia da hiperatividade\/impulsividade reage\r\nirrefletidamente \u00e0 maioria dos est\u00edmulos que se\r\napresentam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a DDA \u00e9 agitada, \u00e9 distra\u00edda, por\u00e9m segue com facilidade instru\u00e7\u00f5es e ordens.","id":1405087,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a DDA \u00e9 agitada, \u00e9 distra\u00edda, por\u00e9m segue com\r\nfacilidade instru\u00e7\u00f5es e ordens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aspecto distintivo entre crian\u00e7as DDAs e n\u00e3o-DDAs \u00e9 que os sintomas de comportamento DDA dependem de problemas emocionais, ambientais e sociais.","id":1405088,"corpo":"<p align=justify>Um aspecto distintivo entre crian\u00e7as DDAs e n\u00e3o-DDAs\r\n\u00e9 que os sintomas de comportamento DDA dependem\r\nde problemas emocionais, ambientais e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a considerada encrenqueira e que possui dificuldade de relacionamento com os coleguinhas \u00e9 DDA.","id":1405089,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a considerada encrenqueira e que possui\r\ndificuldade de relacionamento com os coleguinhas \u00e9\r\nDDA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231481,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/392102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria que concebe a aprendizagem como uma solu\u00e7\u00e3o de problemas e foi elaborada inicialmente por John Dewey e depois por Jerome Bruner \u00e9 a:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392145,"hashId":"a8ccce5343909feb7319a3d2d41ded4a","enunciado":"<p align=justify>A teoria que concebe a aprendizagem como uma solu\u00e7\u00e3o\r\nde problemas e foi elaborada inicialmente por John Dewey\r\ne depois por Jerome Bruner \u00e9 a:<\/p>","resposta":1405276,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria cognitiva.","id":1405276,"corpo":"<p align=justify>Teoria cognitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria de campo.","id":1405277,"corpo":"<p align=justify>Teoria de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria do condicionamento.","id":1405278,"corpo":"<p align=justify>Teoria do condicionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria fenomenol\u00f3gica.","id":1405279,"corpo":"<p align=justify>Teoria fenomenol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/392145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As depress\u00f5es cr\u00f4nicas com evolu\u00e7\u00e3o superior a dois anos eram definidas de neurose depressiva e dist\u00farbio de personalidade depressiva e hoje s\u00e3o denominadas como:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392149,"hashId":"779a6c9626322250ab1eb201459c3ef2","enunciado":"<p align=justify>As depress\u00f5es cr\u00f4nicas com evolu\u00e7\u00e3o superior a dois anos\r\neram definidas de neurose depressiva e dist\u00farbio de\r\npersonalidade depressiva e hoje s\u00e3o denominadas como:<\/p>","resposta":1405295,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipomania.","id":1405292,"corpo":"<p align=justify>Hipomania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno ansioso.","id":1405293,"corpo":"<p align=justify>Transtorno ansioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melancolia.","id":1405294,"corpo":"<p align=justify>Melancolia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno dist\u00edmico","id":1405295,"corpo":"<p align=justify>Transtorno dist\u00edmico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231524,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/392149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rogers descreve tr\u00eas maneiras de conhecer, de verificar hip\u00f3teses, acess\u00edveis ao indiv\u00edduo psicologicamente maduro, sendo a mais importante conhecida como:","provas":[{"id":7388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":392152,"hashId":"e88659d7998256449513b04ef8c667f6","enunciado":"<p align=justify>Rogers descreve tr\u00eas maneiras de conhecer, de verificar\r\nhip\u00f3teses, acess\u00edveis ao indiv\u00edduo psicologicamente\r\nmaduro, sendo a mais importante conhecida como:<\/p>","resposta":1405304,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento subjetivo.","id":1405304,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento subjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecimento objetivo.","id":1405305,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecimento interpessoal.","id":1405306,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento interpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecimento fenomenol\u00f3gico.","id":1405307,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento fenomenol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231527,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/392152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando alguns conceitos b\u00e1sicos da pesquisa quantitativa aplicada \u00e0 enfermagem, assinale a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392161,"hashId":"23f55dcf50611978501f02aec82b70e1","enunciado":"<p align=justify>Considerando alguns conceitos b\u00e1sicos da pesquisa\r\nquantitativa aplicada \u00e0 enfermagem, assinale a alternativa\r\nERRADA:<\/p>","resposta":1405341,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos estudos experimentais a vari\u00e1vel independente \u00e9 manipul\u00e1vel e escolhida pelo pesquisador.","id":1405340,"corpo":"<p align=justify>Nos estudos experimentais a vari\u00e1vel independente \u00e9\r\nmanipul\u00e1vel e escolhida pelo pesquisador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os testes estat\u00edsticos param\u00e9tricos s\u00e3o utilizados para analisar dados que possuem uma distribui\u00e7\u00e3o anormal.","id":1405341,"corpo":"<p align=justify>Os testes estat\u00edsticos param\u00e9tricos s\u00e3o utilizados para\r\nanalisar dados que possuem uma distribui\u00e7\u00e3o anormal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos estudos observacionais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel manipular as vari\u00e1veis.","id":1405342,"corpo":"<p align=justify>Nos estudos observacionais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel manipular\r\nas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na amostra por conveni\u00eancia \u00e9 n\u00e3o probabil\u00edstica, sendo que o pesquisador seleciona os sujeitos de pesquisa a que tem acesso.","id":1405343,"corpo":"<p align=justify>Na amostra por conveni\u00eancia \u00e9 n\u00e3o probabil\u00edstica,\r\nsendo que o pesquisador seleciona os sujeitos de\r\npesquisa a que tem acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231536,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Planejamento de Pesquisas","oab":false,"nome":"Planejamento de Pesquisas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426550,"slug":"estatistica-planejamento-de-pesquisas"}],"slug":"estatistica\/392161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392162,"hashId":"ba3a1f27ef9dd89e1d445f3b8e7d573e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, as\r\nafirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO:<\/p>","resposta":1405347,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As equipes atuam com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos mais freq\u00fcentes, e na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da comunidade.","id":1405344,"corpo":"<p align=justify>As equipes atuam com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,\r\npreven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e\r\nagravos mais freq\u00fcentes, e na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nda comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios fundamentais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil s\u00e3o: integralidade, qualidade, eq\u00fcidade e participa\u00e7\u00e3o social.","id":1405345,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios fundamentais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Brasil\r\ns\u00e3o: integralidade, qualidade, eq\u00fcidade e participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 entendida como uma estrat\u00e9gia de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial, operacionalizada mediante a implanta\u00e7\u00e3o de equipes multiprofissionais em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":1405346,"corpo":"<p align=justify>A Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 entendida como uma estrat\u00e9gia\r\nde reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial,\r\noperacionalizada mediante a implanta\u00e7\u00e3o de equipes\r\nmultiprofissionais em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade n\u00e3o faz parte da Sa\u00fade da Fam\u00edlia embora seja coordenado por uma enfermeira.","id":1405347,"corpo":"<p align=justify>O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade n\u00e3o\r\nfaz parte da Sa\u00fade da Fam\u00edlia embora seja coordenado\r\npor uma enfermeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231537,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/392162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 vacina BCG contra a tuberculose, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392168,"hashId":"c663814ba62ba7cfd8bcdba7470ea80a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 vacina BCG contra a tuberculose, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":1405371,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina deve ser conservada em geladeira. A luz artificial pode causar danos \u00e0 vacina.","id":1405368,"corpo":"<p align=justify>A vacina deve ser conservada em geladeira. A luz\r\nartificial pode causar danos \u00e0 vacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as filhas de m\u00e3es HIV n\u00e3o se recomenda a aplica\u00e7\u00e3o da vacina ao nascimento.","id":1405369,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as filhas de m\u00e3es HIV n\u00e3o se recomenda a\r\naplica\u00e7\u00e3o da vacina ao nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 muscular no delt\u00f3ide.","id":1405370,"corpo":"<p align=justify>A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 muscular no delt\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idealmente a aplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizada na maternidade antes da alta hospitalar ou no primeiro comparecimento \u00e0 Unidade de Sa\u00fade.","id":1405371,"corpo":"<p align=justify>Idealmente a aplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizada na\r\nmaternidade antes da alta hospitalar ou no primeiro\r\ncomparecimento \u00e0 Unidade de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231543,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":"enfermagem\/392168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de gravidez determina o in\u00edcio do acompanhamento pr\u00e9-natal, atrav\u00e9s da consulta de enfermagem. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392173,"hashId":"eda9236d5a9e39acce97eeb28a4467a6","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de gravidez determina o in\u00edcio do\r\nacompanhamento pr\u00e9-natal, atrav\u00e9s da consulta de\r\nenfermagem. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1405390,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a mensura\u00e7\u00e3o da altura de fundo uterino, deve-se fixar a fitam\u00e9trica da borda inferior da s\u00ednfise p\u00fabica e estender at\u00e9 fundo uterino.","id":1405388,"corpo":"<p align=justify>Para a mensura\u00e7\u00e3o da altura de fundo uterino, deve-se\r\nfixar a fitam\u00e9trica da borda inferior da s\u00ednfise p\u00fabica e\r\nestender at\u00e9 fundo uterino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, a situa\u00e7\u00e3o fetal direita \u00e9 a mais frequente.","id":1405389,"corpo":"<p align=justify>Na palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, a situa\u00e7\u00e3o fetal direita \u00e9 a mais\r\nfrequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as mulheres com atraso menstrual maior que 16 semanas ou que j\u00e1 saibam estar gr\u00e1vidas, o teste imunol\u00f3gico para gravidez \u00e9 dispens\u00e1vel, devendo-se iniciar o acompanhamento pr\u00e9-natal, objetivando a capta\u00e7\u00e3o precoce.","id":1405390,"corpo":"<p align=justify>Para as mulheres com atraso menstrual maior que 16\r\nsemanas ou que j\u00e1 saibam estar gr\u00e1vidas, o teste\r\nimunol\u00f3gico para gravidez \u00e9 dispens\u00e1vel, devendo-se\r\niniciar o acompanhamento pr\u00e9-natal, objetivando a\r\ncapta\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as mulheres com atraso menstrual menor do que 16 semanas, a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico da gravidez \u00e9 realizada por meio de palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e toque vaginal.","id":1405391,"corpo":"<p align=justify>Para as mulheres com atraso menstrual menor do que\r\n16 semanas, a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico da gravidez\r\n\u00e9 realizada por meio de palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e toque\r\nvaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231548,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413320,"slug":"enfermagem-diagnostico-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/392173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na consulta de enfermagem a uma crian\u00e7a com problema de ouvido, alguns fatores s\u00e3o especialmente importantes e devem ser investigados. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392179,"hashId":"958a3c6c1f8f982f7a8d46825d6b7898","enunciado":"<p align=justify>Na consulta de enfermagem a uma crian\u00e7a com problema\r\nde ouvido, alguns fatores s\u00e3o especialmente importantes e\r\ndevem ser investigados. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1405413,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contato com pacientes portadores de tuberculose, idade da crian\u00e7a e tempo de aleitamento materno.","id":1405412,"corpo":"<p align=justify>Contato com pacientes portadores de tuberculose,\r\nidade da crian\u00e7a e tempo de aleitamento materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o passiva ao fumo, tempo de aleitamento materno exclusivo e freq\u00fc\u00eancia a creches.","id":1405413,"corpo":"Hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o passiva ao fumo, tempo de\r\naleitamento materno exclusivo e freq\u00fc\u00eancia a creches.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antecedentes de hipertrofia de aden\u00f3ides, idade da crian\u00e7a e in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar.","id":1405414,"corpo":"<p align=justify>Antecedentes de hipertrofia de aden\u00f3ides, idade da\r\ncrian\u00e7a e in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de mamadeira, in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar e hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o passiva ao fumo.","id":1405415,"corpo":"<p align=justify>Uso de mamadeira, in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar e hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o passiva ao fumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231554,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/392179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392180,"hashId":"5340b90e71ef0481ff3ca88d25c0f92a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a,\r\nassinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1405416,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas f\u00edsicas de rotina incluem o estado nutricional, a denti\u00e7\u00e3o e o tamanho ou persist\u00eancia das fontanelas.","id":1405416,"corpo":"<p align=justify>As medidas f\u00edsicas de rotina incluem o estado\r\nnutricional, a denti\u00e7\u00e3o e o tamanho ou persist\u00eancia das\r\nfontanelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por crescimento entende-se o aumento de tamanho das estruturas.","id":1405417,"corpo":"<p align=justify>Por crescimento entende-se o aumento de tamanho\r\ndas estruturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento refere-se ao aumento da complexidade do comportamento da crian\u00e7a, resultado da diferencia\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central e sua intera\u00e7\u00e3o com o meio.","id":1405418,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento refere-se ao aumento da\r\ncomplexidade do comportamento da crian\u00e7a, resultado\r\nda diferencia\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central e sua\r\nintera\u00e7\u00e3o com o meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edmetro cef\u00e1lico, peso e altura s\u00e3o as medidas f\u00edsicas de rotina.","id":1405419,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edmetro cef\u00e1lico, peso e altura s\u00e3o as medidas\r\nf\u00edsicas de rotina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231555,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/392180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxigenoterapia \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o mais comum para melhorar as trocas gasosas entre os alv\u00e9olos e o sangue, no entanto o oxig\u00eanio deve ser usado com cautela. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa ERRADA","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392192,"hashId":"13bcd01cee9cda023d184e9c5b358eb3","enunciado":"<p align=justify>A oxigenoterapia \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o mais comum para\r\nmelhorar as trocas gasosas entre os alv\u00e9olos e o sangue,\r\nno entanto o oxig\u00eanio deve ser usado com cautela. Com\r\nbase nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa ERRADA<\/p>","resposta":1405466,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos valores dos gases sangu\u00edneos facilita identificar a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio adequada \u00e0s necessidades do cliente.","id":1405464,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o dos valores dos gases sangu\u00edneos facilita\r\nidentificar a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio adequada \u00e0s\r\nnecessidades do cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio por tempo prolongado pode trazer complica\u00e7\u00f5es,entre elas, o edema, hemorragia e necrose das c\u00e9lulas alveolares.","id":1405465,"corpo":"<p align=justify>Altas concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio por tempo prolongado\r\npode trazer complica\u00e7\u00f5es,entre elas, o edema,\r\nhemorragia e necrose das c\u00e9lulas alveolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e2nula nasal \u00e9 um equipamento utilizado quando se necessita de alto fluxo de oxig\u00eanio (acima de 8l\/min).","id":1405466,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e2nula nasal \u00e9 um equipamento utilizado quando se\r\nnecessita de alto fluxo de oxig\u00eanio (acima de 8l\/min).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas t\u00e9cnicas como: aspira\u00e7\u00e3o, drenagem postural, percuss\u00e3o e vibra\u00e7\u00e3o podem melhorar o estado respirat\u00f3rio e reduzir o tempo de administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":1405467,"corpo":"<p align=justify>Algumas t\u00e9cnicas como: aspira\u00e7\u00e3o, drenagem postural,\r\npercuss\u00e3o e vibra\u00e7\u00e3o podem melhorar o estado\r\nrespirat\u00f3rio e reduzir o tempo de administra\u00e7\u00e3o de\r\noxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231567,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":"enfermagem\/392192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral e nasog\u00e1trica depende do estado nutricional do cliente. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392193,"hashId":"4e8c90f8ffddeadb35f3f48dca9e36ac","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o enteral e nasog\u00e1trica depende do\r\nestado nutricional do cliente. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1405469,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 indicada quando o cliente n\u00e3o pode ingerir nutrientes pela boca e n\u00e3o est\u00e1 com o aparelho digestivo em funcionamento.","id":1405468,"corpo":"<p align=justify>A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 indicada quando o cliente n\u00e3o pode\r\ningerir nutrientes pela boca e n\u00e3o est\u00e1 com o aparelho\r\ndigestivo em funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para verificar se a sonda nasog\u00e1strica ou nasoenteral est\u00e1 no est\u00f4mago, aspira-se a sonda com o aux\u00edlio de uma seringa para avaliar a presen\u00e7a de res\u00edduos alimentares ou suco g\u00e1strico.","id":1405469,"corpo":"<p align=justify>Para verificar se a sonda nasog\u00e1strica ou nasoenteral\r\nest\u00e1 no est\u00f4mago, aspira-se a sonda com o aux\u00edlio de\r\numa seringa para avaliar a presen\u00e7a de res\u00edduos\r\nalimentares ou suco g\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cliente que est\u00e1 sondado n\u00e3o necessita de avalia\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o h\u00eddrico.","id":1405470,"corpo":"<p align=justify>O cliente que est\u00e1 sondado n\u00e3o necessita de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo balan\u00e7o h\u00eddrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No procedimento de sondagem, nasog\u00e1trica ou nasoenteral, deve-se medir a sonda do l\u00f3bulo da orelha, passando pela ponta do queixo, at\u00e9 o ap\u00eandice xif\u00f3ide, acrescentando-se mais 3 cent\u00edmetros.","id":1405471,"corpo":"<p align=justify>No procedimento de sondagem, nasog\u00e1trica ou\r\nnasoenteral, deve-se medir a sonda do l\u00f3bulo da\r\norelha, passando pela ponta do queixo, at\u00e9 o ap\u00eandice\r\nxif\u00f3ide, acrescentando-se mais 3 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231568,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":"enfermagem\/392193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, acerca dos servi\u00e7os judiciais e dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Maranh\u00e3o:","provas":[{"id":7332,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":392199,"hashId":"6afe9574391dfebeb638558e2ec7df94","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA, acerca dos servi\u00e7os\r\njudiciais e dos servidores do Poder Judici\u00e1rio do Estado do\r\nMaranh\u00e3o:<\/p>","resposta":1405495,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licen\u00e7as de servidores para tratamento de sa\u00fade, de at\u00e9 trinta dias, ser\u00e3o concedidas mediante requerimento por escrito, instru\u00eddo com o devido atestado m\u00e9dico, pelas autoridades referidas no \u00a7 3\u00ba do artigo 117 da LC 14\/91.","id":1405492,"corpo":"<p align=justify>As licen\u00e7as de servidores para tratamento de sa\u00fade, de\r\nat\u00e9 trinta dias, ser\u00e3o concedidas mediante\r\nrequerimento por escrito, instru\u00eddo com o devido\r\natestado m\u00e9dico, pelas autoridades referidas no \u00a7 3\u00ba do\r\nartigo 117 da LC 14\/91.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao servidor do Poder Judici\u00e1rio do Maranh\u00e3o incumbe n\u00e3o receber custas, gratifica\u00e7\u00f5es, bonifica\u00e7\u00f5es ou quaisquer doa\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica dos atos de seu of\u00edcio.","id":1405493,"corpo":"<p align=justify>Ao servidor do Poder Judici\u00e1rio do Maranh\u00e3o incumbe\r\nn\u00e3o receber custas, gratifica\u00e7\u00f5es, bonifica\u00e7\u00f5es ou\r\nquaisquer doa\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica dos atos de seu of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servidores do Poder Judici\u00e1rio residir\u00e3o, obrigatoriamente, nos munic\u00edpios de suas lota\u00e7\u00f5es, salvo autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1405494,"corpo":"<p align=justify>Os servidores do Poder Judici\u00e1rio residir\u00e3o,\r\nobrigatoriamente, nos munic\u00edpios de suas lota\u00e7\u00f5es,\r\nsalvo autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excepcionalmente, os proventos dos aposentados poder\u00e3o ultrapassar os vencimentos do mesmo cargo ou equivalente dos servidores ativos.","id":1405495,"corpo":"<p align=justify>Excepcionalmente, os proventos dos aposentados\r\npoder\u00e3o ultrapassar os vencimentos do mesmo cargo\r\nou equivalente dos servidores ativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231574,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 14\/1991 - C\u00f3digo de Divisao e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 14\/1991 - C\u00f3digo de Divisao e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o.","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396249,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-14-1991-codigo-de-divisao-e-organizacao-judiciaria-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/392199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da efici\u00eancia de grupo de estacas, para funda\u00e7\u00f5es profundas, com pe\u00e7as pr\u00e9-moldadas, quando o espa\u00e7amento entre elas n\u00e3o \u00e9 inferior a tr\u00eas vezes o seu di\u00e2metro, ou lado (no caso de se\u00e7\u00e3o quadrada), qual a capacidade de carga do grupo?","provas":[{"id":7332,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":392203,"hashId":"2e61ce6c9547b24cd177b21d75432d41","enunciado":"<p align=justify>No estudo da efici\u00eancia de grupo de estacas, para\r\nfunda\u00e7\u00f5es profundas, com pe\u00e7as pr\u00e9-moldadas, quando o\r\nespa\u00e7amento entre elas n\u00e3o \u00e9 inferior a tr\u00eas vezes o seu\r\ndi\u00e2metro, ou lado (no caso de se\u00e7\u00e3o quadrada), qual a\r\ncapacidade de carga do grupo?<\/p>","resposta":1405509,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 igual de capacidade de carga de uma estaca vezes o di\u00e2metro da estaca.","id":1405508,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 igual de capacidade de carga de uma estaca vezes o\r\ndi\u00e2metro da estaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 igual \u00e0 soma das capacidades de carga de cada estaca.","id":1405509,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 igual \u00e0 soma das capacidades de carga de cada\r\nestaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 igual ao dobro das capacidades de carga de cada estaca.","id":1405510,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 igual ao dobro das capacidades de carga de cada\r\nestaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 igual \u00e0 capacidade de carga de cada estaca mais a somat\u00f3ria da capacidade de cada uma.","id":1405511,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 igual \u00e0 capacidade de carga de cada estaca mais a\r\nsomat\u00f3ria da capacidade de cada uma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231578,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/392203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica frase que se justifica pelo texto.","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392205,"hashId":"40eb70e7ca08ea30add79bbaad47dafe","enunciado":"Assinale a <b>\u00fanica<\/b> frase que se <b>justifica<\/b> pelo texto.","resposta":1405516,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se, pela \u00faltima frase do texto, que quem visitar o Parque Nacional dos Len\u00e7ois n\u00e3o poder\u00e1 deixar de ir aos tr\u00eas lugarejos citados.","id":1405516,"corpo":"<p align=justify>Entende-se, pela \u00faltima frase do texto, que quem\r\nvisitar o Parque Nacional dos Len\u00e7ois n\u00e3o poder\u00e1\r\ndeixar de ir aos tr\u00eas lugarejos citados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mais bela paisagem dos Len\u00e7ois \u00e9 formada pelas \u00e1guas das chuvas.","id":1405517,"corpo":"<p align=justify>A mais bela paisagem dos Len\u00e7ois \u00e9 formada pelas\r\n\u00e1guas das chuvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Parque Nacional dos Len\u00e7ois recebeu esse nome por ser um raro fen\u00f4meno geol\u00f3gico.","id":1405518,"corpo":"<p align=justify>O Parque Nacional dos Len\u00e7ois recebeu esse nome\r\npor ser um raro fen\u00f4meno geol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A beleza e as condi\u00e7\u00f5es de banho desse Parque o transformaram em um para\u00edso ecol\u00f3gico.","id":1405519,"corpo":"<p align=justify>A beleza e as condi\u00e7\u00f5es de banho desse Parque o\r\ntransformaram em um para\u00edso ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231580,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7393\/1.GIF>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392210,"hashId":"f5fb9adeb594dfabcb11b24b9dcdf47d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa ERRADA.<\/p>","resposta":1405538,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras milhares e natureza s\u00e3o, respectivamente, numeral e substantivo.","id":1405536,"corpo":"<P align=justify>As palavras <U>milhares<\/U> e <U>natureza<\/U> s\u00e3o, respectivamente, numeral e substantivo.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras Raro e geol\u00f3gico s\u00e3o adjetivos.","id":1405537,"corpo":"<P align=justify>As palavras <U>Raro<\/U> e <U>geol\u00f3gico<\/U> s\u00e3o adjetivos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pela a\u00e7\u00e3o da natureza h\u00e1 ideia de conseq\u00fc\u00eancia.","id":1405538,"corpo":"<P align=justify>Em <U>pela a\u00e7\u00e3o da natureza<\/U> h\u00e1 ideia de conseq\u00fc\u00eancia.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em ao longo de milhares de anos h\u00e1 ideia de tempo.","id":1405539,"corpo":"<P align=justify>Em <U>ao longo de milhares de anos<\/U> h\u00e1 ideia de tempo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 5 e 6 referem-se \u00e0 frase abaixo. Raro fen\u00f4meno geol\u00f3gico, foi formado ao longo de milhares de anos, pela a\u00e7\u00e3o da natureza.","id":231584,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es 5 e 6 referem-se \u00e0 frase abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><U>Raro fen\u00f4meno geol\u00f3gico, foi formado ao longo de milhares de anos, pela a\u00e7\u00e3o da natureza.<\/U><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 e 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo gerenciador de arquivos e pastas que j\u00e1 vem instalado no Microsoft Windows XP em portugu\u00eas \u00e9 o?","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392217,"hashId":"5f380fd36eb92e20433629c95d709594","enunciado":"<p align=justify>O aplicativo gerenciador de arquivos e pastas que j\u00e1 vem\r\ninstalado no Microsoft Windows XP em portugu\u00eas \u00e9 o?<\/p>","resposta":1405565,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer","id":1405564,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Explorer","id":1405565,"corpo":"<p align=justify>Windows Explorer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle","id":1405566,"corpo":"<p align=justify>Painel de Controle<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas","id":1405567,"corpo":"<p align=justify>Gerenciador de Tarefas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231590,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/392217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 um Pop-up?","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392220,"hashId":"8baa88bc9bd237d707815c8de139b6eb","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 um Pop-up?<\/p>","resposta":1405579,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma maneira de enganar os usu\u00e1rios de computador para que eles revelem informa\u00e7\u00f5es pessoais ou financeiras atrav\u00e9s de uma mensagem de email ou site, normalmente uma mensagem de email que parece uma nota oficial de uma fonte confi\u00e1vel como um banco, uma empresa de cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou um comerciante online de boa reputa\u00e7\u00e3o.","id":1405576,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma maneira de enganar os usu\u00e1rios de\r\ncomputador para que eles revelem informa\u00e7\u00f5es\r\npessoais ou financeiras atrav\u00e9s de uma mensagem\r\nde email ou site, normalmente uma mensagem de\r\nemail que parece uma nota oficial de uma fonte\r\nconfi\u00e1vel como um banco, uma empresa de cart\u00e3o de\r\ncr\u00e9dito ou um comerciante online de boa reputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um software que pode exibir an\u00fancios, coletar informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea ou alterar as configura\u00e7\u00f5es do computador, geralmente sem obter o seu consentimento.","id":1405577,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um software que pode exibir an\u00fancios, coletar\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea ou alterar as configura\u00e7\u00f5es\r\ndo computador, geralmente sem obter o seu\r\nconsentimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 qualquer programa que automaticamente executa, mostra ou baixa publicidade para o computador depois de instalado ou enquanto a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 executada.","id":1405578,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 qualquer programa que automaticamente executa,\r\nmostra ou baixa publicidade para o computador\r\ndepois de instalado ou enquanto a aplica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nexecutada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pequena janela do navegador da Web, que aparece no topo do site que voc\u00ea est\u00e1 visitando. Freq\u00fcentemente s\u00e3o abertas assim que voc\u00ea entra no site e geralmente s\u00e3o criadas por anunciantes.","id":1405579,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma pequena janela do navegador da Web, que\r\naparece no topo do site que voc\u00ea est\u00e1 visitando.\r\nFreq\u00fcentemente s\u00e3o abertas assim que voc\u00ea entra no\r\nsite e geralmente s\u00e3o criadas por anunciantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231593,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/392220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o extens\u00f5es padr\u00e3o de arquivos compactados todas as seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392222,"hashId":"913988768aa8df1656d351d913d276b0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o extens\u00f5es padr\u00e3o de arquivos compactados todas as\r\nseguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":1405587,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAR","id":1405584,"corpo":"<p align=justify>RAR<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAB","id":1405585,"corpo":"<p align=justify>CAB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ZIP","id":1405586,"corpo":"<p align=justify>ZIP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PPT","id":1405587,"corpo":"<p align=justify>PPT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231595,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/392222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a express\u00e3o X = ( 0,9444 ... &#8211; 0,3636 ... ) \/ ( 1\/3 + 0,222 ... )","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392226,"hashId":"b9a826d3549bacdd41b53ca9dd5c887f","enunciado":"<p align=justify>Calcule a express\u00e3o\r\nX = ( 0,9444 ... &#8211; 0,3636 ... ) \/ ( 1\/3 + 0,222 ... )<\/p>","resposta":1405600,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = 1 1\/22","id":1405600,"corpo":"<p align=justify>X = 1 1\/22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X = 1 284\/625","id":1405601,"corpo":"<p align=justify>X = 1 284\/625<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X = 1,046486","id":1405602,"corpo":"<p align=justify>X = 1,046486<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X = 1,04544","id":1405603,"corpo":"<p align=justify>X = 1,04544<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231599,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/392226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque de 24 m3 foi esvaziado por duas torneiras abertas ao mesmo tempo, em 5 horas. Uma destas torneiras sozinha consegue esvaziar o referido tanque em 8 horas. Em quanto tempo a segunda torneira esvaziar\u00e1, sozinha, um tanque de 210 dm3?","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392229,"hashId":"1a8e958a36de75be60a6ebc985bafdb0","enunciado":"<p align=justify>Um tanque de 24 m3 foi esvaziado por duas torneiras\r\nabertas ao mesmo tempo, em 5 horas. Uma destas\r\ntorneiras sozinha consegue esvaziar o referido tanque em\r\n8 horas. Em quanto tempo a segunda torneira esvaziar\u00e1,\r\nsozinha, um tanque de 210 dm3?<\/p>","resposta":1405612,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 minutos","id":1405612,"corpo":"<p align=justify>7 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 horas e 40 minutos","id":1405613,"corpo":"<p align=justify>11 horas e 40 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"110 horas e 40 minutos","id":1405614,"corpo":"<p align=justify>110 horas e 40 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 minutos","id":1405615,"corpo":"<p align=justify>70 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231602,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/392229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa comprou uma geladeira no dia 30 de junho, no valor de R$ 900,00. A loja ofereceu as seguintes condi\u00e7\u00f5es de pagamento: 1) \u00c0 vista, no ato de compra (dia 30.06), por R$ 810,00 e 2) Em tr\u00eas parcelas iguais de R$ 300,00, a primeira no ato da compra (30.06), a segunda 30 dias ap\u00f3s a a terceira, 60 dias ap\u00f3s a compra. Qual a taxa de juros que a loja est\u00e1 praticando?","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392231,"hashId":"97f87989ece7007609decd5a53db20c7","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa comprou uma geladeira no dia 30 de junho,\r\nno valor de R$ 900,00. A loja ofereceu as seguintes\r\ncondi\u00e7\u00f5es de pagamento: 1) \u00c0 vista, no ato de compra\r\n(dia 30.06), por R$ 810,00 e 2) Em tr\u00eas parcelas iguais de\r\nR$ 300,00, a primeira no ato da compra (30.06), a\r\nsegunda 30 dias ap\u00f3s a a terceira, 60 dias ap\u00f3s a compra.\r\nQual a taxa de juros que a loja est\u00e1 praticando?<\/p>","resposta":1405623,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igual ou maior que 5% ao m\u00eas e menor que 8% ao m\u00eas.","id":1405620,"corpo":"<p align=justify>Igual ou maior que 5% ao m\u00eas e menor que 8% ao\r\nm\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igual ou maior que 8% ao m\u00eas e menor que 11% ao m\u00eas.","id":1405621,"corpo":"<p align=justify>Igual ou maior que 8% ao m\u00eas e menor que 11% ao\r\nm\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igual ou maior que 2% ao m\u00eas e menor que 5% ao m\u00eas.","id":1405622,"corpo":"<p align=justify>Igual ou maior que 2% ao m\u00eas e menor que 5% ao\r\nm\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igual ou maior que 11% ao m\u00eas.","id":1405623,"corpo":"<p align=justify>Igual ou maior que 11% ao m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231604,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"}],"slug":"matematica-financeira\/392231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha e subsequente nomea\u00e7\u00e3o para preenchimento das vagas oriundas do quinto constitucional no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado s\u00e3o efetuadas pelo:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392241,"hashId":"e9dcaa633db069e950886f82230bfa6b","enunciado":"<p align=justify>A escolha e subsequente nomea\u00e7\u00e3o para preenchimento\r\ndas vagas oriundas do quinto constitucional no Tribunal de\r\nJusti\u00e7a do Estado s\u00e3o efetuadas pelo:<\/p>","resposta":1405662,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":1405660,"corpo":"<p align=justify>Presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plen\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1405661,"corpo":"<p align=justify>Plen\u00e1rio do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chefe do Poder Executivo.","id":1405662,"corpo":"<p align=justify>Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1405663,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231614,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","oab":true,"nome":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405269,"slug":"direito-constitucional-estatuto-da-magistratura-ou-ingresso-na-carreira-ou-promocao-por-antiguidade-e-merecimento-artigo-93-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/392241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias Judiciais, com EXCE\u00c7\u00c3O DE:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392242,"hashId":"5bfc64d36ea2c93559f2dbf7d2ddfae5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es das Secretarias Judiciais, com EXCE\u00c7\u00c3O\r\nDE:<\/p>","resposta":1405665,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumprir os despachos e as determina\u00e7\u00f5es do juiz, proceder \u00e0s anota\u00e7\u00f5es referentes ao andamento dos feitos no sistema de computa\u00e7\u00e3o e preparar expedientes para despachos e audi\u00eancias.","id":1405664,"corpo":"<p align=justify>cumprir os despachos e as determina\u00e7\u00f5es do juiz,\r\nproceder \u00e0s anota\u00e7\u00f5es referentes ao andamento dos\r\nfeitos no sistema de computa\u00e7\u00e3o e preparar\r\nexpedientes para despachos e audi\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestar, pessoalmente ou por telefone, a qualquer pessoa &#8211; parte, procurador ou terceiro, informa\u00e7\u00f5es sobre atos processuais, inclusive aqueles derivados de processos que correm em segredo de Justi\u00e7a.","id":1405665,"corpo":"<p align=justify>prestar, pessoalmente ou por telefone, a qualquer\r\npessoa &#8211; parte, procurador ou terceiro, informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre atos processuais, inclusive aqueles derivados\r\nde processos que correm em segredo de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedir certid\u00f5es extra\u00eddas dos autos, livros e demais pap\u00e9is sob sua guarda e elaborar boletim di\u00e1rio contendo os despachos e demais atos judiciais para publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a e intima\u00e7\u00e3o das partes.","id":1405666,"corpo":"<p align=justify>expedir certid\u00f5es extra\u00eddas dos autos, livros e demais\r\npap\u00e9is sob sua guarda e elaborar boletim di\u00e1rio\r\ncontendo os despachos e demais atos judiciais para\r\npublica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a e intima\u00e7\u00e3o das\r\npartes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber os feitos judiciais, inqu\u00e9ritos, peti\u00e7\u00f5es e demais documentos, procedendo \u00e0 autua\u00e7\u00e3o, se for o caso, e levando ao juiz da vara para despacho.","id":1405667,"corpo":"<p align=justify>receber os feitos judiciais, inqu\u00e9ritos, peti\u00e7\u00f5es e\r\ndemais documentos, procedendo \u00e0 autua\u00e7\u00e3o, se for o\r\ncaso, e levando ao juiz da vara para despacho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231615,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395078,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/392242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao servidor do Poder Judici\u00e1rio, al\u00e9m de exercer o seu cargo com dignidade, cumprindo as disposi\u00e7\u00f5es legais, mantendo exemplar conduta na vida p\u00fablica e privada, e dos demais deveres do funcion\u00e1rio p\u00fablico do Estado, incumbe:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392243,"hashId":"2cbad188835ef4447c31d6a155f3bfe8","enunciado":"<p align=justify>Ao servidor do Poder Judici\u00e1rio, al\u00e9m de exercer o seu\r\ncargo com dignidade, cumprindo as disposi\u00e7\u00f5es legais,\r\nmantendo exemplar conduta na vida p\u00fablica e privada, e\r\ndos demais deveres do funcion\u00e1rio p\u00fablico do Estado,\r\nincumbe:<\/p>","resposta":1405668,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanecer em seu local de trabalho durante o hor\u00e1rio de expediente ou, por mais tempo, se a necessidade do servi\u00e7o o exigir, s\u00f3 se ausentando por motivo justificado, comunicando imediatamente \u00e0 autoridade a que estiver diretamente subordinado.","id":1405668,"corpo":"<p align=justify>permanecer em seu local de trabalho durante o\r\nhor\u00e1rio de expediente ou, por mais tempo, se a\r\nnecessidade do servi\u00e7o o exigir, s\u00f3 se ausentando\r\npor motivo justificado, comunicando imediatamente \u00e0\r\nautoridade a que estiver diretamente subordinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer pessoalmente suas fun\u00e7\u00f5es ou mediante delega\u00e7\u00e3o a terceiro, isso no caso de impossibilidade decorrente de falta justificada, situa\u00e7\u00e3o em que o substituto poder\u00e1 ser estranho ao quadro de pessoal do Poder Judici\u00e1rio.","id":1405669,"corpo":"<p align=justify>exercer pessoalmente suas fun\u00e7\u00f5es ou mediante\r\ndelega\u00e7\u00e3o a terceiro, isso no caso de impossibilidade\r\ndecorrente de falta justificada, situa\u00e7\u00e3o em que o\r\nsubstituto poder\u00e1 ser estranho ao quadro de pessoal\r\ndo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o receber custas, gratifica\u00e7\u00f5es, bonifica\u00e7\u00f5es ou quaisquer doa\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica dos atos de seu of\u00edcio, salvo quando provenientes de entidades sem fins lucrativos ou em face do transcurso de datas festivas.","id":1405670,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o receber custas, gratifica\u00e7\u00f5es, bonifica\u00e7\u00f5es ou\r\nquaisquer doa\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica dos atos de seu\r\nof\u00edcio, salvo quando provenientes de entidades sem\r\nfins lucrativos ou em face do transcurso de datas\r\nfestivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter resid\u00eancia em qualquer ponto do territ\u00f3rio nacional.","id":1405671,"corpo":"<p align=justify>manter resid\u00eancia em qualquer ponto do territ\u00f3rio\r\nnacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231616,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 14\/1991 - C\u00f3digo de Divisao e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 14\/1991 - C\u00f3digo de Divisao e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o.","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396249,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-14-1991-codigo-de-divisao-e-organizacao-judiciaria-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/392243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o casos que levam \u00e0 demiss\u00e3o do servidor, com EXCE\u00c7\u00c3O DE:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392244,"hashId":"a7b00105b41349adcbed2ae5f44d0420","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o casos que levam \u00e0 demiss\u00e3o do servidor, com\r\nEXCE\u00c7\u00c3O DE:<\/p>","resposta":1405673,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ofensa f\u00edsica em servi\u00e7o contra servidor ou particular, desde que n\u00e3o amparado por excludente de ilicitude, e reincid\u00eancia na hip\u00f3tese de insubordina\u00e7\u00e3o. ","id":1405672,"corpo":"<p align=justify>ofensa f\u00edsica em servi\u00e7o contra servidor ou particular,\r\ndesde que n\u00e3o amparado por excludente de ilicitude,\r\ne reincid\u00eancia na hip\u00f3tese de insubordina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" abandono do cargo e reincid\u00eancia habitual em penalidade de suspens\u00e3o, desde que superior a noventa dias no ano.","id":1405673,"corpo":"<p align=justify> abandono do cargo e reincid\u00eancia habitual em\r\npenalidade de suspens\u00e3o, desde que superior a\r\nnoventa dias no ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o em crime perpetrado contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e transgress\u00e3o \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o legal, se comprovada m\u00e1-f\u00e9 ou dolo.","id":1405674,"corpo":"<p align=justify>condena\u00e7\u00e3o em crime perpetrado contra a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e transgress\u00e3o \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o\r\nlegal, se comprovada m\u00e1-f\u00e9 ou dolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o irregular de dinheiro p\u00fablico e recebimento indevido de custas.","id":1405675,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o irregular de dinheiro p\u00fablico e recebimento\r\nindevido de custas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231617,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/392244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento podem ser divididos em dois grandes sistemas. Qualquer sistema pode apresentar resultados satisfat\u00f3rios se for adequadamente aplicado. S\u00e3o sistemas de arquivamento:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392245,"hashId":"1b7a1a92c7150bb40d44df84e211f256","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de arquivamento podem ser divididos em dois\r\ngrandes sistemas. Qualquer sistema pode apresentar\r\nresultados satisfat\u00f3rios se for adequadamente aplicado.\r\nS\u00e3o sistemas de arquivamento:<\/p>","resposta":1405678,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alfab\u00e9tico e num\u00e9rico.","id":1405676,"corpo":"<p align=justify>alfab\u00e9tico e num\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"progressivo e acelerado.","id":1405677,"corpo":"<p align=justify>progressivo e acelerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direto e indireto.","id":1405678,"corpo":"<p align=justify>direto e indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escrito e icnogr\u00e1fico.","id":1405679,"corpo":"<p align=justify>escrito e icnogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231618,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Sistema direto e indireto de arquivamento","oab":false,"nome":"Sistema direto e indireto de arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404758,"slug":"arquivologia-sistema-direto-e-indireto-de-arquivamento"}],"slug":"arquivologia\/392245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquivologia, o termo \"suporte\" constitui a designa\u00e7\u00e3o do meio no qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 registrada. Podem ser suporte:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392248,"hashId":"a2c4c361e381fc48fa3c7d3cc811d08d","enunciado":"<p align=justify>Na arquivologia, o termo \"suporte\" constitui a designa\u00e7\u00e3o\r\ndo meio no qual a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 registrada. Podem ser\r\nsuporte:<\/p>","resposta":1405689,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente somente CD-ROM ou DVD-ROM.","id":1405688,"corpo":"<p align=justify>Atualmente somente CD-ROM ou DVD-ROM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papel, CD-ROM e DVD-ROM.","id":1405689,"corpo":"<p align=justify>Papel, CD-ROM e DVD-ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente papel.","id":1405690,"corpo":"<p align=justify>Somente papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pastas suspensas criadas exclusivamente para este fim.","id":1405691,"corpo":"<p align=justify>Pastas suspensas criadas exclusivamente para este\r\nfim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231621,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/392248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento correspondem \u00e0 forma em que os documentos s\u00e3o armazenados, visando sua localiza\u00e7\u00e3o futura. Dentre os m\u00e9todos de arquivamento est\u00e1 o m\u00e9todo de ordem ideogr\u00e1fica que organiza:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392250,"hashId":"4efc1fac4505e3acab4b5491383913aa","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de arquivamento correspondem \u00e0 forma em\r\nque os documentos s\u00e3o armazenados, visando sua\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o futura. Dentre os m\u00e9todos de arquivamento\r\nest\u00e1 o m\u00e9todo de ordem ideogr\u00e1fica que organiza:<\/p>","resposta":1405697,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por um n\u00famero relativo ao documento, cronol\u00f3gico ou d\u00edgito-terminal.","id":1405696,"corpo":"<p align=justify>por um n\u00famero relativo ao documento, cronol\u00f3gico ou\r\nd\u00edgito-terminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de acordo com o assunto do documento.","id":1405697,"corpo":"<p align=justify>de acordo com o assunto do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir de nomes.","id":1405698,"corpo":"<p align=justify>a partir de nomes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir do local de produ\u00e7\u00e3o.","id":1405699,"corpo":"<p align=justify>a partir do local de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231623,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/392250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os neg\u00f3cios produzem cada vez mais documentos. Estes documentos tendem a materializar-se na forma de papel. A dificuldade de se buscar informa\u00e7\u00f5es, a morosidade no atendimento e a falta de cuidado na guarda de registros funcionais e financeiros, bem como obriga\u00e7\u00f5es fiscais, n\u00e3o passam de falta de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos no armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de documentos (STARBIRD; VILHAUER, 1997). Para equacionar tais problemas, recentemente tem sido utilizado um conjunto de novas tecnologias conhecidas por GED, que significa:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392252,"hashId":"c26e76e63af65775654b7a9f57695625","enunciado":"<p align=justify>Os neg\u00f3cios produzem cada vez mais documentos. Estes\r\ndocumentos tendem a materializar-se na forma de papel.\r\nA dificuldade de se buscar informa\u00e7\u00f5es, a morosidade no\r\natendimento e a falta de cuidado na guarda de registros\r\nfuncionais e financeiros, bem como obriga\u00e7\u00f5es fiscais,\r\nn\u00e3o passam de falta de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos no\r\narmazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de documentos\r\n(STARBIRD; VILHAUER, 1997). Para equacionar tais\r\nproblemas, recentemente tem sido utilizado um conjunto\r\nde novas tecnologias conhecidas por GED, que significa:<\/p>","resposta":1405706,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciamento eletr\u00f4nico de dados.","id":1405704,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento eletr\u00f4nico de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupo eletr\u00f4nico de dados.","id":1405705,"corpo":"<p align=justify>grupo eletr\u00f4nico de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos.","id":1405706,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupo eletr\u00f4nico de documentos.","id":1405707,"corpo":"<p align=justify>grupo eletr\u00f4nico de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231625,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/392252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A postura perante o cliente ou colegas de trabalho deve sempre ser norteada pelos seguintes fatores:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392255,"hashId":"5634db3d4a8905dac6691ee0ca6d78c2","enunciado":"<p align=justify>A postura perante o cliente ou colegas de trabalho deve\r\nsempre ser norteada pelos seguintes fatores:<\/p>","resposta":1405717,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atitudes voltadas ao n\u00edvel de intimidade com o cliente ou colegas, o que significa que o aumento do conhecimento requer diferentes formas de tratamento, mais pessoal.","id":1405716,"corpo":"<p align=justify>atitudes voltadas ao n\u00edvel de intimidade com o cliente\r\nou colegas, o que significa que o aumento do\r\nconhecimento requer diferentes formas de\r\ntratamento, mais pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamento amistoso e agrad\u00e1vel, sempre atento \u00e0s regras gerais da boa educa\u00e7\u00e3o que costumam ser fortes refer\u00eancias de como se comportar na vida profissional.","id":1405717,"corpo":"<p align=justify>comportamento amistoso e agrad\u00e1vel, sempre atento\r\n\u00e0s regras gerais da boa educa\u00e7\u00e3o que costumam ser\r\nfortes refer\u00eancias de como se comportar na vida\r\nprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinceridade acima de tudo, mesmo que isso signifique reclamar e falar mal da empresa na qual voc\u00ea trabalha fazendo com que o cliente tenha confian\u00e7a em voc\u00ea.","id":1405718,"corpo":"<p align=justify>sinceridade acima de tudo, mesmo que isso signifique\r\nreclamar e falar mal da empresa na qual voc\u00ea\r\ntrabalha fazendo com que o cliente tenha confian\u00e7a\r\nem voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comportamento desinteressado ou da forma mais r\u00e1pida e impessoal \u00e9 o aconselhado, para que o tempo gasto no atendimento n\u00e3o prejudique o andamento do trabalho.","id":1405719,"corpo":"<p align=justify>comportamento desinteressado ou da forma mais\r\nr\u00e1pida e impessoal \u00e9 o aconselhado, para que o\r\ntempo gasto no atendimento n\u00e3o prejudique o\r\nandamento do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231628,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/392255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por defini\u00e7\u00e3o de empatia:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392259,"hashId":"8b8987a617379980b2610f6138290ca5","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por defini\u00e7\u00e3o de empatia:<\/p>","resposta":1405733,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de estar consciente do pr\u00f3prio estado emocional.","id":1405732,"corpo":"<p align=justify>capacidade de estar consciente do pr\u00f3prio estado\r\nemocional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de sentir e de perceber as emo\u00e7\u00f5es de um terceiro. Capacidade primordial para se estabelecer relacionamentos bem sucedidos seja na vida profissional ou pessoal.","id":1405733,"corpo":"<p align=justify>capacidade de sentir e de perceber as emo\u00e7\u00f5es de\r\num terceiro. Capacidade primordial para se\r\nestabelecer relacionamentos bem sucedidos seja na\r\nvida profissional ou pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade de cooptar opini\u00f5es alheias para que coadunem com a sua pr\u00f3pria.","id":1405734,"corpo":"<p align=justify>capacidade de cooptar opini\u00f5es alheias para que\r\ncoadunem com a sua pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade de expressar adequadamente o que se est\u00e1 sentindo sem utilizar express\u00f5es emocionais ofensivas e improdutivas, al\u00e9m da capacidade de express\u00e1-las em um momento prop\u00edcio.","id":1405735,"corpo":"<p align=justify>capacidade de expressar adequadamente o que se\r\nest\u00e1 sentindo sem utilizar express\u00f5es emocionais\r\nofensivas e improdutivas, al\u00e9m da capacidade de\r\nexpress\u00e1-las em um momento prop\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231632,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/392259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caravantes (2002) em O ser total: talentos humanos para o novo mil\u00eanio escreve: \"[...] a economia de mercado e o sistema econ\u00f4mico em que vivemos como que alijaram valores fundamentais ao conv\u00edvio social: o bom cedeu lugar ao \u00fatil; o correto, ao funcional; o futuro, ao imediatismo; e o social, ao individualismo exacerbado. Nesse contexto, h\u00e1 uma verdadeira invers\u00e3o valorativa [...]. Antes que alguma mudan\u00e7a venha a ocorrer, h\u00e1 que se repensar valores e atitudes hoje prevalecentes, permitindo que o \u00fatil venha a se subordinar ao bom; a especula\u00e7\u00e3o desenfreada ao trabalho honesto e s\u00e9rio; o personalismo ao social; a racionalidade funcional \u00e0 substantiva\". Em fun\u00e7\u00e3o do texto acima, a afirma\u00e7\u00e3o do autor tem por base:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392261,"hashId":"e5a06972dca0d81e7241f7dd3b2e0102","enunciado":"<P align=justify>Caravantes (2002) em O ser total: talentos humanos para o novo mil\u00eanio escreve: \"[...] a economia de mercado e o sistema econ\u00f4mico em que vivemos como que alijaram valores fundamentais ao conv\u00edvio social: o bom cedeu lugar ao \u00fatil; o correto, ao funcional; o futuro, ao imediatismo; e o social, ao individualismo exacerbado. Nesse contexto, h\u00e1 uma verdadeira invers\u00e3o valorativa [...]. Antes que alguma mudan\u00e7a venha a ocorrer, h\u00e1 que se repensar valores e atitudes hoje prevalecentes, permitindo que o \u00fatil venha a se subordinar ao bom; a especula\u00e7\u00e3o desenfreada ao trabalho honesto e s\u00e9rio; o personalismo ao social; a racionalidade funcional \u00e0 substantiva\". <\/P>\r\n<P align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o do texto acima, a afirma\u00e7\u00e3o do autor tem por base:<\/P>","resposta":1405742,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a degrada\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es internacionais em detrimento ao processo conhecido por Guerra Fria.","id":1405740,"corpo":"<p align=justify>a degrada\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es internacionais em\r\ndetrimento ao processo conhecido por Guerra Fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da economia de escala.","id":1405741,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia da economia de escala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia da \u00e9tica na atualidade.","id":1405742,"corpo":"<p align=justify>a import\u00e2ncia da \u00e9tica na atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pensamento econ\u00f4mico evidenciado no p\u00f3s-guerra em fun\u00e7\u00e3o do plano Marshall.","id":1405743,"corpo":"<p align=justify>o pensamento econ\u00f4mico evidenciado no p\u00f3s-guerra\r\nem fun\u00e7\u00e3o do plano Marshall.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231634,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/392261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que se realiza em dois sentidos. Isso significa dizer que se deve encontrar o caminho para se expressar id\u00e9ias e, ao mesmo tempo, ouvir ou captar por meio de gestos o que o outro compreendeu ou tem a dizer. Nesse processo, a melhor situa\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio de:","provas":[{"id":7393,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":979},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392263,"hashId":"48a8a520895ab6a843827d88ecfe12a1","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que se realiza em dois\r\nsentidos. Isso significa dizer que se deve encontrar o\r\ncaminho para se expressar id\u00e9ias e, ao mesmo tempo,\r\nouvir ou captar por meio de gestos o que o outro\r\ncompreendeu ou tem a dizer. Nesse processo, a melhor\r\nsitua\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio de:<\/p>","resposta":1405751,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta registrada.","id":1405748,"corpo":"<p align=justify>carta registrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e-mail, desde que em sistema seguro.","id":1405749,"corpo":"<p align=justify>e-mail, desde que em sistema seguro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"telefone.","id":1405750,"corpo":"<p align=justify>telefone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"co-presen\u00e7a.","id":1405751,"corpo":"<p align=justify>co-presen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231636,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/392263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392273,"hashId":"383b8540748b9f8fcee6ad52f9f36251","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa ERRADA.<\/p>","resposta":1405790,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pontos de exclama\u00e7\u00e3o e as retic\u00eancias indicam a surpresa de Casc\u00e3o, porque estava pensando que Cebolinha era generoso, convidando os amigos para andarem no carrinho.","id":1405788,"corpo":"Os pontos de exclama\u00e7\u00e3o e as retic\u00eancias indicam a\r\nsurpresa de Casc\u00e3o, porque estava pensando que\r\nCebolinha era generoso, convidando os amigos para\r\nandarem no carrinho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra t\u00e1 \u00e9 g\u00edria. Pr\u00f3pria de linguagem do dia a dia, corresponde a est\u00e1.","id":1405789,"corpo":"<P align=justify>A palavra <U>t\u00e1<\/U> \u00e9 g\u00edria. Pr\u00f3pria de linguagem do dia a dia, corresponde a <U>est\u00e1<\/U>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No terceiro quadrinho, a express\u00e3o do rosto dos meninos que empurram o carrinho transmite surpresa e infelicidade.","id":1405790,"corpo":"No terceiro quadrinho, a express\u00e3o do rosto dos\r\nmeninos que empurram o carrinho transmite surpresa\r\ne infelicidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra carrinho est\u00e1 no diminutivo.","id":1405791,"corpo":"<P align=justify>A palavra <U>carrinho<\/U> est\u00e1 no diminutivo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231644,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7394\/2.GIF><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo no valor de face de R$ 1.000,00 deve ser descontado tr\u00eas meses antes do seu vencimento. Calcule o valor mais pr\u00f3ximo do desconto racional composto \u00e0 taxa de desconto de 3% ao m\u00eas.","provas":[{"id":6771,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377919,"hashId":"848a17e1de3b59068667b6af485d7812","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00edtulo no valor de face de R$ 1.000,00 deve ser\r\ndescontado tr\u00eas meses antes do seu vencimento. Calcule\r\no valor mais pr\u00f3ximo do desconto racional composto \u00e0\r\ntaxa de desconto de 3% ao m\u00eas.<\/p>","resposta":1351957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 84,86","id":1351957,"corpo":"<p align=justify>R$ 84,86<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 90,00","id":1351958,"corpo":"<p align=justify>R$ 90,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 87,33","id":1351959,"corpo":"<p align=justify>R$ 87,33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 92,73","id":1351960,"corpo":"<p align=justify>R$ 92,73<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 82,57","id":1351961,"corpo":"<p align=justify>R$ 82,57<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222810,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Descontos Compostos","oab":false,"nome":"Descontos Compostos","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403811,"slug":"matematica-financeira-descontos-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/377919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da capacidade contributiva:","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377959,"hashId":"6c48893da5d0450d0e01265232fb20e6","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da capacidade contributiva:<\/p>","resposta":1352157,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica \u00e0s penalidades tribut\u00e1rias.","id":1352157,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica \u00e0s penalidades tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica-se somente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es.","id":1352158,"corpo":"<p align=justify>aplica-se somente \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica-se somente aos impostos.","id":1352159,"corpo":"<p align=justify>aplica-se somente aos impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica-se indistintamente a todas as esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.","id":1352160,"corpo":"<p align=justify>aplica-se indistintamente a todas as esp\u00e9cies\r\ntribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 atendido pela progressividade dos impostos reais.","id":1352161,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 atendido pela progressividade dos impostos reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222850,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"}],"slug":"direito-tributario\/377959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel encontrou o que queria: panelas de ferro feitas sob encomenda. Perguntando, encontrou o pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$ 30,00. Soube tamb\u00e9m que havia incid\u00eancia de ICMS de 17%, de IPI de 6% e de fretes \u00e0 base de R$ 1,50 por lotes de 6 panelas. Negociando, conseguiu obter um desconto de 8% no pre\u00e7o e fechou a compra de 30 panelas, para revender. Calculando, encontrou o custo cont\u00e1bil de","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377980,"hashId":"467db4bceb9b029e6b7c442bffb600a0","enunciado":"<P align=justify>Manoel encontrou o que queria: panelas de ferro feitas sob encomenda. Perguntando, encontrou o pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$ 30,00. Soube tamb\u00e9m que havia incid\u00eancia de ICMS de 17%, de IPI de 6% e de fretes \u00e0 base de R$ 1,50 por lotes de 6 panelas. <\/P>\r\n<P align=justify>Negociando, conseguiu obter um desconto de 8% no pre\u00e7o e fechou a compra de 30 panelas, para revender. <\/P>\r\n<P align=justify>Calculando, encontrou o custo cont\u00e1bil de<\/P>","resposta":1352264,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 961,50.","id":1352262,"corpo":"<p align=justify>R$ 961,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 808,50.","id":1352263,"corpo":"<p align=justify>R$ 808,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 744,60.","id":1352264,"corpo":"<p align=justify>R$ 744,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 736,50.","id":1352265,"corpo":"<p align=justify>R$ 736,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 713,70.","id":1352266,"corpo":"<p align=justify>R$ 713,70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222871,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/377980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito dos procedimentos de encerramento do exerc\u00edcio financeiro, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, em especial os definidos no Decreto n. 53.876\/2008.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377992,"hashId":"d134473757af60aebac3bb5641a54810","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito dos procedimentos\r\nde encerramento do exerc\u00edcio financeiro, no \u00e2mbito da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, em especial os\r\ndefinidos no Decreto n. 53.876\/2008.<\/p>","resposta":1352323,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas estatais dependentes devem obedecer tais normas em raz\u00e3o da necessidade de incorpora\u00e7\u00e3o de seus resultados patrimoniais no Balan\u00e7o Geral do Estado.","id":1352322,"corpo":"<p align=justify>As empresas estatais dependentes devem obedecer\r\ntais normas em raz\u00e3o da necessidade de incorpora\u00e7\u00e3o\r\nde seus resultados patrimoniais no Balan\u00e7o Geral do\r\nEstado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro na contabilidade dos valores referentes \u00e0 Divida Ativa Tribut\u00e1ria e aos precat\u00f3rios deve ser realizado pela Procuradoria-Geral do Estado, at\u00e9 31 de dezembro.","id":1352323,"corpo":"<p align=justify>O registro na contabilidade dos valores referentes\r\n\u00e0 Divida Ativa Tribut\u00e1ria e aos precat\u00f3rios deve ser\r\nrealizado pela Procuradoria-Geral do Estado, at\u00e9 31\r\nde dezembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o processados fica restrita aos empenhos n\u00e3o liquidados referentes a obras, compras e servi\u00e7os essenciais, necess\u00e1rios \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.","id":1352324,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar n\u00e3o processados fica\r\nrestrita aos empenhos n\u00e3o liquidados referentes a\r\nobras, compras e servi\u00e7os essenciais, necess\u00e1rios \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas de encerramento do exerc\u00edcio expedidas pelo Poder Executivo alcan\u00e7am, ainda que de forma limitada, os \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":1352325,"corpo":"<p align=justify>As normas de encerramento do exerc\u00edcio expedidas\r\npelo Poder Executivo alcan\u00e7am, ainda que de\r\nforma limitada, os \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Legislativo e\r\nJudici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os empenhos de adiantamentos n\u00e3o poder\u00e3o ser inscritos em restos a pagar, devendo seus saldos ser anulados.","id":1352326,"corpo":"<p align=justify>Os empenhos de adiantamentos n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\ninscritos em restos a pagar, devendo seus saldos ser\r\nanulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222883,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 53.876\/2008 - Estabelece normas relativas ao encerramento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Administra\u00e7\u00f5es Direta e Indireta, visando o levantamento do Balan\u00e7o Geral do Estado do exerc\u00edcio de 2008, e d\u00e1 provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 53.876\/2008 - Estabelece normas relativas ao encerramento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira das Administra\u00e7\u00f5es Direta e Indireta, visando o levantamento do Balan\u00e7o Geral do Estado do exerc\u00edcio de 2008, e d\u00e1 provid\u00eancias.","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396116,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-53-876-2008-estabelece-normas-relativas-ao-encerramento-da-execucao-orcamentaria-e-financeira-das-administracoes-direta-e-indireta-visando-o-levantamento-do-balanco-geral-do-estado-do-exercicio-de-2008-e-da-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/377992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o modelo e a estrutura da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais &#9472; DVP adotada pelo Estado de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":377995,"hashId":"3e20c5f1fa3967442a3b0e40512e6290","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base o modelo e a estrutura da Demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndas Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais &#9472; DVP adotada pelo Estado\r\nde S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":1352340,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que a perman\u00eancia seja transit\u00f3ria nos cofres p\u00fablicos, os dep\u00f3sitos de terceiros s\u00e3o classificados como receita or\u00e7ament\u00e1ria e assim s\u00e3o demonstrados.","id":1352337,"corpo":"<p align=justify>Ainda que a perman\u00eancia seja transit\u00f3ria nos\r\ncofres p\u00fablicos, os dep\u00f3sitos de terceiros s\u00e3o\r\nclassificados como receita or\u00e7ament\u00e1ria e assim s\u00e3o\r\ndemonstrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As varia\u00e7\u00f5es ativas totais s\u00e3o compostas pela receita or\u00e7ament\u00e1ria e extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":1352338,"corpo":"<p align=justify>As varia\u00e7\u00f5es ativas totais s\u00e3o compostas pela receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saldos financeiros do exerc\u00edcio anterior integram as varia\u00e7\u00f5es ativas independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1352339,"corpo":"<p align=justify>Saldos financeiros do exerc\u00edcio anterior integram\r\nas varia\u00e7\u00f5es ativas independentes da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o resultado patrimonial apurado for d\u00e9ficit econ\u00f4mico, este \u00e9 lan\u00e7ado do lado das Varia\u00e7\u00f5es Ativas.","id":1352340,"corpo":"<p align=justify>Se o resultado patrimonial apurado for d\u00e9ficit econ\u00f4mico,\r\neste \u00e9 lan\u00e7ado do lado das Varia\u00e7\u00f5es Ativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As despesas resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o lan\u00e7adas obedecendo \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o funcional.","id":1352341,"corpo":"<p align=justify>As despesas resultantes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\ns\u00e3o lan\u00e7adas obedecendo \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222886,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Resultado Patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado Patrimonial","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412347,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/377995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria brasileira.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378000,"hashId":"c608d1fa9b8b147d475ba4cc559a0b15","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e\r\nclassifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria brasileira.<\/p>","resposta":1352362,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos feitos em garantia \u00e9 uma despesa que transita pelo or\u00e7amento, embora sem afetar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","id":1352362,"corpo":"<p align=justify>A devolu\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos feitos em garantia \u00e9 uma\r\ndespesa que transita pelo or\u00e7amento, embora sem\r\nafetar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria nem sempre \u00e9 uma despesa de car\u00e1ter econ\u00f4mico, ou seja, n\u00e3o afeta a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","id":1352363,"corpo":"<p align=justify>A despesa or\u00e7ament\u00e1ria nem sempre \u00e9 uma despesa\r\nde car\u00e1ter econ\u00f4mico, ou seja, n\u00e3o afeta a situa\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo de um ativo do ente p\u00fablico pode n\u00e3o decorrer de uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1352364,"corpo":"<p align=justify>O consumo de um ativo do ente p\u00fablico pode n\u00e3o\r\ndecorrer de uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da despesa, utiliza-se complementarmente a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o para determinar se os recursos foram aplicados pela mesma esfera de governo ou se foram transferidos.","id":1352365,"corpo":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da despesa, utiliza-se\r\ncomplementarmente a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o para\r\ndeterminar se os recursos foram aplicados pela mesma\r\nesfera de governo ou se foram transferidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, os grupos de despesa t\u00eam a finalidade de agrupar as despesas que apresentam as mesmas caracter\u00edsticas em rela\u00e7\u00e3o ao objeto do gasto.","id":1352366,"corpo":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, os grupos de despesa t\u00eam\r\na finalidade de agrupar as despesas que apresentam\r\nas mesmas caracter\u00edsticas em rela\u00e7\u00e3o ao objeto do\r\ngasto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222891,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405650,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quantitativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a Administra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os centrais de administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378006,"hashId":"9b2dac1ce22aa47cdcae0d992b42bf9c","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base a Administra\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o\r\nPaulo, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\natribui\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os centrais de administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira.<\/p>","resposta":1352396,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer recursos financeiros aos \u00f3rg\u00e3os incumbidos de efetuar o pagamento de vencimento dos servidores.","id":1352392,"corpo":"<p align=justify>Fornecer recursos financeiros aos \u00f3rg\u00e3os incumbidos\r\nde efetuar o pagamento de vencimento dos\r\nservidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processar as despesas mantidas centralizadas e efetuar o seu pagamento.","id":1352393,"corpo":"<p align=justify>Processar as despesas mantidas centralizadas e\r\nefetuar o seu pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar as propostas globais dos or\u00e7amentosprogramas das Secretarias de Estado.","id":1352394,"corpo":"<p align=justify>Analisar as propostas globais dos or\u00e7amentosprogramas\r\ndas Secretarias de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preparar as normas para elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, execu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento- Programa do Estado.","id":1352395,"corpo":"<p align=justify>Preparar as normas para elabora\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise,\r\nexecu\u00e7\u00e3o, controle e avalia\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento-\r\nPrograma do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processar a distribui\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es das Unidades Or\u00e7ament\u00e1rias para as de despesa.","id":1352396,"corpo":"<p align=justify>Processar a distribui\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es das Unidades\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias para as de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222897,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico\/378006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma das compet\u00eancias do Comit\u00ea de Gest\u00e3o do PPA, segundo disp\u00f5e o Decreto n. 6.601\/2008.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378008,"hashId":"7f1dea504016eef5bdb9579cac2995b7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma das compet\u00eancias do\r\nComit\u00ea de Gest\u00e3o do PPA, segundo disp\u00f5e o Decreto\r\nn. 6.601\/2008.<\/p>","resposta":1352405,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Designar os gerentes de programas e coordenadores de a\u00e7\u00e3o definindo-lhes as atribui\u00e7\u00f5es e a forma de presta\u00e7\u00e3o de contas junto ao Comit\u00ea Gestor.","id":1352402,"corpo":"<p align=justify>Designar os gerentes de programas e coordenadores\r\nde a\u00e7\u00e3o definindo-lhes as atribui\u00e7\u00f5es e a forma de\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas junto ao Comit\u00ea Gestor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor a altera\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, para adequar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nas a\u00e7\u00f5es, quando verificada a insufici\u00eancia destes.","id":1352403,"corpo":"<p align=justify>Propor a altera\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, para\r\nadequar a aloca\u00e7\u00e3o de recursos nas a\u00e7\u00f5es, quando\r\nverificada a insufici\u00eancia destes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar as altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel operacional dos programas, visando a adequa\u00e7\u00e3o destes \u00e0s situa\u00e7\u00f5es administrativas vigentes.","id":1352404,"corpo":"<p align=justify>Determinar as altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel operacional dos\r\nprogramas, visando a adequa\u00e7\u00e3o destes \u00e0s situa\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas vigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar e determinar a corre\u00e7\u00e3o dos indicadores de gest\u00e3o dos programas, quando estes n\u00e3o se mostrarem v\u00e1lidos ao monitoramento dos programas.","id":1352405,"corpo":"<p align=justify>Avaliar e determinar a corre\u00e7\u00e3o dos indicadores de\r\ngest\u00e3o dos programas, quando estes n\u00e3o se mostrarem\r\nv\u00e1lidos ao monitoramento dos programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adotar medidas que fortale\u00e7am a gest\u00e3o para resultados, observando os princ\u00edpios da efici\u00eancia, da efic\u00e1cia e da efetividade da a\u00e7\u00e3o governamental.","id":1352406,"corpo":"<p align=justify>Adotar medidas que fortale\u00e7am a gest\u00e3o para\r\nresultados, observando os princ\u00edpios da efici\u00eancia, da\r\nefic\u00e1cia e da efetividade da a\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222899,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.601\/2008 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o do Plano Plurianual 2008-2011 e de seus programas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.601\/2008 - Disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o do Plano Plurianual 2008-2011 e de seus programas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418892,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-601-2008-dispoe-sobre-a-gestao-do-plano-plurianual-2008-2011-e-de-seus-programas"}],"slug":"legislacao-federal\/378008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as normas para a elabora\u00e7\u00e3o do PPA 2008-2011 do Estado de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma das atribui\u00e7\u00f5es dos interlocutores designados para realizar a intera\u00e7\u00e3o de suas Pastas com a Secretaria de Planejamento.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378009,"hashId":"4231a390faca73af3e224c9922212461","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base as normas para a elabora\u00e7\u00e3o do PPA\r\n2008-2011 do Estado de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\nindica uma das atribui\u00e7\u00f5es dos interlocutores designados\r\npara realizar a intera\u00e7\u00e3o de suas Pastas com a Secretaria\r\nde Planejamento.<\/p>","resposta":1352408,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir, juntamente com os dirigentes das unidades administrativas, os programas e a\u00e7\u00f5es a serem inclu\u00eddas no PPA, a fim de cumprir as pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":1352407,"corpo":"<p align=justify>Definir, juntamente com os dirigentes das unidades\r\nadministrativas, os programas e a\u00e7\u00f5es a serem\r\ninclu\u00eddas no PPA, a fim de cumprir as pol\u00edticas\r\np\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o das unidades da Secretaria, visando a elabora\u00e7\u00e3o dos programas e A\u00e7\u00f5es da Pasta no PPA.","id":1352408,"corpo":"<p align=justify>Promover a integra\u00e7\u00e3o das unidades da Secretaria,\r\nvisando a elabora\u00e7\u00e3o dos programas e A\u00e7\u00f5es da Pasta\r\nno PPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o envio de dados \u00e0 Secretaria de Planejamento com vistas \u00e0 formula\u00e7\u00e3o dos programas.","id":1352409,"corpo":"<p align=justify>Orientar o envio de dados \u00e0 Secretaria de Planejamento\r\ncom vistas \u00e0 formula\u00e7\u00e3o dos programas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formular, juntamente com a Secretaria de Planejamento, as pol\u00edticas p\u00fablicas a serem detalhadas no PPA.","id":1352410,"corpo":"<p align=justify>Formular, juntamente com a Secretaria de Planejamento,\r\nas pol\u00edticas p\u00fablicas a serem detalhadas no PPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Articular-se com a Secretaria de Planejamento e com a Assembleia Legislativa, para viabilizar a tramita\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do PPA.","id":1352411,"corpo":"<p align=justify>Articular-se com a Secretaria de Planejamento e com\r\na Assembleia Legislativa, para viabilizar a tramita\u00e7\u00e3o e\r\naprova\u00e7\u00e3o do PPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222900,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0s fases de elabora\u00e7\u00e3o do PPA do Estado de S\u00e3o Paulo.","provas":[{"id":6772,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":4886},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-esaf-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas-publicas-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ SP - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":378010,"hashId":"109fe76d95032ce85404a2483f7d9814","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0s fases de\r\nelabora\u00e7\u00e3o do PPA do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p>","resposta":1352412,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas a serem desenvolvidas via PPA.","id":1352412,"corpo":"<p align=justify>Formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas a serem\r\ndesenvolvidas via PPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual.","id":1352413,"corpo":"<p align=justify>Formaliza\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise das propostas setoriais e consolida\u00e7\u00e3o dos programas.","id":1352414,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise das propostas setoriais e consolida\u00e7\u00e3o dos\r\nprogramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais.","id":1352415,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o das propostas setoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o das diretrizes e objetivos estrat\u00e9gicos.","id":1352416,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o das diretrizes e objetivos\r\nestrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222901,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"},{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378073,"hashId":"58e1c981267c55eb27afd016082de90f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1352731,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo o poder emana do povo, que o exerce apenas por meio de representantes eleitos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1352727,"corpo":"<p align=justify>Todo o poder emana do povo, que o exerce apenas\r\npor meio de representantes eleitos, nos termos da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil n\u00e3o adota nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais o princ\u00edpio da igualdade entre os Estados.","id":1352728,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil n\u00e3o adota nas suas\r\nrela\u00e7\u00f5es internacionais o princ\u00edpio da igualdade entre\r\nos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, devendo, ainda, ser efetuado o registro no \u00f3rg\u00e3o competente.","id":1352729,"corpo":"<p align=justify>A lei poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a\r\nfunda\u00e7\u00e3o de sindicato, devendo, ainda, ser efetuado o\r\nregistro no \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o previu os direitos sociais como direitos fundamentais.","id":1352730,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o previu os direitos\r\nsociais como direitos fundamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora resida, primariamente, nos Poderes Legislativo e Executivo, a prerrogativa de formular e executar pol\u00edticas p\u00fablicas, cabe, no entanto, ao Poder Judici\u00e1rio determinar, ainda, que, em bases excepcionais, especialmente nas hip\u00f3teses de pol\u00edticas p\u00fablicas definidas pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, sejam estas implementadas pelos \u00f3rg\u00e3os estatais inadimplentes, cuja omiss\u00e3o mostra-se apta a comprometer a efic\u00e1cia e a integridade de direitos sociais impregnados de estatura constitucional.","id":1352731,"corpo":"<p align=justify>Embora resida, primariamente, nos Poderes Legislativo\r\ne Executivo, a prerrogativa de formular e executar\r\npol\u00edticas p\u00fablicas, cabe, no entanto, ao Poder Judici\u00e1rio\r\ndeterminar, ainda, que, em bases excepcionais,\r\nespecialmente nas hip\u00f3teses de pol\u00edticas p\u00fablicas\r\ndefinidas pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, sejam estas\r\nimplementadas pelos \u00f3rg\u00e3os estatais inadimplentes,\r\ncuja omiss\u00e3o mostra-se apta a comprometer a efic\u00e1cia\r\ne a integridade de direitos sociais impregnados de\r\nestatura constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222956,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"},{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378082,"hashId":"90a57c38e8431e2cbd998a8892578737","enunciado":"<p align=justify>Sobre as compet\u00eancias da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal\r\ne Munic\u00edpios, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1352772,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre vencimentos dos membros das pol\u00edcias civil e militar do Distrito Federal.","id":1352772,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre\r\nvencimentos dos membros das pol\u00edcias civil e militar\r\ndo Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito econ\u00f4mico.","id":1352773,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito\r\necon\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre tr\u00e2nsito e transporte.","id":1352774,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal\r\nlegislar concorrentemente sobre tr\u00e2nsito e transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio decretar o estado de s\u00edtio.","id":1352775,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Munic\u00edpio decretar o estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a lei ou ato normativo estadual ou distrital que disponha sobre sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios, inclusive bingos e loterias.","id":1352776,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 constitucional a lei ou ato normativo estadual ou\r\ndistrital que disponha sobre sistemas de cons\u00f3rcios e\r\nsorteios, inclusive bingos e loterias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222965,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/378082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"},{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378084,"hashId":"4b184f81ea62a69b399ad7fbce448282","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":1352785,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato de gest\u00e3o, quando celebrado com organiza\u00e7\u00f5es sociais, restringe a sua autonomia.","id":1352782,"corpo":"<p align=justify>O contrato de gest\u00e3o, quando celebrado com organiza\u00e7\u00f5es\r\nsociais, restringe a sua autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 estrutura das autarquias, estas podem ser fundacionais e corporativas.","id":1352783,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 estrutura das autarquias, estas podem ser\r\nfundacionais e corporativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos s\u00e3o entes paraestatais que n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o direta nem a indireta.","id":1352784,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos s\u00e3o entes paraestatais\r\nque n\u00e3o integram a Administra\u00e7\u00e3o direta nem a indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o social \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada a pessoa jur\u00eddica de direito privado ou p\u00fablico, sem fins lucrativos, e que recebe delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, mediante contrato de gest\u00e3o, para desempenhar servi\u00e7o p\u00fablico de natureza social.","id":1352785,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o social \u00e9 a qualifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada a\r\npessoa jur\u00eddica de direito privado ou p\u00fablico, sem fins\r\nlucrativos, e que recebe delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico,\r\nmediante contrato de gest\u00e3o, para desempenhar\r\nservi\u00e7o p\u00fablico de natureza social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao criar funda\u00e7\u00e3o de direito privado, submete-a ao direito comum em tudo aquilo que n\u00e3o for expressamente derrogado por normas de direito p\u00fablico.","id":1352786,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao criar funda\u00e7\u00e3o de direito\r\nprivado, submete-a ao direito comum em tudo aquilo\r\nque n\u00e3o for expressamente derrogado por normas de\r\ndireito p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222967,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"}],"slug":"direito-administrativo\/378084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle externo da Adminisrta\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no que est\u00e1 afeto ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), compreende","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"},{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378088,"hashId":"6a10758d733fed315086b08ff9bf2a91","enunciado":"<p align=justify>O controle externo da Adminisrta\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no que est\u00e1\r\nafeto ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), compreende<\/p>","resposta":1352803,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o julgamento das contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":1352802,"corpo":"<p align=justify>o julgamento das contas prestadas anualmente pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fi scaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros repassados pela Uni\u00e3o para os Estados, mediante conv\u00eanio.","id":1352803,"corpo":"<p align=justify>a fi scaliza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros\r\nrepassados pela Uni\u00e3o para os Estados, mediante\r\nconv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o julgamento das contas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das cotas dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o transferidas para os Estados e Munic\u00edpios.","id":1352804,"corpo":"<p align=justify>o julgamento das contas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das\r\ncotas dos Fundos de Participa\u00e7\u00e3o transferidas para os\r\nEstados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro pr\u00e9vio das licita\u00e7\u00f5es e respectivos contratos, para compras, obras e servi\u00e7os.","id":1352805,"corpo":"<p align=justify>o registro pr\u00e9vio das licita\u00e7\u00f5es e respectivos contratos,\r\npara compras, obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o registro pr\u00e9vio dos atos de admiss\u00e3o dos servidores p\u00fablicos federais, bem como o das concess\u00f5es de aponsetadorias, reformas e pens\u00f5es.","id":1352806,"corpo":"<p align=justify>o registro pr\u00e9vio dos atos de admiss\u00e3o dos servidores\r\np\u00fablicos federais, bem como o das concess\u00f5es de\r\naponsetadorias, reformas e pens\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222971,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/378088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"},{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378090,"hashId":"22a5945ee02c62bb5a71ecce40bc33ed","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1352813,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comete concuss\u00e3o o funcion\u00e1rio que exige tributo que deveria saber indevido.","id":1352812,"corpo":"<p align=justify>Comete concuss\u00e3o o funcion\u00e1rio que exige tributo que\r\ndeveria saber indevido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao juiz deixar de aplicar pena se o agente que cometer o crime de sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria for prim\u00e1rio e de bons antecedentes, nos termos do C\u00f3digo Penal Brasileiro.","id":1352813,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao juiz deixar de aplicar pena se o agente\r\nque cometer o crime de sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria for prim\u00e1rio e de bons antecedentes, nos\r\ntermos do C\u00f3digo Penal Brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comete excesso de exa\u00e7\u00e3o o servidor que praticar viol\u00eancia, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la.","id":1352814,"corpo":"Comete excesso de exa\u00e7\u00e3o o servidor que praticar viol\u00eancia,\r\nno exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comete irregularidade administrativa sujeito \u00e0s penalidades dispostas na Lei n. 8.112\/90 aquele que entrar no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias legais.","id":1352815,"corpo":"<p align=justify>Comete irregularidade administrativa sujeito \u00e0s penalidades\r\ndispostas na Lei n. 8.112\/90 aquele que entrar no\r\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica antes de satisfeitas as exig\u00eancias\r\nlegais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comete condescend\u00eancia criminosa o Diretor de Penitenci\u00e1ria e\/ou agente p\u00fablico que deixa de cumprir seu dever de vedar ao preso o acesso a aparelho telef\u00f4nico, de r\u00e1dio ou similar, que permita a comunica\u00e7\u00e3o com outros presos ou com o ambiente externo.","id":1352816,"corpo":"<p align=justify>Comete condescend\u00eancia criminosa o Diretor de Penitenci\u00e1ria\r\ne\/ou agente p\u00fablico que deixa de cumprir seu\r\ndever de vedar ao preso o acesso a aparelho telef\u00f4nico,\r\nde r\u00e1dio ou similar, que permita a comunica\u00e7\u00e3o com outros\r\npresos ou com o ambiente externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222973,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":"direito-penal\/378090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan el texto, la baja de los ingresos:","provas":[{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378095,"hashId":"98536a87989719f97284f7e58af90cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seg\u00fan el texto, la baja de los ingresos:<\/p>","resposta":1352841,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se deriva de las medidas cautelares.","id":1352837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deriva de las medidas cautelares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"es fruto de una fiscalizaci\u00f3n ineficiente.","id":1352838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es fruto de una fiscalizaci\u00f3n ineficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcanza los 37 mil millones de euros.","id":1352839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alcanza los 37 mil millones de euros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"es semejante a la del a\u00f1o fiscal 2008.","id":1352840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es semejante a la del a\u00f1o fiscal 2008.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se debe a la debilidad de la actividad.","id":1352841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se debe a la debilidad de la actividad.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222976,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6773\/30.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/378095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto se dice que las tasas de inter\u00e9s que se practican actualmente:","provas":[{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378100,"hashId":"e7d22c79c473a01b69259aa0864b5e4d","enunciado":"<p align=justify>En el texto se dice que las tasas de inter\u00e9s que se practican\r\nactualmente:<\/p>","resposta":1352863,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevan la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar.","id":1352862,"corpo":"<p align=justify>elevan la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perjudican las exportaciones.","id":1352863,"corpo":"<p align=justify>perjudican las exportaciones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deben mantenerse.","id":1352864,"corpo":"<p align=justify>deben mantenerse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impiden la apreciaci\u00f3n del peso.","id":1352865,"corpo":"<p align=justify>impiden la apreciaci\u00f3n del peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acent\u00faan la inflaci\u00f3n.","id":1352866,"corpo":"<p align=justify>acent\u00faan la inflaci\u00f3n.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222978,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6773\/34.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/378100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392297,"hashId":"49ee1b79baae4a68bc56714a7ecbc712","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1405886,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio estadual \u00e9 exercitada pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1405884,"corpo":"<p align=justify>a representa\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio estadual \u00e9\r\nexercitada pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a funciona em Plen\u00e1rio, em C\u00e2maras Reunidas e em C\u00e2maras Isoladas, sendo suas especialidades definidas em lei e no seu regimento interno.","id":1405885,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Justi\u00e7a funciona em Plen\u00e1rio, em\r\nC\u00e2maras Reunidas e em C\u00e2maras Isoladas, sendo\r\nsuas especialidades definidas em lei e no seu\r\nregimento interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Presidente, o Vice-Presidente e o Corregedor-Geral da Justi\u00e7a s\u00e3o escolhidos, pela maioria dos membros efetivos do Tribunal de Justi\u00e7a, para um mandato de dois anos, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo.","id":1405886,"corpo":"<p align=justify>o Presidente, o Vice-Presidente e o Corregedor-Geral\r\nda Justi\u00e7a s\u00e3o escolhidos, pela maioria dos membros\r\nefetivos do Tribunal de Justi\u00e7a, para um mandato de\r\ndois anos, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o ao\r\nmesmo cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a, com sede na Capital e jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o Estado, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o supremo do Poder Judici\u00e1rio estadual.","id":1405887,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Justi\u00e7a, com sede na Capital e\r\njurisdi\u00e7\u00e3o em todo o Estado, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o supremo do\r\nPoder Judici\u00e1rio estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231668,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395274,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/392297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o relacionamento humano dentro das organiza\u00e7\u00f5es, apenas est\u00e1 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392314,"hashId":"1c915a9089c8e6f7070b14d0831ecc19","enunciado":"<p align=justify>Sobre o relacionamento humano dentro das organiza\u00e7\u00f5es,\r\napenas est\u00e1 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1405955,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante para a Telefonista, no seu relacionamento di\u00e1rio, estar sempre atenta \u00e0s diferen\u00e7as de personalidade de seus clientes e colegas, para poder adotar o melhor tipo de comportamento para a ocasi\u00e3o e situa\u00e7\u00e3o.","id":1405952,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante para a Telefonista, no seu\r\nrelacionamento di\u00e1rio, estar sempre atenta \u00e0s\r\ndiferen\u00e7as de personalidade de seus clientes e\r\ncolegas, para poder adotar o melhor tipo de\r\ncomportamento para a ocasi\u00e3o e situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentro das organiza\u00e7\u00f5es, uma das principais qualidades desej\u00e1veis da Telefonista \u00e9 sua capacidade de relacionar-se bem com os clientes externos e internos, preservando um clima organizacional adequado.","id":1405953,"corpo":"<p align=justify>Dentro das organiza\u00e7\u00f5es, uma das principais\r\nqualidades desej\u00e1veis da Telefonista \u00e9 sua\r\ncapacidade de relacionar-se bem com os clientes\r\nexternos e internos, preservando um clima\r\norganizacional adequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autoconhecimento \u00e9 fundamental nas rela\u00e7\u00f5es humanas, pois quando uma pessoa compreende e aceita seu mundo pessoal, ela torna-se mais tolerante com o comportamento das outras pessoas.","id":1405954,"corpo":"<p align=justify>O autoconhecimento \u00e9 fundamental nas rela\u00e7\u00f5es\r\nhumanas, pois quando uma pessoa compreende e\r\naceita seu mundo pessoal, ela torna-se mais tolerante\r\ncom o comportamento das outras pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como primeiras etapas no estudo das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho devemos considerar: ouvir t\u00e3o bem quanto falar: n\u00e3o interromper o outro quando est\u00e1 falando, n\u00e3o ser agressivo; n\u00e3o impor suas pr\u00f3prias id\u00e9ias; n\u00e3o compreender as pessoas a partir do \u00e2ngulo de vis\u00e3o delas.","id":1405955,"corpo":"<p align=justify>Como primeiras etapas no estudo das rela\u00e7\u00f5es\r\nhumanas no trabalho devemos considerar: ouvir t\u00e3o\r\nbem quanto falar: n\u00e3o interromper o outro quando\r\nest\u00e1 falando, n\u00e3o ser agressivo; n\u00e3o impor suas\r\npr\u00f3prias id\u00e9ias; n\u00e3o compreender as pessoas a partir\r\ndo \u00e2ngulo de vis\u00e3o delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231685,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/392314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A voz humana \u00e9 uma verdadeira amostra de nossa personalidade, de nossas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos. Como a utilizamos todo dia, nem percebemos que h\u00e1 alguns fatores que prejudicam seu funcionamento ao longo do tempo, principalmente no uso cont\u00ednuo como nos casos da Telefonista. Assinale a alternativa correta sobre a voz:","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392315,"hashId":"431d0506605693a1e74951539d5a68d4","enunciado":"<p align=justify>A voz humana \u00e9 uma verdadeira amostra de nossa\r\npersonalidade, de nossas emo\u00e7\u00f5es e sentimentos. Como\r\na utilizamos todo dia, nem percebemos que h\u00e1 alguns\r\nfatores que prejudicam seu funcionamento ao longo do\r\ntempo, principalmente no uso cont\u00ednuo como nos casos\r\nda Telefonista. Assinale a alternativa correta sobre a voz:<\/p>","resposta":1405956,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A voz \u00e9 o resultado do equil\u00edbrio entre duas for\u00e7as: a for\u00e7a do ar que sai dos pulm\u00f5es (aerodin\u00e2mica) e a for\u00e7a muscular da laringe (miol\u00e1stica).","id":1405956,"corpo":"<p align=justify>A voz \u00e9 o resultado do equil\u00edbrio entre duas for\u00e7as: a\r\nfor\u00e7a do ar que sai dos pulm\u00f5es (aerodin\u00e2mica) e a\r\nfor\u00e7a muscular da laringe (miol\u00e1stica).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A voz se produz na faringe, que \u00e9 um tubo que cont\u00e9m as cordas vocais.","id":1405957,"corpo":"<p align=justify>A voz se produz na faringe, que \u00e9 um tubo que\r\ncont\u00e9m as cordas vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato de pigarrear \u00e9 um h\u00e1bito vocal adequado, propiciando al\u00edvio e melhora da voz.","id":1405958,"corpo":"<p align=justify>O ato de pigarrear \u00e9 um h\u00e1bito vocal adequado,\r\npropiciando al\u00edvio e melhora da voz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pregas vocais n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo uso do cigarro.","id":1405959,"corpo":"<p align=justify>As pregas vocais n\u00e3o s\u00e3o afetadas pelo uso do\r\ncigarro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231686,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/392315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Centrais de Tanden s\u00e3o:","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392318,"hashId":"37e9e2a26b01f1ab0f82a5cb70c2469c","enunciado":"<p align=justify>As Centrais de Tanden s\u00e3o:<\/p>","resposta":1405969,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As centrais telef\u00f4nicas dentro de uma empresa, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0s centrais telef\u00f4nicas p\u00fablicas.","id":1405968,"corpo":"<p align=justify>As centrais telef\u00f4nicas dentro de uma empresa, em\r\ncontraposi\u00e7\u00e3o \u00e0s centrais telef\u00f4nicas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As centrais que fazem a comuta\u00e7\u00e3o de troncos entre centrais locais em uma \u00e1rea local ou regi\u00e3o metropolitana e s\u00e3o empregadas para otimizar o encaminhamento do tr\u00e1fego em uma regi\u00e3o com grande n\u00famero de centrais locais.","id":1405969,"corpo":"<p align=justify>As centrais que fazem a comuta\u00e7\u00e3o de troncos entre\r\ncentrais locais em uma \u00e1rea local ou regi\u00e3o\r\nmetropolitana e s\u00e3o empregadas para otimizar o\r\nencaminhamento do tr\u00e1fego em uma regi\u00e3o com\r\ngrande n\u00famero de centrais locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As centrais que concentram o tr\u00e1fego e entrada e sa\u00edda oriunda de outras centrais de uma mesma regi\u00e3o para outras regi\u00f5es.","id":1405970,"corpo":"<p align=justify>As centrais que concentram o tr\u00e1fego e entrada e\r\nsa\u00edda oriunda de outras centrais de uma mesma\r\nregi\u00e3o para outras regi\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As centrais respons\u00e1veis pelo gerenciamento da comuta\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea local aonde chegam \u00e0s linhas de assinantes.","id":1405971,"corpo":"<p align=justify>As centrais respons\u00e1veis pelo gerenciamento da\r\ncomuta\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea local aonde\r\nchegam \u00e0s linhas de assinantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231689,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/392318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As listas telef\u00f4nicas impressas possuem uma se\u00e7\u00e3o classificada. Sobre essa se\u00e7\u00e3o podemos afirmar:","provas":[{"id":7394,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia","id":998},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-auxiliar-judiciario-area-telefonia","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telefonia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":392320,"hashId":"5da376982781fe694017b6bbea316f4d","enunciado":"<p align=justify>As listas telef\u00f4nicas impressas possuem uma se\u00e7\u00e3o\r\nclassificada. Sobre essa se\u00e7\u00e3o podemos afirmar:<\/p>","resposta":1405977,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente por telefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica de endere\u00e7os dos estabelecimentos cadastrados.","id":1405976,"corpo":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente por\r\ntelefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica\r\nde endere\u00e7os dos estabelecimentos cadastrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente de telefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica de t\u00edtulos que identificam ou designam o ramo de atividade ou produto.","id":1405977,"corpo":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente de\r\ntelefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica\r\nde t\u00edtulos que identificam ou designam o ramo de\r\natividade ou produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta por telefones relacionados \u00e0 ind\u00fastria e com\u00e9rcio.","id":1405978,"corpo":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta por telefones\r\nrelacionados \u00e0 ind\u00fastria e com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente por telefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica das empresas cadastradas.","id":1405979,"corpo":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o classificada \u00e9 composta somente por\r\ntelefones comerciais, organizada por ordem alfab\u00e9tica\r\ndas empresas cadastradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231691,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/392320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea no processo legislativo uma esp\u00e9cie normativa que disciplina mat\u00e9ria especificamente a ela reservada, exigindo determinado quorum de aprova\u00e7\u00e3o. A esp\u00e9cie enfocada trata de","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"},{"id":7399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392324,"hashId":"97cb70b18c2199e211738f90d464f454","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea no processo legislativo uma\r\nesp\u00e9cie normativa que disciplina mat\u00e9ria especificamente\r\na ela reservada, exigindo determinado quorum de\r\naprova\u00e7\u00e3o. A esp\u00e9cie enfocada trata de<\/p>","resposta":1405993,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei complementar.","id":1405993,"corpo":"lei complementar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei delegada.","id":1405994,"corpo":"<p align=justify>lei delegada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria.","id":1405995,"corpo":"<p align=justify>lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medida provis\u00f3ria.","id":1405996,"corpo":"<p align=justify>medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regulamento aut\u00f4nomo.","id":1405997,"corpo":"<p align=justify>regulamento aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231695,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","oab":true,"nome":"Conceito, fases, procedimentos ordin\u00e1rio e especial, esp\u00e9cies normativas prim\u00e1rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405254,"slug":"direito-constitucional-conceito-fases-procedimentos-ordinario-e-especial-especies-normativas-primarias"}],"slug":"direito-constitucional\/392324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de bens que fazem parte do Ativo Imobilizado de uma empresa industrial do setor aliment\u00edcio:","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392335,"hashId":"ee3c2e1dffc5cfc2d3b7e7ec995a15c6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de bens que fazem parte do Ativo Imobilizado de uma empresa industrial do setor aliment\u00edcio:<\/p>","resposta":1406052,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terrenos em uso e investimentos em controladas.","id":1406048,"corpo":"terrenos em uso e investimentos em controladas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipamentos do setor administrativo e direitos autorais.","id":1406049,"corpo":"<p align=justify>equipamentos do setor administrativo e direitos autorais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00f3veis e utens\u00edlios da diretoria e gasto com desenvolvimento de produtos.","id":1406050,"corpo":"<p align=justify>m\u00f3veis e utens\u00edlios da diretoria e gasto com desenvolvimento de produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos usados pelos vendedores e marcas e patentes.","id":1406051,"corpo":"<p align=justify>ve\u00edculos usados pelos vendedores e marcas e patentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1quinas da f\u00e1brica e benfeitorias em im\u00f3veis de terceiros.","id":1406052,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quinas da f\u00e1brica e benfeitorias em im\u00f3veis de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231704,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/392335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo era, em reais,","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392340,"hashId":"31dc1f7431f5ed77df4e13bd7617a3b3","enunciado":"<p align=justify>O total do Ativo era, em reais,<\/p>","resposta":1406074,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"635.000,00","id":1406073,"corpo":"<p align=justify>635.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"668.000,00","id":1406074,"corpo":"<p align=justify>668.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"673.000,00","id":1406075,"corpo":"<p align=justify>673.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"685.000,00","id":1406076,"corpo":"<p align=justify>685.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"693.000,00","id":1406077,"corpo":"<p align=justify>693.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 38. A Cia. Fechadura apresentava seu Balancete em 31\/12\/X7, com os saldos, em reais, nas seguintes contas: Fornecedores 120.000,00; Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras 105.000,00; Promiss\u00f3rias a Pagar 19.000,00; Fretes sobre Vendas 13.000,00; Conta Corrente 80.000,00; Clientes 175.000,00; Provis\u00e3o para Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa 5.000,00; Seguros Pagos Antecipadamente 40.000,00; Adiantamento de Clientes 25.000,00; Despesas Financeiras 17.500,00; Despesas de Comiss\u00f5es sobre vendas 7.500,00; Receitas Financeiras 6.000,00; Custo das Mercadorias Vendidas 140.000,00; Despesas de Sal\u00e1rios 10.000,00; Reserva Legal 40.000,00; Abatimento sobre Vendas 1.500,00; Estoques de Mercadorias 150.000,00; Receita de Vendas 310.000,00; Capital Social 200.000,00; T\u00edtulos a Pagar de Longo Prazo 65.500,00; Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas 5.500,00; Empr\u00e9stimos de Curto Prazo Obtidos 80.000,00; Terrenos 85.000,00; Despesas de Deprecia\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis 2.500,00; Im\u00f3veis 50.000,00; Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada- Im\u00f3veis 12.000,00.","id":231707,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 38. <\/P>\r\n<P align=justify>A Cia. Fechadura apresentava seu Balancete em 31\/12\/X7, com os saldos, em reais, nas seguintes contas: Fornecedores 120.000,00; Aplica\u00e7\u00f5es Financeiras 105.000,00; Promiss\u00f3rias a Pagar 19.000,00; Fretes sobre Vendas 13.000,00; Conta Corrente 80.000,00; Clientes 175.000,00; Provis\u00e3o para Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa 5.000,00; Seguros Pagos Antecipadamente 40.000,00; Adiantamento de Clientes 25.000,00; Despesas Financeiras 17.500,00; Despesas de Comiss\u00f5es sobre vendas 7.500,00; Receitas Financeiras 6.000,00; Custo das Mercadorias Vendidas 140.000,00; Despesas de Sal\u00e1rios 10.000,00; Reserva Legal 40.000,00; Abatimento sobre Vendas 1.500,00; Estoques de Mercadorias 150.000,00; Receita de Vendas 310.000,00; Capital Social 200.000,00; T\u00edtulos a Pagar de Longo Prazo 65.500,00; Devolu\u00e7\u00e3o de Vendas 5.500,00; Empr\u00e9stimos de Curto Prazo Obtidos 80.000,00; Terrenos 85.000,00; Despesas de Deprecia\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis 2.500,00; Im\u00f3veis 50.000,00; Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada- Im\u00f3veis 12.000,00.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/392340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa MJC apurou uma receita l\u00edquida de, em reais,","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392344,"hashId":"2d29ae19fb3097fb542b7fe1e2c9564f","enunciado":"<p align=justify>A empresa MJC apurou uma receita l\u00edquida de, em reais,<\/p>","resposta":1406096,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"190.700,00","id":1406093,"corpo":"<p align=justify>190.700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"197.300,00","id":1406094,"corpo":"<p align=justify>197.300,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200.300,00","id":1406095,"corpo":"<p align=justify>200.300,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"202.700,00","id":1406096,"corpo":"<p align=justify>202.700,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"214.000,00","id":1406097,"corpo":"<p align=justify>214.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43. A empresa MJC realizou vendas de R$ 225.000,00 durante o ano de X8. Durante este ano, tamb\u00e9m registrou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: devolu\u00e7\u00f5es de vendas de R$ 7.500,00, abatimento sobre vendas de R$ 3.800,00, frete sobre vendas de R$ 6.600,00, custo das mercadorias vendidas de R$ 115.000,00, comiss\u00f5es sobre vendas de R$ 2.400,00, impostos sobre vendas de R$ 11.000,00 e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de R$ 3.000,00.","id":231710,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43. <\/P>\r\n<P align=justify>A empresa MJC realizou vendas de R$ 225.000,00 durante o ano de X8. Durante este ano, tamb\u00e9m registrou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: devolu\u00e7\u00f5es de vendas de R$ 7.500,00, abatimento sobre vendas de R$ 3.800,00, frete sobre vendas de R$ 6.600,00, custo das mercadorias vendidas de R$ 115.000,00, comiss\u00f5es sobre vendas de R$ 2.400,00, impostos sobre vendas de R$ 11.000,00 e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de R$ 3.000,00.<\/P>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/392344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa MJC apurou um resultado bruto com mercadorias de, em reais,","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392345,"hashId":"f04b78087fb383db4c78693cd3a0bd22","enunciado":"<p align=justify>A empresa MJC apurou um resultado bruto com mercadorias de, em reais,<\/p>","resposta":1406102,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75.700,00","id":1406098,"corpo":"<p align=justify>75.700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"82.300,00","id":1406099,"corpo":"<p align=justify>82.300,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"84.700,00","id":1406100,"corpo":"<p align=justify>84.700,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85.300,00","id":1406101,"corpo":"<p align=justify>85.300,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"87.700,00","id":1406102,"corpo":"<p align=justify>87.700,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43. A empresa MJC realizou vendas de R$ 225.000,00 durante o ano de X8. Durante este ano, tamb\u00e9m registrou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: devolu\u00e7\u00f5es de vendas de R$ 7.500,00, abatimento sobre vendas de R$ 3.800,00, frete sobre vendas de R$ 6.600,00, custo das mercadorias vendidas de R$ 115.000,00, comiss\u00f5es sobre vendas de R$ 2.400,00, impostos sobre vendas de R$ 11.000,00 e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de R$ 3.000,00.","id":231710,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Utilize as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43. <\/P>\r\n<P align=justify>A empresa MJC realizou vendas de R$ 225.000,00 durante o ano de X8. Durante este ano, tamb\u00e9m registrou as seguintes opera\u00e7\u00f5es: devolu\u00e7\u00f5es de vendas de R$ 7.500,00, abatimento sobre vendas de R$ 3.800,00, frete sobre vendas de R$ 6.600,00, custo das mercadorias vendidas de R$ 115.000,00, comiss\u00f5es sobre vendas de R$ 2.400,00, impostos sobre vendas de R$ 11.000,00 e provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de R$ 3.000,00.<\/P>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/392345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma empresa superavalia seu estoque final, isso indica que o seu lucro","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392349,"hashId":"6de597ac767dc9c6df972c0f552bbddf","enunciado":"<p align=justify>Se uma empresa superavalia seu estoque final, isso indica que o seu lucro<\/p>","resposta":1406119,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 alterado.","id":1406118,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 alterado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 superavaliado.","id":1406119,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 superavaliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 subavaliado.","id":1406120,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 subavaliado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 real.","id":1406121,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 imprevis\u00edvel.","id":1406122,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imprevis\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231714,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/392349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em diversas situa\u00e7\u00f5es, um ato da administra\u00e7\u00e3o pode gerar lan\u00e7amentos em mais de um dos sistemas cont\u00e1beis ao mesmo tempo e, em outros casos, em apenas um deles. Um evento que gera lan\u00e7amento cont\u00e1bil APENAS no sistema financeiro \u00e9","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392355,"hashId":"e8b760b2112ae1f0c689f27a9943fbd0","enunciado":"<p align=justify>Em diversas situa\u00e7\u00f5es, um ato da administra\u00e7\u00e3o pode gerar lan\u00e7amentos em mais de um dos sistemas cont\u00e1beis ao mesmo\r\ntempo e, em outros casos, em apenas um deles. Um evento que gera lan\u00e7amento cont\u00e1bil APENAS no sistema financeiro \u00e9<\/p>","resposta":1406150,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.","id":1406148,"corpo":"<p align=justify>a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o cambial de d\u00edvidas passivas.","id":1406149,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o cambial de d\u00edvidas passivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento de despesa com servi\u00e7os de terceiros.","id":1406150,"corpo":"<p align=justify>o pagamento de despesa com servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com pessoal.","id":1406151,"corpo":"<p align=justify>a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":1406152,"corpo":"<p align=justify>a aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231720,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/392355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com uma pesquisa, somente 62% dos 34.200 trabalhadores n\u00e3o-aut\u00f4nomos de um certo munic\u00edpio t\u00eam registro em Carteira de Trabalho. O n\u00famero de trabalhadores informais, n\u00e3o-aut\u00f4nomos, desse munic\u00edpio, \u00e9","provas":[{"id":7398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392361,"hashId":"1ccba892e995b3acf37edc524d58b8cd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com uma pesquisa, somente 62% dos 34.200 trabalhadores n\u00e3o-aut\u00f4nomos de um certo munic\u00edpio t\u00eam registro em\r\nCarteira de Trabalho. O n\u00famero de trabalhadores informais, n\u00e3o-aut\u00f4nomos, desse munic\u00edpio, \u00e9<\/p>","resposta":1406181,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 204","id":1406178,"corpo":"<p align=justify>21 204<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 472","id":1406179,"corpo":"<p align=justify>18 472<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 680","id":1406180,"corpo":"<p align=justify>13 680<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 996","id":1406181,"corpo":"<p align=justify>12 996<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 550","id":1406182,"corpo":"<p align=justify>8 550<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231726,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/392361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os mesmos comandos utilizados, tanto no ambiente Windows quanto no ambiente Linux, na resolu\u00e7\u00e3o de problemas relacionados com a comunica\u00e7\u00e3o de um cliente ou servidor com a rede: I. NETSTAT: apresenta algumas estat\u00edsticas e estado das conex\u00f5es. II. PING: permite verificar se a configura\u00e7\u00e3o TCP\/IP est\u00e1 funcionando ou se um sistema TCP\/IP remoto est\u00e1 dispon\u00edvel. III. ROUTE: manipula a tabela de roteamento do com putador, apresenta, remove e adiciona rotas. IV. TRACERT: obt\u00e9m o caminho que um pacote atravessa por uma rede de computadores at\u00e9 chegar ao destinat\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392376,"hashId":"9c545ac12553a176219bec43bc72d8fd","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o os mesmos comandos utilizados, tanto no ambiente Windows quanto no ambiente Linux, na resolu\u00e7\u00e3o de problemas relacionados com a comunica\u00e7\u00e3o de um cliente ou servidor com a rede: <\/P>\r\n<P align=justify>I. NETSTAT: apresenta algumas estat\u00edsticas e estado das conex\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>II. PING: permite verificar se a configura\u00e7\u00e3o TCP\/IP est\u00e1 funcionando ou se um sistema TCP\/IP remoto est\u00e1 dispon\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>III. ROUTE: manipula a tabela de roteamento do com putador, apresenta, remove e adiciona rotas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. TRACERT: obt\u00e9m o caminho que um pacote atravessa por uma rede de computadores at\u00e9 chegar ao destinat\u00e1rio.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1406253,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1406253,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1406254,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1406255,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1406256,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1406257,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231741,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/392376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto no Microsoft Office Word quanto no OpenOffice Writer, s\u00e3o comandos com mesma fun\u00e7\u00e3o, existentes nos mesmos menus: I. Menu Arquivo &#9658; Exportar II. Menu Editar &#9658;Comparar documento III. Menu Exibir &#9658; Estrutura do documento IV. Menu Formatar &#9658; Colunas V. Menu Ferramentas &#9658; Contagem de palavras VI. Menu Tabela &#9658; Dividir c\u00e9lulas Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":392382,"hashId":"64ff6a8a5ca6985e2ff8e3d2e104cb9a","enunciado":"<P align=justify>Tanto no Microsoft Office Word quanto no OpenOffice Writer, s\u00e3o comandos com mesma fun\u00e7\u00e3o, existentes nos mesmos menus: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Menu Arquivo &#9658; Exportar <\/P>\r\n<P align=justify>II. Menu Editar &#9658;Comparar documento <\/P>\r\n<P align=justify>III. Menu Exibir &#9658; Estrutura do documento <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Menu Formatar &#9658; Colunas <\/P>\r\n<P align=justify>V. Menu Ferramentas &#9658; Contagem de palavras <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Menu Tabela &#9658; Dividir c\u00e9lulas <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1406287,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1406283,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1406284,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI.","id":1406285,"corpo":"<p align=justify>II, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1406286,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, V e VI.","id":1406287,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231747,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/392382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o contexto, deve-se entender que a \"teoria das janelas quebradas\" sustenta a tese de que","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7402,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392393,"hashId":"6373835e40bc81ba248361fae729eb09","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o contexto, deve-se entender que a \"teoria\r\ndas janelas quebradas\" sustenta a tese de que<\/p>","resposta":1406340,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o espa\u00e7o p\u00fablico deve ser administrado a partir de iniciativas dos cidad\u00e3os.","id":1406338,"corpo":"<p align=justify>o espa\u00e7o p\u00fablico deve ser administrado a partir de\r\niniciativas dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o urbana \u00e9 fator determinante para os servi\u00e7os dos poderes p\u00fablicos.","id":1406339,"corpo":"<p align=justify>a concentra\u00e7\u00e3o urbana \u00e9 fator determinante para os\r\nservi\u00e7os dos poderes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atitude dos indiv\u00edduos \u00e9 influenciada pela a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dos poderes p\u00fablicos.","id":1406340,"corpo":"<p align=justify>a atitude dos indiv\u00edduos \u00e9 influenciada pela a\u00e7\u00e3o ou\r\nomiss\u00e3o dos poderes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a deteriora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico decorre da a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel da maioria dos cidad\u00e3os.","id":1406341,"corpo":"<p align=justify>a deteriora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico decorre da a\u00e7\u00e3o\r\nirrespons\u00e1vel da maioria dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a iniciativa dos cidad\u00e3os \u00e9 determinante para a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":1406342,"corpo":"<p align=justify>a iniciativa dos cidad\u00e3os \u00e9 determinante para a formula\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue. ","id":231758,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7400\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O relato das duas experi\u00eancias ocorridas na Holanda fornece s\u00e9rios fundamentos para que se rechace a \"teoria das janelas quebradas\". II. A tese defendida pelos americanos James Wilson e George Kelling encontra sustenta\u00e7\u00e3o na remo\u00e7\u00e3o dos grafites do metr\u00f4 de Nova York. III. A rejei\u00e7\u00e3o dos meios acad\u00eamicos \u00e0 \"tese das janelas quebradas\" deveu-se \u00e0 fr\u00e1gil sistematiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos experimentos holandeses. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7402,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392395,"hashId":"77eec2e0aed691b7359367badb029843","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O relato das duas experi\u00eancias ocorridas na Holanda fornece s\u00e9rios fundamentos para que se rechace a \"teoria das janelas quebradas\". <\/P>\r\n<P align=justify>II. A tese defendida pelos americanos James Wilson e George Kelling encontra sustenta\u00e7\u00e3o na remo\u00e7\u00e3o dos grafites do metr\u00f4 de Nova York. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A rejei\u00e7\u00e3o dos meios acad\u00eamicos \u00e0 \"tese das janelas quebradas\" deveu-se \u00e0 fr\u00e1gil sistematiza\u00e7\u00e3o te\u00f3rica dos experimentos holandeses. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1406352,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1406348,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1406349,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1406350,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":1406351,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":1406352,"corpo":"<p align=justify>II, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue. ","id":231758,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7400\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, est\u00e1 INCORRETA a tradu\u00e7\u00e3o de sentido do segmento sublinhado em:","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7402,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392399,"hashId":"9aa490c1d08b23703a4e509f899504cf","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o contexto, est\u00e1 INCORRETA a tradu\u00e7\u00e3o\r\nde sentido do segmento sublinhado em:<\/p>","resposta":1406370,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a deteriora\u00e7\u00e3o da paisagem urbana \u00e9 lida como aus\u00eancia dos poderes p\u00fablicos = \u00e9 interpretada como omiss\u00e3o","id":1406368,"corpo":"<P align=justify>a deteriora\u00e7\u00e3o da paisagem urbana <U>\u00e9 lida como aus\u00eancia<\/U> dos poderes p\u00fablicos = \u00e9 interpretada como omiss\u00e3o<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convida \u00e0 pr\u00e1tica de crimes = estimula a","id":1406369,"corpo":"<P align=justify><U>convida \u00e0<\/U> pr\u00e1tica de crimes = estimula a<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"induz ao vandalismo = acomete com","id":1406370,"corpo":"<p align=justify><P align=justify><U>induz ao<\/U> vandalismo = acomete com<\/P><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constava apenas de rabiscos mal feitos = constitu\u00edase t\u00e3o somente","id":1406371,"corpo":"<U>constava apenas<\/U> de rabiscos mal feitos = constitu\u00edase t\u00e3o somente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o ordeira, apenas 31% o fizeram = levaram o panfleto embora.","id":1406372,"corpo":"<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o ordeira, apenas 31% <U>o fizeram<\/U> = levaram o panfleto embora.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue. ","id":231758,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 12 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7400\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Expressa uma contradi\u00e7\u00e3o interna a seguinte frase:","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392405,"hashId":"010041a19e30b1726349b465a18d999f","enunciado":"<p align=justify>Expressa uma contradi\u00e7\u00e3o interna a seguinte frase:<\/p>","resposta":1406400,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(...) as pessoas fotografadas prepararam-se longamente para o registro solene.","id":1406398,"corpo":"<p align=justify>(...) as pessoas fotografadas prepararam-se longamente\r\npara o registro solene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(...) Cada \u00e9poca tem sua pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o de tempo e sua pr\u00f3pria forma de interpret\u00e1-lo em imagens.","id":1406399,"corpo":"<p align=justify>(...) Cada \u00e9poca tem sua pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o de tempo\r\ne sua pr\u00f3pria forma de interpret\u00e1-lo em imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intermin\u00e1veis \u00e1lbuns virtuais desaparecem a um toque de dedo.","id":1406400,"corpo":"<p align=justify>Intermin\u00e1veis \u00e1lbuns virtuais desaparecem a um toque\r\nde dedo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificilmente algu\u00e9m ri nessas fotos: sobra gravidade, cerim\u00f4nia (...)","id":1406401,"corpo":"<p align=justify>Dificilmente algu\u00e9m ri nessas fotos: sobra gravidade,\r\ncerim\u00f4nia (...)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo mundo fotografa tudo, v\u00ea o resultado, apaga fotos (...)","id":1406402,"corpo":"<p align=justify>Todo mundo fotografa tudo, v\u00ea o resultado, apaga\r\nfotos (...)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto seguinte. ","id":231759,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7400\/10.gif><\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem n\u00e3o gosta de fotos antigas, n\u00e3o busque essas fotos nos velhos \u00e1lbuns, nesses velhos \u00e1lbuns nos quais nossos av\u00f3s colecionavam aquelas fotos com todo o amor. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392412,"hashId":"c71b874c2440c92afe27640e58671403","enunciado":"<P align=justify>Quem n\u00e3o gosta de fotos antigas, <U>n\u00e3o busque essas fotos<\/U> nos velhos \u00e1lbuns, <U>nesses velhos \u00e1lbuns nos quais<\/U> nossos av\u00f3s <U>colecionavam aquelas fotos<\/U> com todo o amor. <\/P>\r\n<P align=justify>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:<\/P>","resposta":1406437,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"busque a elas - em cujos - colecionavam as mesmas","id":1406433,"corpo":"<p align=justify>busque a elas - em cujos - colecionavam as mesmas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as busque - aonde - as colecionavam","id":1406434,"corpo":"<p align=justify>as busque - aonde - as colecionavam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lhes busque - nos quais - colecionavam-lhes","id":1406435,"corpo":"<p align=justify>lhes busque - nos quais - colecionavam-lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"busque a elas - onde - lhes colecionavam","id":1406436,"corpo":"<p align=justify>busque a elas - onde - lhes colecionavam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as busque - em que - as colecionavam","id":1406437,"corpo":"<p align=justify>as busque - em que - as colecionavam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto seguinte. ","id":231759,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7400\/10.gif><\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um concurso p\u00fablico \u00e9 realizado para o provimento de 30 vagas. S\u00e3o aprovados 40 candidatos e imediatamente 20 s\u00e3o nomeados. A validade original do concurso \u00e9 de 2 anos. Passados esses 2 anos, a validade do concurso \u00e9 prorrogada por mais 2 anos, conforme previsto no edital. Todavia, antes de encerrados esses outros 2 anos, novo concurso \u00e9 aberto para o preenchimento das vagas remanescentes, argumentando a Administra\u00e7\u00e3o que o prazo de validade original do concurso j\u00e1 se expirara e que j\u00e1 est\u00e1 defasada a comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o dos candidatos anteriormente aprovados. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 ilegal a","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392414,"hashId":"5d2292e570c286483eaa0bd192d61475","enunciado":"<p align=justify>Um concurso p\u00fablico \u00e9 realizado para o provimento de\r\n30 vagas. S\u00e3o aprovados 40 candidatos e imediatamente\r\n20 s\u00e3o nomeados. A validade original do concurso \u00e9 de\r\n2 anos. Passados esses 2 anos, a validade do concurso \u00e9\r\nprorrogada por mais 2 anos, conforme previsto no edital.\r\nTodavia, antes de encerrados esses outros 2 anos, novo\r\nconcurso \u00e9 aberto para o preenchimento das vagas remanescentes,\r\nargumentando a Administra\u00e7\u00e3o que o prazo de\r\nvalidade original do concurso j\u00e1 se expirara e que j\u00e1 est\u00e1\r\ndefasada a comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o dos candidatos\r\nanteriormente aprovados. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 ilegal a<\/p>","resposta":1406445,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convoca\u00e7\u00e3o de um concurso com validade original de 2 anos.","id":1406443,"corpo":"<p align=justify>convoca\u00e7\u00e3o de um concurso com validade original\r\nde 2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o de aprovados em n\u00famero menor que o de vagas.","id":1406444,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o de aprovados em n\u00famero menor que o\r\nde vagas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abertura do novo concurso.","id":1406445,"corpo":"<p align=justify>abertura do novo concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o de candidatos em n\u00famero maior que o de vagas.","id":1406446,"corpo":"<p align=justify>aprova\u00e7\u00e3o de candidatos em n\u00famero maior que o de\r\nvagas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convoca\u00e7\u00e3o de um concurso com validade prorrog\u00e1vel.","id":1406447,"corpo":"<p align=justify>convoca\u00e7\u00e3o de um concurso com validade prorrog\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29, considere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.","id":231760,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29,\r\nconsidere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/392414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Primeira Guerra Mundial (1914-1918) foi respons\u00e1vel pelo surgimento da primeira teoria cr\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o de massa. Os governantes dos pa\u00edses em guerra, principalmente dos EUA, usaram os canais de comunica\u00e7\u00e3o para convencer os seus governados de que a guerra era justa. Terminado o conflito, estudos sobre o comportamento das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra mostraram que grande parte dos conte\u00fados exibidos pela m\u00eddia sobre o tema atingia os indiv\u00edduos de maneira uniforme fazendoos responder de maneira similar aos est\u00edmulos, sem questionar. A essa observa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia deu-se o nome de","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392423,"hashId":"9707aaf8d2e1f3a62e6f9dc94bc8817a","enunciado":"<p align=justify>A Primeira Guerra Mundial (1914-1918) foi respons\u00e1vel\r\npelo surgimento da primeira teoria cr\u00edtica da comunica\u00e7\u00e3o\r\nde massa. Os governantes dos pa\u00edses em guerra, principalmente\r\ndos EUA, usaram os canais de comunica\u00e7\u00e3o\r\npara convencer os seus governados de que a guerra era\r\njusta. Terminado o conflito, estudos sobre o comportamento\r\ndas pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra mostraram que\r\ngrande parte dos conte\u00fados exibidos pela m\u00eddia sobre o\r\ntema atingia os indiv\u00edduos de maneira uniforme fazendoos\r\nresponder de maneira similar aos est\u00edmulos, sem questionar.\r\nA essa observa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia deu-se o\r\nnome de<\/p>","resposta":1406489,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultural Studies.","id":1406488,"corpo":"<p align=justify>Cultural Studies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Hipod\u00e9rmica.","id":1406489,"corpo":"<p align=justify>Teoria Hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autopoiesis.","id":1406490,"corpo":"<p align=justify>Autopoiesis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Sist\u00eamica da Comunica\u00e7\u00e3o.","id":1406491,"corpo":"<p align=justify>Teoria Sist\u00eamica da Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estruturalismo.","id":1406492,"corpo":"<p align=justify>Estruturalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231762,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/392423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine uma mat\u00e9ria com cinco per\u00edodos. O primeiro situa o tema para o leitor, de forma direta; o segundo contextualiza o assunto e apresenta o problema; o terceiro analisa as causas e sua import\u00e2ncia; o quarto d\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o do jornal sobre o tema e o quinto conclui opinativamente, indicando um caminho segundo a vis\u00e3o do jornal. Estas s\u00e3o caracter\u00edsticas de:","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392425,"hashId":"8f29bf82b063e8f4b1032c2412324724","enunciado":"<p align=justify>Imagine uma mat\u00e9ria com cinco per\u00edodos. O primeiro situa\r\no tema para o leitor, de forma direta; o segundo contextualiza\r\no assunto e apresenta o problema; o terceiro\r\nanalisa as causas e sua import\u00e2ncia; o quarto d\u00e1 a\r\nposi\u00e7\u00e3o do jornal sobre o tema e o quinto conclui opinativamente,\r\nindicando um caminho segundo a vis\u00e3o do\r\njornal. Estas s\u00e3o caracter\u00edsticas de:<\/p>","resposta":1406498,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editorial.","id":1406498,"corpo":"<p align=justify>editorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":1406499,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coment\u00e1rio.","id":1406500,"corpo":"<p align=justify>coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fait-diver.","id":1406501,"corpo":"<p align=justify>fait-diver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feature.","id":1406502,"corpo":"<p align=justify>feature.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231764,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/392425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Direitos Autorais, aprovada em 19 de Fevereiro de 1998, que altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392427,"hashId":"ebdfcdeefb316f803f18220d655c9b3a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Direitos Autorais, aprovada em 19 de\r\nFevereiro de 1998, que altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o\r\nsobre direitos autorais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1406509,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de que trata esta Lei depende de registro pr\u00e9vio da obra.","id":1406508,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de que trata esta Lei depende\r\nde registro pr\u00e9vio da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 direito moral do autor o de retirar de circula\u00e7\u00e3o a obra ou de suspender qualquer forma de utiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 autorizada, quando a circula\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o implicarem afronta \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o e imagem.","id":1406509,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 direito moral do autor o de retirar de circula\u00e7\u00e3o a\r\nobra ou de suspender qualquer forma de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nj\u00e1 autorizada, quando a circula\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o\r\nimplicarem afronta \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o e imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor poder\u00e1 repudiar a autoria de projeto arquitet\u00f4nico alterado com o seu consentimento durante a execu\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s a conclus\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o.","id":1406510,"corpo":"<p align=justify>o autor poder\u00e1 repudiar a autoria de projeto arquitet\u00f4nico\r\nalterado com o seu consentimento durante a\r\nexecu\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s a conclus\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada coautor s\u00f3 poder\u00e1 registrar a obra e defender os pr\u00f3prios direitos contra terceiros desde que obtenha a aquiesc\u00eancia dos outros.","id":1406511,"corpo":"<p align=justify>cada coautor s\u00f3 poder\u00e1 registrar a obra e defender\r\nos pr\u00f3prios direitos contra terceiros desde que\r\nobtenha a aquiesc\u00eancia dos outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os direitos patrimoniais do autor perduram por cinquenta anos contados de 1\u00ba de janeiro do ano subsequente ao de seu falecimento, obedecida a ordem sucess\u00f3ria da lei civil.","id":1406512,"corpo":"<p align=justify>os direitos patrimoniais do autor perduram por\r\ncinquenta anos contados de 1\u00ba de janeiro do ano\r\nsubsequente ao de seu falecimento, obedecida a\r\nordem sucess\u00f3ria da lei civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231766,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/392427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"....... \u00e9 o texto que fica entre a literatura, o jornalismo e a hist\u00f3ria, e tem como caracter\u00edstica principal ser, geralmente narrativo, de trama quase sempre pouco definida e motivos, na maior parte, extra\u00eddos do cotidiano imediato, constituindo-se tamb\u00e9m em uma compila\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos apresentados segundo a ordem de sucess\u00e3o no tempo. Originalmente esse texto limitava-se a relatos ver\u00eddicos e nobres; entretanto, grandes escritores a partir do s\u00e9c. XIX passam a constru\u00ed-lo, refletindo, com arg\u00facia e oportunismo, a vida social, a pol\u00edtica, os costumes, o cotidiano etc. do seu tempo em livros, jornais e folhetins. A palavra que completa o texto acima \u00e9","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392433,"hashId":"914b28e1c962fced7b285e33f152ea9f","enunciado":"<P align=justify><EM>....... \u00e9 o texto que fica entre a literatura, o jornalismo e a hist\u00f3ria, e tem como caracter\u00edstica principal ser, geralmente narrativo, de trama quase sempre pouco definida e motivos, na maior parte, extra\u00eddos do cotidiano imediato, constituindo-se tamb\u00e9m em uma compila\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos apresentados segundo a ordem de sucess\u00e3o no tempo. Originalmente esse texto limitava-se a relatos ver\u00eddicos e nobres; entretanto, grandes escritores a partir do s\u00e9c. XIX passam a constru\u00ed-lo, refletindo, com arg\u00facia e oportunismo, a vida social, a pol\u00edtica, os costumes, o cotidiano etc. do seu tempo em livros, jornais e folhetins.<\/EM> <\/P>\r\n<P align=justify>A palavra que completa o texto acima \u00e9<\/P>","resposta":1406540,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conto.","id":1406538,"corpo":"<p align=justify>Conto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio.","id":1406539,"corpo":"<p align=justify>Ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica.","id":1406540,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fic\u00e7\u00e3o.","id":1406541,"corpo":"<p align=justify>Fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Novela.","id":1406542,"corpo":"<p align=justify>Novela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231772,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/392433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Esses dois preceitos, importantes para a transpar\u00eancia dos atos p\u00fablicos, est\u00e3o contidos","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392439,"hashId":"48e04e318dbc2301191cb63fb13349ee","enunciado":"<P align=justify><EM>Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. <\/EM><\/P>\r\n<P align=justify><EM>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>Esses dois preceitos, importantes para a transpar\u00eancia dos atos p\u00fablicos, est\u00e3o contidos<\/P>","resposta":1406569,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no C\u00f3digo de Direito Comercial.","id":1406568,"corpo":"<p align=justify>no C\u00f3digo de Direito Comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":1406569,"corpo":"<p align=justify>na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no C\u00f3digo de Direito Civil.","id":1406570,"corpo":"<p align=justify>no C\u00f3digo de Direito Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":1406571,"corpo":"<p align=justify>na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":1406572,"corpo":"<p align=justify>no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231778,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/392439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 18 de setembro de 1950 foi inaugurada a TV Tupi, em S\u00e3o Paulo. O primeiro programa a ir ao ar foi \"TV TABA\". Dele participaram Hebe Camargo e Ivon Cury. No dia 19 do mesmo m\u00eas foi ao ar o primeiro telejornal, \"Imagens do Dia\", com mat\u00e9rias feitas com c\u00e2meras de cinema. O respons\u00e1vel pela primeira emissora de televis\u00e3o brasileira foi","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392441,"hashId":"0791b9178000eca77c84da7214a32cb8","enunciado":"<p align=justify>No dia 18 de setembro de 1950 foi inaugurada a TV Tupi,\r\nem S\u00e3o Paulo. O primeiro programa a ir ao ar foi \"TV\r\nTABA\". Dele participaram Hebe Camargo e Ivon Cury. No\r\ndia 19 do mesmo m\u00eas foi ao ar o primeiro telejornal, \"Imagens\r\ndo Dia\", com mat\u00e9rias feitas com c\u00e2meras de cinema.\r\nO respons\u00e1vel pela primeira emissora de televis\u00e3o\r\nbrasileira foi<\/p>","resposta":1406582,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R. R. Soares.","id":1406578,"corpo":"<p align=justify>R. R. Soares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roberto Irineu Marinho.","id":1406579,"corpo":"<p align=justify>Roberto Irineu Marinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Jorge Saad.","id":1406580,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Jorge Saad.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edir Macedo.","id":1406581,"corpo":"<p align=justify>Edir Macedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assis Chateaubriand Bandeira de Melo.","id":1406582,"corpo":"<p align=justify>Assis Chateaubriand Bandeira de Melo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231780,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/392441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 16 de julho deste ano (2009) o jornal Zero Hora publicava uma mat\u00e9ria, assinada por Montserrat Martins, com o t\u00edtulo \"Da Paz aos pontap\u00e9s\". O per\u00edodo que abre a mat\u00e9ria \u00e9 o seguinte: Nelson Rodrigues dizia que o brasileiro tem \"complexo de vira-lata\", quer dizer, se acha menos que outros povos, em sua identidade cultural, ao contr\u00e1rio dos argentinos, por exemplo. Basta ver uma variedade de emails que circulam por a\u00ed esculhambando... a n\u00f3s mesmos. Uma not\u00edcia surpreendente, nesse ponto de vista, \u00e9 a possibilidade de indica\u00e7\u00e3o do presidente do pa\u00eds para o Nobel da Paz. Pelas caracter\u00edsticas de reda\u00e7\u00e3o, trata-se de","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392450,"hashId":"a05d1511c888b58cd611d76cbf2122fd","enunciado":"<P align=justify>No dia 16 de julho deste ano (2009) o jornal Zero Hora publicava uma mat\u00e9ria, assinada por Montserrat Martins, com o t\u00edtulo \"Da Paz aos pontap\u00e9s\". O per\u00edodo que abre a mat\u00e9ria \u00e9 o seguinte: Nelson Rodrigues dizia que o brasileiro tem \"complexo de vira-lata\", quer dizer, se acha menos que outros povos, em sua identidade cultural, ao contr\u00e1rio dos argentinos, por exemplo. Basta ver uma variedade de emails que circulam por a\u00ed esculhambando... a n\u00f3s mesmos. Uma not\u00edcia surpreendente, nesse ponto de vista, \u00e9 a possibilidade de indica\u00e7\u00e3o do presidente do pa\u00eds para o Nobel da Paz. <\/P>\r\n<P align=justify>Pelas caracter\u00edsticas de reda\u00e7\u00e3o, trata-se de<\/P>","resposta":1406623,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um artigo.","id":1406623,"corpo":"<p align=justify>um artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um coment\u00e1rio.","id":1406624,"corpo":"<p align=justify>um coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ensaio.","id":1406625,"corpo":"<p align=justify>um ensaio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma entrevista.","id":1406626,"corpo":"<p align=justify>uma entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma an\u00e1lise.","id":1406627,"corpo":"<p align=justify>uma an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231789,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/392450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de um jornal \u00e9 compor o texto das mat\u00e9rias no corpo 11\/12. Isso significa que o corpo","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":392451,"hashId":"e6c3b97655a4d30541aa3eabf0c7e3d9","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de um jornal \u00e9 compor o texto das mat\u00e9rias no\r\ncorpo 11\/12. Isso significa que o corpo<\/p>","resposta":1406631,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da linha \u00e9 11 c\u00edceros e o do tipo 12 pontos.","id":1406628,"corpo":"<p align=justify>da linha \u00e9 11 c\u00edceros e o do tipo 12 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da linha \u00e9 11 pontos e o do tipo 12 c\u00edceros.","id":1406629,"corpo":"<p align=justify>da linha \u00e9 11 pontos e o do tipo 12 c\u00edceros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do tipo \u00e9 11 paicas e o da linha 12 pontos.","id":1406630,"corpo":"<p align=justify>do tipo \u00e9 11 paicas e o da linha 12 pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tipo \u00e9 11 pontos e o da linha 12 pontos.","id":1406631,"corpo":"<p align=justify>do tipo \u00e9 11 pontos e o da linha 12 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tipo \u00e9 11 paicas e o da linha 12 paicas.","id":1406632,"corpo":"<p align=justify>do tipo \u00e9 11 paicas e o da linha 12 paicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231790,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/392451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jeov\u00e1 comprou dois autom\u00f3veis, um para seu pr\u00f3prio uso e o outro para dar de presente \u00e0 sua esposa, e, ap\u00f3s um ano, vendeu cada um deles por R$ 39 100,00. Sabendo que, relativamente aos custos de tais ve\u00edculos, um autom\u00f3vel foi vendido com um lucro de 15% e o outro com um preju\u00edzo de 15%, \u00e9 correto afirmar que, com a venda dos dois autom\u00f3veis, Jeov\u00e1","provas":[{"id":7401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7402,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":392455,"hashId":"85a3653e011e2bf7f64e84524059b158","enunciado":"<p align=justify>Jeov\u00e1 comprou dois autom\u00f3veis, um para seu pr\u00f3prio uso\r\ne o outro para dar de presente \u00e0 sua esposa, e, ap\u00f3s um\r\nano, vendeu cada um deles por R$ 39 100,00. Sabendo\r\nque, relativamente aos custos de tais ve\u00edculos, um\r\nautom\u00f3vel foi vendido com um lucro de 15% e o outro com\r\num preju\u00edzo de 15%, \u00e9 correto afirmar que, com a venda\r\ndos dois autom\u00f3veis, Jeov\u00e1<\/p>","resposta":1406648,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve um preju\u00edzo de R$ 1 800,00.","id":1406648,"corpo":"<p align=justify>teve um preju\u00edzo de R$ 1 800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucrou R$ 2 500,00.","id":1406649,"corpo":"<p align=justify>lucrou R$ 2 500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve um preju\u00edzo de R$ 2 000,00.","id":1406650,"corpo":"<p align=justify>teve um preju\u00edzo de R$ 2 000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lucrou R$ 3 000,00.","id":1406651,"corpo":"<p align=justify>lucrou R$ 3 000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o teve lucro e nem preju\u00edzo.","id":1406652,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o teve lucro e nem preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231794,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/392455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao sacar X reais de sua conta corrente, Ala\u00edde recebeu do caixa do Banco um total de 51 c\u00e9dulas, que eram de apenas tr\u00eas tipos: 10, 20 e 50 reais. Considerando que as quantias correspondentes a cada tipo de c\u00e9dula eram iguais, o valor de X era","provas":[{"id":7401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7402,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":392458,"hashId":"6a6285cafc9951283d4c3adea6f297b4","enunciado":"<p align=justify>Ao sacar X reais de sua conta corrente, Ala\u00edde recebeu do\r\ncaixa do Banco um total de 51 c\u00e9dulas, que eram de\r\napenas tr\u00eas tipos: 10, 20 e 50 reais. Considerando que as\r\nquantias correspondentes a cada tipo de c\u00e9dula eram\r\niguais, o valor de X era<\/p>","resposta":1406667,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 300,00","id":1406663,"corpo":"<p align=justify>R$ 300,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 450,00","id":1406664,"corpo":"<p align=justify>R$ 450,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 600,00","id":1406665,"corpo":"<p align=justify>R$ 600,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 750,00","id":1406666,"corpo":"<p align=justify>R$ 750,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 900,00","id":1406667,"corpo":"<p align=justify>R$ 900,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231797,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/392458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 seguridade social e aos regimes de previd\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":387095,"hashId":"4efbe3c664b5e070d5004e52f90a0777","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 seguridade social e aos\r\nregimes de previd\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1384823,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica, a servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es e a derivados de petr\u00f3leo, combust\u00edveis e minerais s\u00e3o imunes \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es representadas pela COFINS, pelo PIS e pelo FINSOCIAL.","id":1384820,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es relativas a energia el\u00e9trica, a servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es e a derivados de petr\u00f3leo, combust\u00edveis e\r\nminerais s\u00e3o imunes \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es representadas pela\r\nCOFINS, pelo PIS e pelo FINSOCIAL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O STF fixou entendimento no sentido de que a contribui\u00e7\u00e3o destinada ao INCRA e ao FUNRURAL \u00e9 devida apenas por empresa rural, porque se destina a cobrir os riscos aos quais est\u00e1 sujeita apenas a coletividade de trabalhadores do campo.","id":1384821,"corpo":"<p align=justify>O STF fixou entendimento no sentido de que a contribui\u00e7\u00e3o\r\ndestinada ao INCRA e ao FUNRURAL \u00e9 devida apenas por\r\nempresa rural, porque se destina a cobrir os riscos aos quais\r\nest\u00e1 sujeita apenas a coletividade de trabalhadores do campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conceito de receita bruta sujeita \u00e0 incid\u00eancia da COFINS envolve apenas aquela decorrente da venda de mercadorias e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, excluindo-se a soma das receitas oriundas do exerc\u00edcio de outras atividades empresariais.","id":1384822,"corpo":"<p align=justify>O conceito de receita bruta sujeita \u00e0 incid\u00eancia da COFINS\r\nenvolve apenas aquela decorrente da venda de mercadorias\r\ne da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, excluindo-se a soma das receitas\r\noriundas do exerc\u00edcio de outras atividades empresariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A norma constitucional segundo a qual nenhum benef\u00edcio ou servi\u00e7o da seguridade social poder\u00e1 ser criado, majorado ou estendido sem a correspondente fonte de custeio total n\u00e3o se aplica aos planos privados de previd\u00eancia social.","id":1384823,"corpo":"<p align=justify>A norma constitucional segundo a qual nenhum benef\u00edcio ou\r\nservi\u00e7o da seguridade social poder\u00e1 ser criado, majorado ou\r\nestendido sem a correspondente fonte de custeio total n\u00e3o se\r\naplica aos planos privados de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STF \u00e9 firme no sentido de afirmar a inexist\u00eancia de direito adquirido a regime jur\u00eddico, motivo pelo qual n\u00e3o h\u00e1 direito \u00e0 imunidade relativa a contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias por prazo indeterminado, exceto quando o benefici\u00e1rio comprovar as condi\u00e7\u00f5es legalmente exigidas por tr\u00eas tri\u00eanios consecutivos.","id":1384824,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia do STF \u00e9 firme no sentido de afirmar a\r\ninexist\u00eancia de direito adquirido a regime jur\u00eddico, motivo\r\npelo qual n\u00e3o h\u00e1 direito \u00e0 imunidade relativa a contribui\u00e7\u00f5es\r\nprevidenci\u00e1rias por prazo indeterminado, exceto quando o\r\nbenefici\u00e1rio comprovar as condi\u00e7\u00f5es legalmente exigidas por\r\ntr\u00eas tri\u00eanios consecutivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227876,"enunciado":"","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"}],"slug":"direito-previdenciario\/387095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria TELESONIC S\/A faz an\u00e1lises gerenciais em sua contabilidade de custos, sendo uma delas a de apura\u00e7\u00e3o dos resultados baseada no custo, de reposi\u00e7\u00e3o. Em maio\/2009, a ind\u00fastria que produz 2.000 estantes por m\u00eas vendeu 90% de sua produ\u00e7\u00e3o, a R$ 70,00 cada unidade. A estrutura de custos e as expectativas de varia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, em reais, para o m\u00eas de junho\/2009, s\u00e3o as seguintes: Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria pelo custo de reposi\u00e7\u00e3o monta, em reais, em","provas":[{"id":6986,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":387143,"hashId":"66f08e55e86972bd40e92172e10f98a5","enunciado":"<P align=justify>A ind\u00fastria TELESONIC S\/A faz an\u00e1lises gerenciais em sua contabilidade de custos, sendo uma delas a de apura\u00e7\u00e3o dos resultados baseada no custo, de reposi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Em maio\/2009, a ind\u00fastria que produz 2.000 estantes por m\u00eas vendeu 90% de sua produ\u00e7\u00e3o, a R$ 70,00 cada unidade. <\/P>\r\n<P align=justify>A estrutura de custos e as expectativas de varia\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os, em reais, para o m\u00eas de junho\/2009, s\u00e3o as seguintes: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6986\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, a margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria pelo custo de reposi\u00e7\u00e3o monta, em reais, em<\/P>","resposta":1385060,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33,45 ","id":1385060,"corpo":"33,45\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34,35 ","id":1385061,"corpo":"34,35\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35,00 ","id":1385062,"corpo":"35,00\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35,65 ","id":1385063,"corpo":"35,65\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36,55","id":1385064,"corpo":"36,55","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227632,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/387143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas da Companhia Fina Flor do Mato Verde S\/A, a rentabilidade do ativo em 2007, em percentuais, foi","provas":[{"id":6986,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":387145,"hashId":"281e527c79d572cdcc4aa19cd4bafd36","enunciado":"Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es recebidas\r\nda Companhia Fina Flor do Mato Verde S\/A, a rentabilidade\r\ndo ativo em 2007, em percentuais, foi","resposta":1385070,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"91,6 ","id":1385070,"corpo":"91,6\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"104,4 ","id":1385071,"corpo":"104,4\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"119,5 ","id":1385072,"corpo":"119,5\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"151,0 ","id":1385073,"corpo":"151,0\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"158,7","id":1385074,"corpo":"158,7","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227924,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6986\/aline035.gif>","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22  a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/387145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o, quanto \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), s\u00e3o produtos","provas":[{"id":6986,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":387146,"hashId":"382d0034601caa96f773f9c3f22d5384","enunciado":"Livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado \u00e0 sua\r\nimpress\u00e3o, quanto \u00e0 incid\u00eancia do Imposto sobre Produtos\r\nIndustrializados (IPI), s\u00e3o produtos","resposta":1385076,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com al\u00edquota zero. ","id":1385075,"corpo":"com al\u00edquota zero. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunes.","id":1385076,"corpo":"imunes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivados. ","id":1385077,"corpo":"incentivados. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isentos.","id":1385078,"corpo":"isentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tributados.","id":1385079,"corpo":"n\u00e3o tributados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227925,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/387146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}