{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18128,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AUsina Hidrel\u00e9trica de Samuel, que tem potencial de gera\u00e7\u00e3o de 216Mw de energia el\u00e9trica, est\u00e1 instalada no rio:","provas":[{"id":37266,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2009-funcab-policial-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM RO - Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1059922,"hashId":"fb40f20a26fca3b86fa023a1684054d9","enunciado":"AUsina Hidrel\u00e9trica de Samuel, que tem potencial de gera\u00e7\u00e3o de\r\n216Mw de energia el\u00e9trica, est\u00e1 instalada no rio:","resposta":3716505,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jamari e situada no Munic\u00edpio de Candeias do Jamari;","id":3716505,"corpo":"Jamari e situada no Munic\u00edpio de Candeias do Jamari;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abun\u00e3 e situada no Munic\u00edpio de Itapu\u00e3 do Oeste;","id":3716506,"corpo":"Abun\u00e3 e situada no Munic\u00edpio de Itapu\u00e3 do Oeste;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jamari e situada no Munic\u00edpio de Itapu\u00e3 do Leste;","id":3716507,"corpo":"Jamari e situada no Munic\u00edpio de Itapu\u00e3 do Leste;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abun\u00e3 e situada no Munic\u00edpio de Jaru;","id":3716508,"corpo":"Abun\u00e3 e situada no Munic\u00edpio de Jaru;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Machado e situada no Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1.","id":3716509,"corpo":"Machado e situada no Munic\u00edpio de Ji-Paran\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379721,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37266\/37.gif\">","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/1059922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar","id":11453}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rio Madeira tem uma extens\u00e3o naveg\u00e1vel de, aproximadamente, 1056km. Entretanto, apesar de n\u00e3o impedir a navega\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo da seca h\u00e1 um trecho em que surgem obst\u00e1culos ocasionados por assoreamento no leito do rio.Trata-se do trecho entre:","provas":[{"id":37266,"cargo":{"descricao":"Policial Militar","id":11453},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2009-funcab-policial-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM RO - Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1059923,"hashId":"a12361b159d649406dc2c97d9bc55fb7","enunciado":"O rio Madeira tem uma extens\u00e3o naveg\u00e1vel de,\r\naproximadamente, 1056km. Entretanto, apesar de n\u00e3o impedir a\r\nnavega\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo da seca h\u00e1 um trecho em que surgem\r\nobst\u00e1culos ocasionados por assoreamento no leito do rio.Trata-se do\r\ntrecho entre:","resposta":3716511,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Munic\u00edpio de Porto Velho e a foz;","id":3716510,"corpo":"o Munic\u00edpio de Porto Velho e a foz;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Cachoeira de SantoAnt\u00f4nio e a foz;","id":3716511,"corpo":"a Cachoeira de SantoAnt\u00f4nio e a foz;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Cordilheira dosAndes e o encontro com o rio Guapor\u00e9;","id":3716512,"corpo":"a Cordilheira dosAndes e o encontro com o rio Guapor\u00e9;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os rios Ouro Preto e Paca\u00e1s Novos;","id":3716513,"corpo":"os rios Ouro Preto e Paca\u00e1s Novos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os rios Jamari e Guapor\u00e9.","id":3716514,"corpo":"os rios Jamari e Guapor\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379721,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37266\/37.gif\">","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/1059923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo. I - Os homens devem se prevenir ante ___ crises do desemprego. II - Com o excesso de prud\u00eancia, pode-se chegar ___ imobilidade das grandes massas. III - S\u00e3o necess\u00e1rias algumas virtudes para se reagir ___ crises econ\u00f4micas. IV - Os dirigentes de pa\u00edses ricos n\u00e3o atendem ___ nenhuma necessidade dos mais pobres. V - O homem pode se isolar muito, atingindo, assim, ___ solid\u00e3o. Indique a op\u00e7\u00e3o que, na sequ\u00eancia, preenche as lacunas acima corretamente.","provas":[{"id":14171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972},"orgao":{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"decea-2009-cesgranrio-tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DECEA - T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1245070,"hashId":"c460e0bfa7b6ae1ad4124180a5be748e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as frases abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Os homens devem se prevenir ante ___ crises do\r\ndesemprego.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Com o excesso de prud\u00eancia, pode-se chegar ___\r\nimobilidade das grandes massas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - S\u00e3o necess\u00e1rias algumas virtudes para se reagir ___\r\ncrises econ\u00f4micas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Os dirigentes de pa\u00edses ricos n\u00e3o atendem ___ nenhuma\r\nnecessidade dos mais pobres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - O homem pode se isolar muito, atingindo, assim, ___\r\nsolid\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Indique a op\u00e7\u00e3o que, na sequ\u00eancia, preenche as lacunas\r\nacima corretamente.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4504280,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \u2013 \u00e0 \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":4504279,"corpo":"<p align=justify>as \u2013 \u00e0 \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a","id":4504280,"corpo":"<p align=justify>as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \u2013 a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":4504281,"corpo":"<p align=justify>as \u2013 a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":4504282,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2013 a \u2013 as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a","id":4504283,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1245070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u201cs\u00e3o medidas t\u00edmidas que mal protelam cat\u00e1strofes anunciadas.\u201d (l. 25-26), o uso do adjetivo destacado demonstra uma","provas":[{"id":14171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972},"orgao":{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"decea-2009-cesgranrio-tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DECEA - T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1245086,"hashId":"80b9f903aff0508c34c852ca8163248e","enunciado":"<p align=justify>Na passagem \u201cs\u00e3o medidas <strong>t\u00edmidas<\/strong> que mal protelam cat\u00e1strofes\r\nanunciadas.\u201d (l. 25-26), o uso do adjetivo destacado\r\ndemonstra uma<\/p>","resposta":4504315,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linguagem figurada.","id":4504315,"corpo":"<p align=justify>linguagem figurada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exacerba\u00e7\u00e3o de sentido.","id":4504316,"corpo":"<p align=justify>exacerba\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impropriedade gramatical.","id":4504317,"corpo":"<p align=justify>impropriedade gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o de conceitos opostos.","id":4504318,"corpo":"<p align=justify>uni\u00e3o de conceitos opostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incoer\u00eancia com o restante da frase.","id":4504319,"corpo":"<p align=justify>incoer\u00eancia com o restante da frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1245086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201cslight adjustments to related definitions may be required.\u201d (lines 29-30), the fragment \u201cmay be required\u201d can be substituted by","provas":[{"id":14171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972},"orgao":{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"decea-2009-cesgranrio-tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DECEA - T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1245123,"hashId":"0ec9cbc87ad49407be16f51a63a10303","enunciado":"<p align=justify>In \u201cslight adjustments to related definitions may be required.\u201d\r\n(lines 29-30), the fragment \u201cmay be required\u201d can be\r\nsubstituted by<\/p>","resposta":4504459,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"might occasionally be necessary.","id":4504455,"corpo":"<p align=justify>might occasionally be necessary.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"should be considered relevant.","id":4504456,"corpo":"<p align=justify>should be considered relevant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"will definitely be demanded.","id":4504457,"corpo":"<p align=justify>will definitely be demanded.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"have to be considered.","id":4504458,"corpo":"<p align=justify>have to be considered.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"can be requested.","id":4504459,"corpo":"<p align=justify>can be requested.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401341,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14171\/17a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1245123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta. Um investimento t\u00edpico que a empresa faz em ativos (estoques e duplicatas a receber, por exemplo), poder\u00e1 exceder seu passivo (como contas provisionadas e duplicatas a pagar, por exemplo). A diferen\u00e7a entre esses ativos e passivos circulantes \u00e9 chamada de capital de giro. Se a necessidade que uma empresa tem de capital de giro for mais _______, ela geralmente procura financiamento de longo prazo para tal. As necessidades de financiamento ________ s\u00e3o atendidas atrav\u00e9s de acordos de financiamento de curto prazo, como empr\u00e9stimos banc\u00e1rios.","provas":[{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251095,"hashId":"42d28118562ef360fd2defcfd48c78f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale\r\na alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um investimento t\u00edpico que a empresa faz em ativos\r\n(estoques e duplicatas a receber, por exemplo),\r\npoder\u00e1 exceder seu passivo (como contas\r\nprovisionadas e duplicatas a pagar, por exemplo). A\r\ndiferen\u00e7a entre esses ativos e passivos circulantes\r\n\u00e9 chamada de capital de giro. Se a necessidade que\r\numa empresa tem de capital de giro for mais\r\n_______, ela geralmente procura financiamento de\r\nlongo prazo para tal. As necessidades de\r\nfinanciamento ________ s\u00e3o atendidas atrav\u00e9s de\r\nacordos de financiamento de curto prazo, como\r\nempr\u00e9stimos banc\u00e1rios.<\/p>","resposta":4530486,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo circulante \/ de despesas","id":4530482,"corpo":"<p align=justify>ativo circulante \/ de despesas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capital de giro l\u00edquido \/ de risco","id":4530483,"corpo":"<p align=justify>capital de giro l\u00edquido \/ de risco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capital circulante l\u00edquido \/ n\u00e3o oneroso","id":4530484,"corpo":"<p align=justify>capital circulante l\u00edquido \/ n\u00e3o oneroso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investimento \/ do fluxo de caixa","id":4530485,"corpo":"<p align=justify>investimento \/ do fluxo de caixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanente do que sazonal \/ sazonais","id":4530486,"corpo":"<p align=justify>permanente do que sazonal \/ sazonais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1251095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que se deseja comprar uma geladeira cujo pre\u00e7o a vista \u00e9 de 2.420,00. Suponha que a melhor op\u00e7\u00e3o de pagamento \u00e9 um financiamento em seis presta\u00e7\u00f5es iguais, com uma taxa de juro composto de 3,42% ao m\u00eas, com uma das presta\u00e7\u00f5es paga no ato da compra. Qual ser\u00e1 o valor das presta\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251103,"hashId":"6ccf2b6b3e8e68976298bb791b775e04","enunciado":"<p align=justify>Suponha que se deseja comprar uma geladeira cujo\r\npre\u00e7o a vista \u00e9 de 2.420,00. Suponha que a melhor\r\nop\u00e7\u00e3o de pagamento \u00e9 um financiamento em seis\r\npresta\u00e7\u00f5es iguais, com uma taxa de juro composto\r\nde 3,42% ao m\u00eas, com uma das presta\u00e7\u00f5es paga no\r\nato da compra. Qual ser\u00e1 o valor das presta\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":4530499,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 403,71.","id":4530497,"corpo":"<p align=justify>R$ 403,71.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 517,08.","id":4530498,"corpo":"<p align=justify>R$ 517,08.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 437,98.","id":4530499,"corpo":"<p align=justify>R$ 437,98.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 478,63","id":4530500,"corpo":"<p align=justify>R$ 478,63<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 436,15.","id":4530501,"corpo":"<p align=justify>R$ 436,15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1251103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o \u00e9tica \u00e9 um problema, situa\u00e7\u00e3o ou oportunidade que exige que o indiv\u00edduo ou uma empresa se decidam entre v\u00e1rios cursos de a\u00e7\u00e3o que precisam ser avaliados como certos ou errados, \u00e9ticos ou anti\u00e9ticos. Geralmente, essas quest\u00f5es surgem por causa de conflitos entre as filosofias morais e valores dos indiv\u00edduos das empresas em que ele trabalha e a sociedade em que ele vive. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es \u00e9ticas, relacione as colunas e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia correta nas alternativas abaixo. A. Comunica\u00e7\u00f5es. B. Conflito de interesses C. Equidade. D. Honestidade. ( ) Seu, meu, nosso ou dele(s). ( ) Compartilhamento de significado. ( ) Integridade. ( ) Imparcial.","provas":[{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251127,"hashId":"f00d8266f94c64b8bae0bec8ea10f95f","enunciado":"<p align=\"justify\">A quest\u00e3o \u00e9tica \u00e9 um problema, situa\u00e7\u00e3o ou\r\noportunidade que exige que o indiv\u00edduo ou uma\r\nempresa se decidam entre v\u00e1rios cursos de a\u00e7\u00e3o\r\nque precisam ser avaliados como certos ou errados,\r\n\u00e9ticos ou anti\u00e9ticos. Geralmente, essas quest\u00f5es\r\nsurgem por causa de conflitos entre as filosofias\r\nmorais e valores dos indiv\u00edduos das empresas em\r\nque ele trabalha e a sociedade em que ele vive. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es \u00e9ticas, relacione\r\nas colunas e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia\r\ncorreta nas alternativas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A. Comunica\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">B. Conflito de interesses <\/p><p align=\"justify\">C. Equidade. <\/p><p align=\"justify\">D. Honestidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Seu, meu, nosso ou dele(s). <\/p><p align=\"justify\">(  ) Compartilhamento de significado. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Integridade. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Imparcial.<\/p>","resposta":4530570,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 A \u2013 C \u2013 B.","id":4530569,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 A \u2013 C \u2013 B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.","id":4530570,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 B \u2013 D \u2013 A.","id":4530571,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 B \u2013 D \u2013 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.","id":4530572,"corpo":"<p align=justify>A \u2013 C \u2013 B \u2013 D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 D \u2013 A \u2013 C.","id":4530573,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 D \u2013 A \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1251127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248843,"hashId":"3b24903827984de3e0c729a2d5aa4955","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4520664,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No mundo, todo o consumo de energia est\u00e1 baseado na explora\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":4520661,"corpo":"<p align=justify>No mundo, todo o consumo de energia est\u00e1 baseado\r\nna explora\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consumo de energia tem aumentado conforme aumentam os \u00edndices de industrializa\u00e7\u00e3o.","id":4520662,"corpo":"<p align=justify>O consumo de energia tem aumentado conforme\r\naumentam os \u00edndices de industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pa\u00edses altamente industrializados s\u00e3o respons\u00e1veis pelos maiores \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o e consumo de energia.","id":4520663,"corpo":"<p align=justify>Pa\u00edses altamente industrializados s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npelos maiores \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o e consumo de\r\nenergia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No mundo, todo o consumo energ\u00e9tico est\u00e1 baseado na explora\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis.","id":4520664,"corpo":"<p align=justify>No mundo, todo o consumo energ\u00e9tico est\u00e1 baseado\r\nna explora\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambos, pa\u00edses menos industrializados e pa\u00edses industrializados, fundam seu consumo energ\u00e9tico na explora\u00e7\u00e3o de fontes sujas e n\u00e3o-renov\u00e1veis.","id":4520665,"corpo":"<p align=justify>Ambos, pa\u00edses menos industrializados e pa\u00edses\r\nindustrializados, fundam seu consumo energ\u00e9tico na\r\nexplora\u00e7\u00e3o de fontes sujas e n\u00e3o-renov\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a defini\u00e7\u00e3o de Ecologia.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248845,"hashId":"56c2c6237483e444febb67aaa943d422","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta corretamente a\r\ndefini\u00e7\u00e3o de Ecologia.<\/p>","resposta":4520675,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma sub-\u00e1rea da Biologia respons\u00e1vel pelo estudo dos seres vivos vegetais. A ecologia estuda profundamente as plantas e outros seres vivos n\u00e3o animados. Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d que indicam, respectivamente, casa e estudos, ou regras.","id":4520671,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma sub-\u00e1rea da Biologia respons\u00e1vel\r\npelo estudo dos seres vivos vegetais. A ecologia\r\nestuda profundamente as plantas e outros seres\r\nvivos n\u00e3o animados. Etimologicamente, \u00e9 uma\r\njun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d que\r\nindicam, respectivamente, casa e estudos, ou regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma \u00e1rea interdisciplinar de estudos envolvendo a Biologia, a F\u00edsica, a Qu\u00edmica, a Filosofia e a Sociologia. A ecologia pode ser considerada como a ci\u00eancia que relaciona todas as outras ci\u00eancias.","id":4520672,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma \u00e1rea interdisciplinar de estudos\r\nenvolvendo a Biologia, a F\u00edsica, a Qu\u00edmica, a\r\nFilosofia e a Sociologia. A ecologia pode ser\r\nconsiderada como a ci\u00eancia que relaciona todas as\r\noutras ci\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d, que indicam respectivamente, casa e estudos, ou regras. \u00c9 a \u00e1rea de estudo que se ocupa principalmente da milit\u00e2ncia pol\u00edtica pela preserva\u00e7\u00e3o da natureza em todo o planeta.","id":4520673,"corpo":"<p align=justify>Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras\r\ngregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d, que indicam\r\nrespectivamente, casa e estudos, ou regras. \u00c9 a \u00e1rea\r\nde estudo que se ocupa principalmente da milit\u00e2ncia\r\npol\u00edtica pela preserva\u00e7\u00e3o da natureza em todo o\r\nplaneta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma \u00e1rea da ci\u00eancia que estuda as rela\u00e7\u00f5es dos organismos com outros organismos e com todo seu meio-ambiente. Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d, que indicam, respectivamente, casa e estudos, ou regras.","id":4520674,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma \u00e1rea da ci\u00eancia que estuda as\r\nrela\u00e7\u00f5es dos organismos com outros organismos e\r\ncom todo seu meio-ambiente. Etimologicamente, \u00e9\r\numa jun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d,\r\nque indicam, respectivamente, casa e estudos, ou\r\nregras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras gregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d, que indicam, respectivamente, casa e estudos, ou regras. \u00c9 uma \u00e1rea de estudos interdisciplinar envolvendo a Biologia, a F\u00edsica e a Qu\u00edmica. A ecologia pode ser considerada como a ci\u00eancia que relaciona todas as outras ci\u00eancias.","id":4520675,"corpo":"<p align=justify>Etimologicamente, \u00e9 uma jun\u00e7\u00e3o das palavras\r\ngregas \u201coikos\u201d e \u201clogos\u201d, que indicam,\r\nrespectivamente, casa e estudos, ou regras. \u00c9 uma\r\n\u00e1rea de estudos interdisciplinar envolvendo a\r\nBiologia, a F\u00edsica e a Qu\u00edmica. A ecologia pode ser\r\nconsiderada como a ci\u00eancia que relaciona todas as\r\noutras ci\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cinema do Brasil, assinale a alternativa correta. Alguns dos ciclos vividos pelo cinema nacional s\u00e3o:","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248846,"hashId":"777e08e228ec41f33fc7e9ab1b17f40b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao cinema do Brasil, assinale a\r\nalternativa correta. Alguns dos ciclos vividos pelo\r\ncinema nacional s\u00e3o:<\/p>","resposta":4520678,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e9poca de baix\u00edssima tecnologia at\u00e9 1980, a \u00e9poca de super-tecnologia at\u00e9 1989, e, a partir da d\u00e9cada de 1990, o cinema digital.","id":4520676,"corpo":"<p align=justify>a \u00e9poca de baix\u00edssima tecnologia at\u00e9 1980, a \u00e9poca\r\nde super-tecnologia at\u00e9 1989, e, a partir da d\u00e9cada\r\nde 1990, o cinema digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as Pornochanchadas da d\u00e9cada de 1980, os Filmes de \u00c9poca da d\u00e9cada de noventa e o Cinema Tecnol\u00f3gico da primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI.","id":4520677,"corpo":"<p align=justify>as Pornochanchadas da d\u00e9cada de 1980, os Filmes\r\nde \u00c9poca da d\u00e9cada de noventa e o Cinema\r\nTecnol\u00f3gico da primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as Chanchadas da d\u00e9cada de 1940, o Cinema Novo das d\u00e9cadas de cinq\u00fcenta e sessenta, as Pornochanchadas de 1970 e a Retomada da produ\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de noventa.","id":4520678,"corpo":"<p align=justify>as Chanchadas da d\u00e9cada de 1940, o Cinema Novo\r\ndas d\u00e9cadas de cinq\u00fcenta e sessenta, as\r\nPornochanchadas de 1970 e a Retomada da\r\nprodu\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de noventa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as Chanchadas da d\u00e9cada de quarenta, os Filmes de Fic\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica das d\u00e9cadas de setenta e oitenta e o Cinema Super-Novo do s\u00e9culo XXI.","id":4520679,"corpo":"<p align=justify>as Chanchadas da d\u00e9cada de quarenta, os Filmes de\r\nFic\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica das d\u00e9cadas de setenta e oitenta e\r\no Cinema Super-Novo do s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as Pornochanchadas da d\u00e9cada de quarenta, o Cinema Novo das d\u00e9cadas de cinq\u00fcenta e sessenta e a retomada da produ\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de noventa.","id":4520680,"corpo":"<p align=justify>as Pornochanchadas da d\u00e9cada de quarenta, o\r\nCinema Novo das d\u00e9cadas de cinq\u00fcenta e sessenta\r\ne a retomada da produ\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de\r\nnoventa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea dos palestinos no Oriente M\u00e9dio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248849,"hashId":"e61c2d615516dce1808693f765d53d51","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea dos palestinos\r\nno Oriente M\u00e9dio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4520691,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O povo palestino, de maioria mu\u00e7ulmana, encontrase em luta pela demarca\u00e7\u00e3o e reconhecimento do territ\u00f3rio de seu pa\u00eds. O conflito no Oriente M\u00e9dio envolve outros pa\u00edses e uma de suas principais caracter\u00edsticas \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o religiosa envolvendo mu\u00e7ulmanos e judeus.","id":4520691,"corpo":"<p align=justify>O povo palestino, de maioria mu\u00e7ulmana, encontrase\r\nem luta pela demarca\u00e7\u00e3o e reconhecimento do\r\nterrit\u00f3rio de seu pa\u00eds. O conflito no Oriente M\u00e9dio\r\nenvolve outros pa\u00edses e uma de suas principais\r\ncaracter\u00edsticas \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o religiosa envolvendo\r\nmu\u00e7ulmanos e judeus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como Israel teve seu territ\u00f3rio demarcado e reconhecido internacionalmente no p\u00f3s-guerra (Segunda Guerra Mundial), tamb\u00e9m os palestinos obtiveram tais demarca\u00e7\u00f5es e reconhecimentos. No entanto, em fun\u00e7\u00e3o do expansionismo mu\u00e7ulmano e de sua hist\u00f3rica anteposi\u00e7\u00e3o aos judeus, e ap\u00f3s tr\u00eas d\u00e9cadas de paz, a Palestina declarou guerra a Israel no decorrer da d\u00e9cada de 1980. Tal fato fez com que a ONU n\u00e3o mais reconhecesse a Palestina como um Pa\u00eds com um territ\u00f3rio espec\u00edfico.","id":4520692,"corpo":"<p align=justify>Assim como Israel teve seu territ\u00f3rio demarcado e\r\nreconhecido internacionalmente no p\u00f3s-guerra\r\n(Segunda Guerra Mundial), tamb\u00e9m os palestinos\r\nobtiveram tais demarca\u00e7\u00f5es e reconhecimentos. No\r\nentanto, em fun\u00e7\u00e3o do expansionismo mu\u00e7ulmano e\r\nde sua hist\u00f3rica anteposi\u00e7\u00e3o aos judeus, e ap\u00f3s tr\u00eas\r\nd\u00e9cadas de paz, a Palestina declarou guerra a Israel\r\nno decorrer da d\u00e9cada de 1980. Tal fato fez com que\r\na ONU n\u00e3o mais reconhecesse a Palestina como um\r\nPa\u00eds com um territ\u00f3rio espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A guerra entre palestinos e judeus data da Idade Antiga. O conflito que ocorre em nossos dias no Oriente M\u00e9dio tem sido considerado, na imprensa internacional, como a Terceira Guerra Mundial, uma vez que ele \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia direta e restrita dos acordos firmados no fim da Segunda Guerra.","id":4520693,"corpo":"<p align=justify>A guerra entre palestinos e judeus data da Idade\r\nAntiga. O conflito que ocorre em nossos dias no\r\nOriente M\u00e9dio tem sido considerado, na imprensa\r\ninternacional, como a Terceira Guerra Mundial, uma\r\nvez que ele \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia direta e restrita dos\r\nacordos firmados no fim da Segunda Guerra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado Palestino aliado a outros estados mu\u00e7ulmanos, como o Egito, a Ar\u00e1bia Saudita, o Iraque e o Ir\u00e3, formam a coaliz\u00e3o \u201cJihad\u201d, que luta contra a domina\u00e7\u00e3o e o n\u00e3o reconhecimento por parte do Estado de Israel. A coaliz\u00e3o mu\u00e7ulmana provoca muitas baixas civis e militares em cidades e assentamentos judaicos. Israel faz um n\u00famero muito menor de mortos nos seus poucos ataques de defesa \u00e0 Faixa de Gaza, sobretudo nos \u00faltimas investidas em 2008 e 2009.","id":4520694,"corpo":"<p align=justify>O Estado Palestino aliado a outros estados\r\nmu\u00e7ulmanos, como o Egito, a Ar\u00e1bia Saudita, o\r\nIraque e o Ir\u00e3, formam a coaliz\u00e3o \u201cJihad\u201d, que luta\r\ncontra a domina\u00e7\u00e3o e o n\u00e3o reconhecimento por\r\nparte do Estado de Israel. A coaliz\u00e3o mu\u00e7ulmana\r\nprovoca muitas baixas civis e militares em cidades e\r\nassentamentos judaicos. Israel faz um n\u00famero muito\r\nmenor de mortos nos seus poucos ataques de\r\ndefesa \u00e0 Faixa de Gaza, sobretudo nos \u00faltimas\r\ninvestidas em 2008 e 2009.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A OLP (Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina) tem como obriga\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria a destrui\u00e7\u00e3o do Estado de Israel. Por isso, sua estrat\u00e9gia tem sido a guerra. No entanto, a guerra nada tem de rela\u00e7\u00e3o com a religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, que prega, em todas as suas vertentes, apenas a atitude pac\u00edfica de espera por um mundo melhor ap\u00f3s a morte.","id":4520695,"corpo":"<p align=justify>A OLP (Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina)\r\ntem como obriga\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria a destrui\u00e7\u00e3o do\r\nEstado de Israel. Por isso, sua estrat\u00e9gia tem sido a\r\nguerra. No entanto, a guerra nada tem de rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a religi\u00e3o mu\u00e7ulmana, que prega, em todas as\r\nsuas vertentes, apenas a atitude pac\u00edfica de espera\r\npor um mundo melhor ap\u00f3s a morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta entre as assertivas abaixo relacionadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e princ\u00edpios constitucionais da Seguridade Social.","provas":[{"id":6728,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2009-esaf-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1313131,"hashId":"09e0919340f4f2d33779dec585e2a7dd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta entre as assertivas abaixo\r\nrelacionadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e princ\u00edpios constitucionais\r\nda Seguridade Social.<\/p>","resposta":4793862,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diversidade da base de financiamento \u00e9 objetivo da Seguridade Social.","id":4793862,"corpo":"<p align=justify>Diversidade da base de financiamento \u00e9 objetivo da\r\nSeguridade Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor dos benef\u00edcios pode ser diminu\u00eddo gradativamente.","id":4793863,"corpo":"<p align=justify>O valor dos benef\u00edcios pode ser diminu\u00eddo gradativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode haver benef\u00edcios maiores para a popula\u00e7\u00e3o urbana em detrimento da rural.","id":4793864,"corpo":"<p align=justify>Pode haver benef\u00edcios maiores para a popula\u00e7\u00e3o\r\nurbana em detrimento da rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da Seguridade Social \u00e9 ato privativo do Poder P\u00fablico.","id":4793865,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da Seguridade Social \u00e9 ato privativo do Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os previdenci\u00e1rios devem ser sempre o mesmo, independente do destinat\u00e1rio.","id":4793866,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os previdenci\u00e1rios devem ser sempre o\r\nmesmo, independente do destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1313131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Clara, contribuinte empregada pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social desde 1994, deseja contribuir acima do valor m\u00e1ximo permitido pela previd\u00eancia social. Assim, prop\u00f5e na justi\u00e7a a\u00e7\u00e3o contra o Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS, alegando que tem direito de contribuir acima do limite legal, pois deseja se aposentar com um valor acima do valor m\u00e1ximo pago pelo INSS. Assim, \u00e9 correto afirmar, perante a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de Custeio, que o pedido de Maria","provas":[{"id":6728,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2009-esaf-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1313137,"hashId":"5c4ced81af981b3a5d6f25f4dab56281","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria Clara, contribuinte empregada pelo Regime Geral\r\nde Previd\u00eancia Social desde 1994, deseja contribuir\r\nacima do valor m\u00e1ximo permitido pela previd\u00eancia\r\nsocial. Assim, prop\u00f5e na justi\u00e7a a\u00e7\u00e3o contra o Instituto\r\nNacional do Seguro Social \u2013 INSS, alegando que tem\r\ndireito de contribuir acima do limite legal, pois deseja se\r\naposentar com um valor acima do valor m\u00e1ximo pago\r\npelo INSS. Assim, \u00e9 correto afirmar, perante a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria de Custeio, que o pedido de Maria<\/p>","resposta":4793893,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser aceito, desde que ela contribua at\u00e9 10% do valor m\u00e1ximo.","id":4793892,"corpo":"<p align=justify>pode ser aceito, desde que ela contribua at\u00e9 10% do\r\nvalor m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser aceito, pois n\u00e3o cabe a Maria a escolha do montante a ser pago.","id":4793893,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser aceito, pois n\u00e3o cabe a Maria a escolha\r\ndo montante a ser pago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser aceito, desde que ela comprove ter despesas familiares acima do valor m\u00e1ximo.","id":4793894,"corpo":"<p align=justify>pode ser aceito, desde que ela comprove ter despesas\r\nfamiliares acima do valor m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser aceito, pois o pagamento da contribui\u00e7\u00e3o social tem natureza jur\u00eddica privada de forma contratual.","id":4793895,"corpo":"<p align=justify>pode ser aceito, pois o pagamento da contribui\u00e7\u00e3o social\r\ntem natureza jur\u00eddica privada de forma contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ou n\u00e3o ser aceito, dependendo do n\u00famero de dependentes que ela possua.","id":4793896,"corpo":"<p align=justify>pode ou n\u00e3o ser aceito, dependendo do n\u00famero de\r\ndependentes que ela possua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1313137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6728,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2009-esaf-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1313164,"hashId":"508e7505b8d95649d20945d3865a6d3f","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4794027,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel do Distrito Federal pode ser exonerado a fim de que o limite legal de despesa com pessoal seja observado.","id":4794027,"corpo":"<p align=justify>O servidor est\u00e1vel do Distrito Federal pode ser\r\nexonerado a fim de que o limite legal de despesa com\r\npessoal seja observado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica autorizada a exist\u00eancia de mais de um regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social para os servidores titulares de cargos efetivos, desde que pertencentes a mais de uma unidade gestora, nos termos da lei.","id":4794028,"corpo":"<p align=justify>Fica autorizada a exist\u00eancia de mais de um regime\r\npr\u00f3prio de previd\u00eancia social para os servidores\r\ntitulares de cargos efetivos, desde que pertencentes a\r\nmais de uma unidade gestora, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de invalidez permanente, os servidores abrangidos pelo regime de previd\u00eancia, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, receber\u00e3o proventos integrais.","id":4794029,"corpo":"<p align=justify>Em caso de invalidez permanente, os servidores\r\nabrangidos pelo regime de previd\u00eancia, nos termos da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, receber\u00e3o proventos integrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eventual ocupante de vaga de servidor reintegrado, se est\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":4794030,"corpo":"<p align=justify>Eventual ocupante de vaga de servidor reintegrado, se\r\nest\u00e1vel, ser\u00e1 reconduzido ao cargo de origem mediante\r\npr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo de contribui\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal ser\u00e1 contado para efeito de disponibilidade, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4794031,"corpo":"<p align=justify>O tempo de contribui\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal\r\nser\u00e1 contado para efeito de disponibilidade, nos termos\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal ou disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas a despesas com pessoal","oab":true,"nome":"Despesas com pessoal ou disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas a despesas com pessoal","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407737,"slug":"direito-constitucional-despesas-com-pessoal-ou-disposicoes-constitucionais-relativas-a-despesas-com-pessoal"}],"slug":"direito-constitucional\/1313164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica operat\u00f3ria que apresenta melhores resultados no tratamento da fissura anal cr\u00f4nica \u00e9 a esfincterotomia lateral interna subcut\u00e2nea.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912267,"hashId":"b356704e1c28880381e7696a3b05e7fa","enunciado":"A t\u00e9cnica operat\u00f3ria que apresenta melhores resultados no\r\ntratamento da fissura anal cr\u00f4nica \u00e9 a esfincterotomia lateral\r\ninterna subcut\u00e2nea.","resposta":3197347,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o anorretal, julgue os itens a seguir.","id":353099,"enunciado":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o\r\nanorretal, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tipos de papilomav\u00edrus humano (HPV) mais comumente associados \u00e0 displasia e \u00e0s malignidades s\u00e3o o HPV-6 e o HPV-11.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912268,"hashId":"e6c5c84a1a774539ee5fcc812e0ab585","enunciado":"Os tipos de papilomav\u00edrus humano (HPV) mais comumente\r\nassociados \u00e0 displasia e \u00e0s malignidades s\u00e3o o HPV-6 e o\r\nHPV-11.","resposta":3197350,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o anorretal, julgue os itens a seguir.","id":353099,"enunciado":"Considerando as v\u00e1rias afec\u00e7\u00f5es que podem acometer a regi\u00e3o\r\nanorretal, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A varicocele \u00e9 resultado da dilata\u00e7\u00e3o das veias do cord\u00e3o esperm\u00e1tico que drenam para as veias esperm\u00e1ticas internas, afetando, mais comumente, o lado esquerdo.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912271,"hashId":"5e1d904edda639dc362b2c1d87404fc3","enunciado":"A varicocele \u00e9 resultado da dilata\u00e7\u00e3o das veias do cord\u00e3o\r\nesperm\u00e1tico que drenam para as veias esperm\u00e1ticas internas,\r\nafetando, mais comumente, o lado esquerdo.","resposta":3197355,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas, apresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens que se seguem.","id":353100,"enunciado":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas,\r\napresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacter pylori \u00e9 considerada fator de risco tanto para o adenocarcinoma g\u00e1strico quanto para os linfomas com tecido linfoide associado \u00e0 mucosa (linfoma MALT).","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912275,"hashId":"7650a67d9d054aa09eaf3714fa16978c","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacter pylori \u00e9 considerada fator de\r\nrisco tanto para o adenocarcinoma g\u00e1strico quanto para os\r\nlinfomas com tecido linfoide associado \u00e0 mucosa (linfoma\r\nMALT).","resposta":3197363,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As queixas de epigastralgia, ou desconforto abdominal alto, s\u00e3o comuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica. A gravidade dos sintomas e a presen\u00e7a de queixas associadas a esses sintomas determinam a investiga\u00e7\u00e3o complementar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 29 a 32.","id":353101,"enunciado":"As queixas de epigastralgia, ou desconforto abdominal alto, s\u00e3o\r\ncomuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica. A gravidade dos sintomas e a presen\u00e7a\r\nde queixas associadas a esses sintomas determinam a investiga\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 29 a 32.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na deriva\u00e7\u00e3o (shunt) esplenorenal distal seletiva, \u00e9 fundamental que sejam ligados os vasos g\u00e1stricos curtos.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912279,"hashId":"04900357814d29c21b788ecde1951732","enunciado":"Na deriva\u00e7\u00e3o (shunt) esplenorenal distal seletiva, \u00e9\r\nfundamental que sejam ligados os vasos g\u00e1stricos curtos.","resposta":3197372,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas e cir\u00fargicas.","id":353102,"enunciado":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico\r\nde hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica,\r\njulgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas\r\ne cir\u00fargicas.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipocalcemia associada \u00e0 tireoidectomia total ocorre em torno de 5% dos casos e cerca de 80% deles se resolvem em doze meses.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912282,"hashId":"7b333259a6811493740e6dd0d259e5cd","enunciado":"Hipocalcemia associada \u00e0 tireoidectomia total ocorre em\r\ntorno de 5% dos casos e cerca de 80% deles se resolvem em\r\ndoze meses.","resposta":3197377,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tireoide \u00e9 sede de diversas afec\u00e7\u00f5es que necessitam de tratamento cir\u00fargico. Essas opera\u00e7\u00f5es podem cursar com complica\u00e7\u00f5es tanto transoperat\u00f3rias quanto p\u00f3s-operat\u00f3rias. Considerando as complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es na tireoide, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":353103,"enunciado":"A tireoide \u00e9 sede de diversas afec\u00e7\u00f5es que necessitam de\r\ntratamento cir\u00fargico. Essas opera\u00e7\u00f5es podem cursar com\r\ncomplica\u00e7\u00f5es tanto transoperat\u00f3rias quanto p\u00f3s-operat\u00f3rias.\r\nConsiderando as complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es na\r\ntireoide, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Nyhus para h\u00e9rnias inguinais, todas as h\u00e9rnias indiretas s\u00e3o do tipo III A, B ou C.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912290,"hashId":"cc7740ae9ea5059af80f23e239e6b3a5","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Nyhus para h\u00e9rnias inguinais,\r\ntodas as h\u00e9rnias indiretas s\u00e3o do tipo III A, B ou C.","resposta":3197394,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens seguintes.","id":353105,"enunciado":"Com respeito \u00e0s h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma hepatocelular \u00e9 a doen\u00e7a maligna prim\u00e1ria mais comum do f\u00edgado e est\u00e1 relacionado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912291,"hashId":"f086d612f7102009c4757d17ee18f660","enunciado":"O carcinoma hepatocelular \u00e9 a doen\u00e7a maligna prim\u00e1ria\r\nmais comum do f\u00edgado e est\u00e1 relacionado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o\r\npelo v\u00edrus da hepatite B.","resposta":3197395,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diversas afec\u00e7\u00f5es que podem acometer o f\u00edgado e as vias biliares, julgue os itens que se seguem.","id":353106,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diversas afec\u00e7\u00f5es que podem acometer o\r\nf\u00edgado e as vias biliares, julgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equinococose \u00e9 uma zoonose transmitida tanto por contato direto entre humanos quanto pelas ovelhas, por\u00e9m os hospedeiros definitivos s\u00e3o os equinos.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912293,"hashId":"b757e2a8dc5493078faf13761e1d8d55","enunciado":"A equinococose \u00e9 uma zoonose transmitida tanto por\r\ncontato direto entre humanos quanto pelas ovelhas,\r\npor\u00e9m os hospedeiros definitivos s\u00e3o os equinos.","resposta":3197400,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diversas afec\u00e7\u00f5es que podem acometer o f\u00edgado e as vias biliares, julgue os itens que se seguem.","id":353106,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diversas afec\u00e7\u00f5es que podem acometer o\r\nf\u00edgado e as vias biliares, julgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tumores mais frequentes no mediastino s\u00e3o os de c\u00e9lulas germinativas, caracteristicamente localizados no mediastino posterior.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912294,"hashId":"74a086d1d36228181ab73617cb7b5181","enunciado":"Os tumores mais frequentes no mediastino s\u00e3o os de\r\nc\u00e9lulas germinativas, caracteristicamente localizados no\r\nmediastino posterior.","resposta":3197402,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mediastino \u00e9 \u00e1rea do t\u00f3rax sede de m\u00faltiplas afec\u00e7\u00f5es, tais como tumores, cistos, infec\u00e7\u00f5es, hemorragias, aneurismas. Considerando esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":353107,"enunciado":"O mediastino \u00e9 \u00e1rea do t\u00f3rax sede de m\u00faltiplas afec\u00e7\u00f5es, tais\r\ncomo tumores, cistos, infec\u00e7\u00f5es, hemorragias, aneurismas.\r\nConsiderando esse assunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse segmento hep\u00e1tico situa-se no f\u00edgado direito.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914602,"hashId":"4a7c6421ca01b61e7be380ccf3490622","enunciado":"Esse segmento hep\u00e1tico situa-se no f\u00edgado direito.","resposta":3207125,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma paciente de 45 anos de idade com les\u00e3o hep\u00e1tica de 4 cm cuja tomografia computadorizada do abdome sugeriu diagn\u00f3stico de carcinoma hepatocelular no segmento VII. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":353505,"enunciado":"Considere uma paciente de 45 anos de idade com les\u00e3o hep\u00e1tica\r\nde 4 cm cuja tomografia computadorizada do abdome sugeriu\r\ndiagn\u00f3stico de carcinoma hepatocelular no segmento VII. Acerca\r\ndesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a pancreatectomia caudal seja indicada, o cirurgi\u00e3o deve estar atento \u00e0 vasculariza\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o do p\u00e2ncreas, que \u00e9 irrigada por ramos hep\u00e1ticos e gastroduodenais.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914609,"hashId":"f3a806e4ff1ad5ca4484a8212ea0215f","enunciado":"Caso a pancreatectomia caudal seja indicada, o cirurgi\u00e3o\r\ndeve estar atento \u00e0 vasculariza\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o do p\u00e2ncreas,\r\nque \u00e9 irrigada por ramos hep\u00e1ticos e gastroduodenais.","resposta":3207140,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma abdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","id":353506,"enunciado":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma\r\nabdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a esplenectomia, a sec\u00e7\u00e3o do ligamento esplenorenal \u00e9 o tempo cir\u00fargico mais simples, pois esse ligamento n\u00e3o est\u00e1 em contato com vasos ou outros \u00f3rg\u00e3os, al\u00e9m do ba\u00e7o e rim.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914610,"hashId":"c7c94839b04fb02a0234dd249da140ab","enunciado":"Durante a esplenectomia, a sec\u00e7\u00e3o do ligamento esplenorenal\r\n\u00e9 o tempo cir\u00fargico mais simples, pois esse ligamento n\u00e3o\r\nest\u00e1 em contato com vasos ou outros \u00f3rg\u00e3os, al\u00e9m do ba\u00e7o\r\ne rim.","resposta":3207142,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma abdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","id":353506,"enunciado":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma\r\nabdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ligadura da art\u00e9ria espl\u00eanica pr\u00f3xima ao hilo proporciona isquemia imediata do ba\u00e7o.","provas":[{"id":27445,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-pediatrica-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":914611,"hashId":"981de4f928f02376177a84415d096270","enunciado":"A ligadura da art\u00e9ria espl\u00eanica pr\u00f3xima ao hilo proporciona\r\nisquemia imediata do ba\u00e7o.","resposta":3207144,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma abdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","id":353506,"enunciado":"Considerando um paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de trauma\r\nabdominal com les\u00e3o espl\u00eanica e pancre\u00e1tica e indica\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia e pancreatectomia, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/914611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" H\u00e1 necessidade de reavaliar as rela\u00e7\u00f5es feto p\u00e9lvicas, pois a causa mais frequente desse tipo de distocia \u00e9 a despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa ou absoluta.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914638,"hashId":"dd1ef1deebdc41ba74d7aa90098db59f","enunciado":" H\u00e1 necessidade de reavaliar as rela\u00e7\u00f5es feto p\u00e9lvicas, pois a\r\ncausa mais frequente desse tipo de distocia \u00e9 a despropor\u00e7\u00e3o\r\nc\u00e9falo-p\u00e9lvica relativa ou absoluta.","resposta":3207197,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no partograma mostrado acima, julgue os itens a seguir.","id":353513,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27446\/104.gif\"><\/p><p>Com base no partograma mostrado acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Considere que uma paciente de 30 anos de idade, G2P1A0, com Ig: 40 semanas e 1 dia (bem datada) de gesta\u00e7\u00e3o, apresenta dilata\u00e7\u00e3o cervical de 2.0 cm, 70% de apagamento, colo de consist\u00eancia mediana, centralizado e plano -2 de DeLee. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de Bishop dessa paciente \u00e9 igual a cinco pontos.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914640,"hashId":"ceca47a1b586d6f5b916dcebecd219f9","enunciado":" Considere que uma paciente de 30 anos de idade, G2P1A0,\r\ncom Ig: 40 semanas e 1 dia (bem datada) de gesta\u00e7\u00e3o,\r\napresenta dilata\u00e7\u00e3o cervical de 2.0 cm, 70% de apagamento,\r\ncolo de consist\u00eancia mediana, centralizado e plano -2 de\r\nDeLee. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00edndice de Bishop dessa paciente \u00e9\r\nigual a cinco pontos.","resposta":3207202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de avalia\u00e7\u00e3o do colo uterino e \u00e0 assist\u00eancia ao trabalho de parto, julgue os itens subsequentes.","id":353514,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de avalia\u00e7\u00e3o do colo uterino e \u00e0\r\nassist\u00eancia ao trabalho de parto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Haemophilus ducrey, coco-bacilo gram-negativo, \u00e9 o agente etiol\u00f3gico do cancro mole.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914651,"hashId":"c9fd9d0e008a819a3ffe8e8cbaf43518","enunciado":"O Haemophilus ducrey, coco-bacilo gram-negativo, \u00e9 o\r\nagente etiol\u00f3gico do cancro mole.","resposta":3207223,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das infec\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o sexual, julgue os itens subsequentes.","id":353518,"enunciado":"A respeito das infec\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o sexual, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas neoplasias benignas, o efeito do feixe sonoro produz mais frequentemente ecos internos de aspecto homog\u00eaneo, sombra ac\u00fastica posterior e observa-se rela\u00e7\u00e3o entre os di\u00e2metros antero-posterior e l\u00e1tero-lateral &gt; 1.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914655,"hashId":"1ef3b063a36766d788a68fa888b3201f","enunciado":"Nas neoplasias benignas, o efeito do feixe sonoro produz\r\nmais frequentemente ecos internos de aspecto homog\u00eaneo,\r\nsombra ac\u00fastica posterior e observa-se rela\u00e7\u00e3o entre os\r\ndi\u00e2metros antero-posterior e l\u00e1tero-lateral &gt; 1.","resposta":3207232,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o ecogr\u00e1fica dos n\u00f3dulos s\u00f3lidos mam\u00e1rios, julgue o item a seguir.","id":353521,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o ecogr\u00e1fica dos n\u00f3dulos s\u00f3lidos mam\u00e1rios,\r\njulgue o item a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estado dos linfonodos axilares e o n\u00famero de linfonodos acometidos \u00e9 o indicador de progn\u00f3stico mais importante em pacientes com c\u00e2ncer de mama prim\u00e1rio.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914657,"hashId":"f51586ac68ed5e3cf2930a07aafe944b","enunciado":"O estado dos linfonodos axilares e o n\u00famero de linfonodos\r\nacometidos \u00e9 o indicador de progn\u00f3stico mais importante em\r\npacientes com c\u00e2ncer de mama prim\u00e1rio.","resposta":3207235,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do c\u00e2ncer da mama, julgue os seguintes itens.","id":353523,"enunciado":"A respeito do c\u00e2ncer da mama, julgue os seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando as pacientes com c\u00e2ncer de mama gr\u00e1vidas s\u00e3o comparadas \u00e0s pacientes que n\u00e3o est\u00e3o gr\u00e1vidas, est\u00e1gio por est\u00e1gio, as taxas de sobrevida parecem ser equivalentes.","provas":[{"id":27446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":914659,"hashId":"9c88f486a83a77f889069ef67cc218b6","enunciado":"Quando as pacientes com c\u00e2ncer de mama gr\u00e1vidas s\u00e3o\r\ncomparadas \u00e0s pacientes que n\u00e3o est\u00e3o gr\u00e1vidas, est\u00e1gio por\r\nest\u00e1gio, as taxas de sobrevida parecem ser equivalentes.","resposta":3207239,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3207239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3207240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do c\u00e2ncer da mama, julgue os seguintes itens.","id":353523,"enunciado":"A respeito do c\u00e2ncer da mama, julgue os seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/914659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados. I - O trabalho prisional \u00e9 obrigat\u00f3rio. II - Em raz\u00e3o da detra\u00e7\u00e3o, desconta-se na pena privativa de liberdade o tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria, no Brasil ou no exterior, exceto quanto ao tempo de pris\u00e3o administrativa III - A presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria e a limita\u00e7\u00e3o de fim de semana n\u00e3o se configuram como pena, mas como medidas alternativas \u00e0 pena de pris\u00e3o, concedidas em senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. IV - O crime de homic\u00eddio privilegiado comporta substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade, desde que a pena fixada n\u00e3o seja superior a quatro anos. V - A pena de multa, se n\u00e3o adimplida, ser\u00e1 convertida em pena privativa de liberdade, \u00e0 raz\u00e3o de um dia de deten\u00e7\u00e3o para cada dia-multa.","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102320,"hashId":"fc8ca880d18cb86a956d791a8001f758","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O trabalho prisional \u00e9 obrigat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Em raz\u00e3o da detra\u00e7\u00e3o, desconta-se na pena privativa de\r\nliberdade o tempo de pris\u00e3o provis\u00f3ria, no Brasil ou no\r\nexterior, exceto quanto ao tempo de pris\u00e3o administrativa\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - A presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria e a limita\u00e7\u00e3o de fim de semana\r\nn\u00e3o se configuram como pena, mas como medidas alternativas\r\n\u00e0 pena de pris\u00e3o, concedidas em senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - O crime de homic\u00eddio privilegiado comporta substitui\u00e7\u00e3o\r\nda pena privativa de liberdade, desde que a pena fixada n\u00e3o\r\nseja superior a quatro anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - A pena de multa, se n\u00e3o adimplida, ser\u00e1 convertida em\r\npena privativa de liberdade, \u00e0 raz\u00e3o de um dia de deten\u00e7\u00e3o para\r\ncada dia-multa.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3903102,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um.","id":3903099,"corpo":"<p align=justify>Um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois.","id":3903100,"corpo":"<p align=justify>Dois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":3903101,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":3903102,"corpo":"<p align=justify>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":3903103,"corpo":"<p align=justify>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas restritivas de direitos","oab":true,"nome":"Penas restritivas de direitos","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406289,"slug":"direito-penal-penas-restritivas-de-direitos"},{"nome_clean":"Pena de multa","oab":true,"nome":"Pena de multa","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406290,"slug":"direito-penal-pena-de-multa"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies e comina\u00e7\u00e3o das penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413847,"slug":"direito-penal-especies-e-cominacao-das-penas"},{"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o Pecuni\u00e1ria","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o Pecuni\u00e1ria","pai":406289,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413859,"slug":"direito-penal-prestacao-pecuniaria"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Fim de Semana","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Fim de Semana","pai":406289,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413861,"slug":"direito-penal-limitacao-de-fim-de-semana"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Privilegiado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Privilegiado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413917,"slug":"direito-penal-homicidio-privilegiado"},{"nome_clean":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418732,"slug":"direito-penal-temas-de-execucao-penal"},{"nome_clean":"Detra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Detra\u00e7\u00e3o","pai":418732,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418733,"slug":"direito-penal-detracao"},{"nome_clean":"Trabalho do Preso e Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Trabalho do Preso e Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":418732,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418736,"slug":"direito-penal-trabalho-do-preso-e-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/1102320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados. I - O compromisso previamente assumido de comprar o produto do crime leva o agente, consumado o delito, a responder pela forma dolosa de recepta\u00e7\u00e3o, afastando a forma culposa. II - H\u00e1 possibilidade do c\u00famulo de tr\u00eas qualificadoras para o crime de homic\u00eddio, sendo duas de natureza subjetiva e uma objetiva. III - Uma das das causas de aumento de pena de homic\u00eddio culposo prevista no \u00a7 4\u00ba do artigo 121 do CP \u00e9 dirigida aquele que se aventura a atuar em \u00e1rea fora de sua profiss\u00e3o, configurando a imper\u00edcia. IV - A exist\u00eancia de autoria colateral leva os agentes a responderem necessariamente pela forma tentada do homic\u00eddio. V - A impropriedade relativa do meio impede o reconhecimento da tentativa de crime.","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102326,"hashId":"22d55b7bc5aef0e1a59354f839954418","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens e assinale a quantidade de itens errados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - O compromisso previamente assumido de comprar o\r\nproduto do crime leva o agente, consumado o delito, a\r\nresponder pela forma dolosa de recepta\u00e7\u00e3o, afastando a forma\r\nculposa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - H\u00e1 possibilidade do c\u00famulo de tr\u00eas qualificadoras para o\r\ncrime de homic\u00eddio, sendo duas de natureza subjetiva e uma\r\nobjetiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - Uma das das causas de aumento de pena de homic\u00eddio\r\nculposo prevista no \u00a7 4\u00ba do artigo 121 do CP \u00e9 dirigida aquele\r\nque se aventura a atuar em \u00e1rea fora de sua profiss\u00e3o,\r\nconfigurando a imper\u00edcia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - A exist\u00eancia de autoria colateral leva os agentes a\r\nresponderem necessariamente pela forma tentada do homic\u00eddio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - A impropriedade relativa do meio impede o\r\nreconhecimento da tentativa de crime.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3903123,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um.","id":3903119,"corpo":"<p align=justify>Um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois.","id":3903120,"corpo":"<p align=justify>Dois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":3903121,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":3903122,"corpo":"<p align=justify>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":3903123,"corpo":"<p align=justify>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Da Recepta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Recepta\u00e7\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406371,"slug":"direito-penal-da-receptacao"},{"nome_clean":"Autoria Colateral","oab":false,"nome":"Autoria Colateral","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413827,"slug":"direito-penal-autoria-colateral"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Culposo","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Culposo","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413921,"slug":"direito-penal-homicidio-culposo"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Culposo Majorado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Culposo Majorado","pai":413921,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418797,"slug":"direito-penal-homicidio-culposo-majorado"}],"slug":"direito-penal\/1102326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo. I. Com refer\u00eancia a ado\u00e7\u00e3o de menores, as normas previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e que foram incorporadas pelo C\u00f3digo Civil de forma semelhante ou que n\u00e3o foram incorporadas, permanecem em vigor, podendo ser aplicadas em conjunto com o referido C\u00f3digo. II. Na ado\u00e7\u00e3o unilateral mant\u00e9m o v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o entre o adotando e o c\u00f4njuge ou companheiro do adotante e os respectivos parentes. O c\u00f4njuge ou companheiro do adotante n\u00e3o perde o poder familiar, exercendo-o em conformidade com o outro. III. \u00c9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do menor por seus ascendentes ou colaterais, pelo seu tutor, exigindo-se, nesse caso, do tutor a devida presta\u00e7\u00e3o de contas e o pagamento de eventual d\u00e9bito apurado. IV. A ado\u00e7\u00e3o por estrangeiro residente e domiciliado fora do Pa\u00eds tem car\u00e1ter residual e, quanto aos requisitos formais para a habilita\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplic\u00e1vel a lei do pa\u00eds de origem do candidato \u00e0 ado\u00e7\u00e3o. Assim, o estrangeiro dever\u00e1 preencher, entre outras, as seguintes condi\u00e7\u00f5es: comprova\u00e7\u00e3o de estar devidamente habilitado para a ado\u00e7\u00e3o, consoante as leis de seu pa\u00eds de origem, bem como apresentar estudo psicossocial elaborado por ag\u00eancia especializada e credenciada no pa\u00eds do adotante. V. A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das medidas de coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em fam\u00edlia substituta. Por expressa veda\u00e7\u00e3o legal que pro\u00edbe o desmembramento de grupos de irm\u00e3os e, em atendimento aos princ\u00edpios do melhor interesse da crian\u00e7a e da preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares, a ado\u00e7\u00e3o de irm\u00e3os s\u00f3 pode ser concedida conjuntamente a um mesmo casal. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":38093,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2009-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102370,"hashId":"4990cfdb6d64c57a200826044ed16644","enunciado":"<p align=\"justify\">No que concerne \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Com refer\u00eancia a ado\u00e7\u00e3o de menores, as normas previstas\r\nno Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e que foram\r\nincorporadas pelo C\u00f3digo Civil de forma semelhante ou que\r\nn\u00e3o foram incorporadas, permanecem em vigor, podendo ser\r\naplicadas em conjunto com o referido C\u00f3digo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Na ado\u00e7\u00e3o unilateral mant\u00e9m o v\u00ednculo de filia\u00e7\u00e3o entre o\r\nadotando e o c\u00f4njuge ou companheiro do adotante e os\r\nrespectivos parentes. O c\u00f4njuge ou companheiro do adotante\r\nn\u00e3o perde o poder familiar, exercendo-o em conformidade com\r\no outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o do menor por seus ascendentes ou\r\ncolaterais, pelo seu tutor, exigindo-se, nesse caso, do tutor a\r\ndevida presta\u00e7\u00e3o de contas e o pagamento de eventual d\u00e9bito\r\napurado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A ado\u00e7\u00e3o por estrangeiro residente e domiciliado fora do\r\nPa\u00eds tem car\u00e1ter residual e, quanto aos requisitos formais para a\r\nhabilita\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplic\u00e1vel a lei do pa\u00eds de origem do candidato \u00e0\r\nado\u00e7\u00e3o. Assim, o estrangeiro dever\u00e1 preencher, entre outras, as\r\nseguintes condi\u00e7\u00f5es: comprova\u00e7\u00e3o de estar devidamente\r\nhabilitado para a ado\u00e7\u00e3o, consoante as leis de seu pa\u00eds de\r\norigem, bem como apresentar estudo psicossocial elaborado\r\npor ag\u00eancia especializada e credenciada no pa\u00eds do adotante.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das medidas de coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do\r\nadolescente em fam\u00edlia substituta. Por expressa veda\u00e7\u00e3o legal\r\nque pro\u00edbe o desmembramento de grupos de irm\u00e3os e, em\r\natendimento aos princ\u00edpios do melhor interesse da crian\u00e7a e da\r\npreserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares, a ado\u00e7\u00e3o de irm\u00e3os s\u00f3\r\npode ser concedida conjuntamente a um mesmo casal.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p><p><br><\/p>","resposta":3903331,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3903331,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3903332,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3903333,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3903334,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3903335,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1102370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ouso dos verbos Falar (primeiro par\u00e1grafo), fazer (segundo par\u00e1grafo), resolver (terceiro par\u00e1grafo) na forma nominal do infinitivo justifica-se pela necessidade de expor as ideias de a\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108821,"hashId":"9cbd9483067282ba5af1039b50095bb3","enunciado":"<p align=justify>Ouso dos verbos Falar (primeiro par\u00e1grafo), fazer\r\n(segundo par\u00e1grafo), resolver (terceiro par\u00e1grafo)\r\nna forma nominal do infinitivo justifica-se pela\r\nnecessidade de expor as ideias de a\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3932660,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma impessoal","id":3932660,"corpo":"<p align=justify>sem no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma\r\nimpessoal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma pessoal.","id":3932661,"corpo":"<p align=justify>sem no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma impessoal.","id":3932662,"corpo":"<p align=justify>com no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma\r\nimpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma pessoal.","id":3932663,"corpo":"<p align=justify>com no\u00e7\u00e3o de modo, tempo e de forma pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":3932664,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1\r\ncorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385979,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/30.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome cuja , em cuja receita (4\u00ba par\u00e1grafo), substitui uma express\u00e3o preposicionada. Assinale a alternativa em que se encontra tal express\u00e3o.","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108722,"hashId":"181b6d3ddf0e3fa3662a8b69f285e188","enunciado":"<p align=justify>O pronome cuja , em cuja receita (4\u00ba par\u00e1grafo),\r\nsubstitui uma express\u00e3o preposicionada. Assinale\r\na alternativa em que se encontra tal express\u00e3o.<\/p>","resposta":3932303,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Miriam Leit\u00e3o","id":3932302,"corpo":"<p align=justify>de Miriam Leit\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Raul Velloso.","id":3932303,"corpo":"<p align=justify>de Raul Velloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do governo","id":3932304,"corpo":"<p align=justify>do governo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do senado.","id":3932305,"corpo":"<p align=justify>do senado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Mitterand","id":3932306,"corpo":"<p align=justify>de Mitterand<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385965,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/12.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108738,"hashId":"730226053eb3df0d967d62c23a10741d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que completa correta e\r\nrespectivamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":3932383,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expiat\u00f3rio sobre extimular","id":3932382,"corpo":"<p align=justify>Expiat\u00f3rio sobre extimular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expiat\u00f3rio sob estimular","id":3932383,"corpo":"<p align=justify>Expiat\u00f3rio sob estimular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espiat\u00f3rio sob estimular","id":3932384,"corpo":"Espiat\u00f3rio sob estimular","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espiat\u00f3rio sobre estimular","id":3932385,"corpo":"<p align=justify>Espiat\u00f3rio sobre estimular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espiat\u00f3rio sob extimular","id":3932386,"corpo":"<p align=justify>Espiat\u00f3rio sob extimular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385966,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/22.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nexo que inicia o segundo par\u00e1grafo s\u00f3 n\u00e3o poderia ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108742,"hashId":"2fb2f20a7c7726d37b61c95bcd88eae7","enunciado":"<p align=justify>O nexo que inicia o segundo par\u00e1grafo s\u00f3 n\u00e3o\r\npoderia ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":3932402,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conquanto.","id":3932402,"corpo":"<p align=justify>conquanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conforme.","id":3932403,"corpo":"<p align=justify>conforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consoante.","id":3932404,"corpo":"<p align=justify>consoante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de acordo com o que.","id":3932405,"corpo":"<p align=justify>de acordo com o que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em conson\u00e2ncia com o que.","id":3932406,"corpo":"<p align=justify>em conson\u00e2ncia com o que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385966,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/22.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o no que veio a ser a famosa vaquinha , o trecho destacado poderia ser reescrito, sem preju\u00edzo para o significado ou para a estrutura do per\u00edodo, da seguinte forma:","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108743,"hashId":"161f8b58658ac01390627a2990cadeee","enunciado":"<p align=\"justify\">Na ora\u00e7\u00e3o <strong><u>no que<\/u><\/strong> veio a ser a famosa vaquinha ,\r\no trecho destacado poderia ser reescrito, sem\r\npreju\u00edzo para o significado ou para a estrutura do\r\nper\u00edodo, da seguinte forma:<\/p>","resposta":3932407,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naquilo que veio a ser a famosa vaquinha.\"","id":3932407,"corpo":"naquilo que veio a ser a famosa vaquinha.\"","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"naquele que veio a ser a famosa vaquinha.\"","id":3932408,"corpo":"naquele que veio a ser a famosa vaquinha.\"","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em o que veio a ser a famosa &#39;vaquinha.\"","id":3932409,"corpo":"em o que veio a ser a famosa &#39;vaquinha.\"","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onde veio a ser a famosa \"vaquinha.\"","id":3932410,"corpo":"onde veio a ser a famosa \"vaquinha.\"","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no qual veio a ser a famosa &#39;vaquinha.\"","id":3932411,"corpo":"no qual veio a ser a famosa &#39;vaquinha.\"","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385966,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/22.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das express\u00f5es a seguir justifica, na opini\u00e3o do autor, as afirma\u00e7\u00f5es entre aspas no quarto par\u00e1grafo?","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108746,"hashId":"a977b1224b590eadce50414f5a50f2c3","enunciado":"<p align=justify>Qual das express\u00f5es a seguir justifica, na opini\u00e3o\r\ndo autor, as afirma\u00e7\u00f5es entre aspas no quarto\r\npar\u00e1grafo?<\/p>","resposta":3932426,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudar nos antigos semin\u00e1rios da antiga Igreja Cat\u00f3lica (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3932422,"corpo":"<p align=justify>estudar nos antigos semin\u00e1rios da antiga Igreja\r\nCat\u00f3lica (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a curiosidade intelectual e a ambi\u00e7\u00e3o de subir na vida (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3932423,"corpo":"<p align=justify>a curiosidade intelectual e a ambi\u00e7\u00e3o de subir\r\nna vida (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desastre civilizat\u00f3rio brasileiro das \u00faltimas quatro d\u00e9cadas (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":3932424,"corpo":"<p align=justify>o desastre civilizat\u00f3rio brasileiro das \u00faltimas\r\nquatro d\u00e9cadas (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"estudar \u00e9 sofrimento\" (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":3932425,"corpo":"<p align=justify>\"estudar \u00e9 sofrimento\" (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pedagogia dita moderna (\u00faltimo par\u00e1grafo)","id":3932426,"corpo":"<p align=justify>a pedagogia dita moderna (\u00faltimo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385967,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/344.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do par\u00e1grafo quinze Por issomesmo at\u00e9 hoje a popula\u00e7\u00e3o americana e praticamente o mundo todo usa Tylenol (...) h\u00e1 necessidade de v\u00edrgulas, que podem ser inseridas adequadamente e s\u00e3o explicadas respectivamente em","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108782,"hashId":"610cbd4caad8a662ac161e369e99b497","enunciado":"<p align=justify>No trecho do par\u00e1grafo quinze Por issomesmo at\u00e9\r\nhoje a popula\u00e7\u00e3o americana e praticamente o mundo\r\ntodo usa Tylenol (...) h\u00e1 necessidade de v\u00edrgulas,\r\nque podem ser inseridas adequadamente e s\u00e3o\r\nexplicadas respectivamente em<\/p>","resposta":3932524,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por isso mesmo ,at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o americana e ,praticamente, o mundo todo usa Tylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: Ambas as express\u00f5es entre v\u00edrgulas s\u00e3o adjuntos adverbiais.","id":3932524,"corpo":"<p align=justify>Por isso mesmo ,at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o\r\namericana e ,praticamente, o mundo todo usa\r\nTylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: Ambas as express\u00f5es\r\nentre v\u00edrgulas s\u00e3o adjuntos adverbiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o americana e ,praticamente, o mundo todo usa Tylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: Ambas as express\u00f5es entre v\u00edrgulas s\u00e3o apostos.","id":3932525,"corpo":"<p align=justify>Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o\r\namericana e ,praticamente, o mundo todo usa\r\nTylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: Ambas as express\u00f5es\r\nentre v\u00edrgulas s\u00e3o apostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o americana e ,praticamente, o mundo todo usa Tylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre v\u00edrgulas \u00e9 um adjunto adverbial e a segunda um aposto.","id":3932526,"corpo":"<p align=justify>Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o\r\namericana e ,praticamente, o mundo todo usa\r\nTylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre\r\nv\u00edrgulas \u00e9 um adjunto adverbial e a segunda um\r\naposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o americana e ,praticamente, o mundo todo usa Tylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre v\u00edrgulas \u00e9 um aposto e a segunda \u00e9 um adjunto adverbial.","id":3932527,"corpo":"<p align=justify>Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o\r\namericana e ,praticamente, o mundo todo usa\r\nTylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre\r\nv\u00edrgulas \u00e9 um aposto e a segunda \u00e9 um adjunto\r\nadverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o americana e ,praticamente, o mundo todo usa Tylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre v\u00edrgulas \u00e9 um vocativo e a segunda \u00e9 um aposto.","id":3932528,"corpo":"<p align=justify>Por isso mesmo, at\u00e9 hoje, a popula\u00e7\u00e3o\r\namericana e ,praticamente, o mundo todo usa\r\nTylenol(...)Explica\u00e7\u00e3o: A primeira express\u00e3o entre\r\nv\u00edrgulas \u00e9 um vocativo e a segunda \u00e9 um aposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385972,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/123.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto, nos segundo, terceiro, d\u00e9cimo terceiro e d\u00e9cimo oitavo par\u00e1grafos, completando o texto com a pode ocorrer crase. A sequ\u00eancia adequada \u00e0 norma culta \u00e9","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108784,"hashId":"1688065e30e2573356b952bdf1c6a09d","enunciado":"<p align=justify>Ao longo do texto, nos segundo, terceiro, d\u00e9cimo\r\nterceiro e d\u00e9cimo oitavo par\u00e1grafos, completando o\r\ntexto com a pode ocorrer crase. A sequ\u00eancia\r\nadequada \u00e0 norma culta \u00e9<\/p>","resposta":3932535,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, \u00e0, \u00e0.","id":3932534,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, \u00e0, \u00e0, \u00e0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a, \u00e0","id":3932535,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, \u00e0, a, \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, \u00e0, a.","id":3932536,"corpo":"<p align=justify>\u00e0, \u00e0, \u00e0, a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, \u00e0, \u00e0, \u00e0.","id":3932537,"corpo":"<p align=justify>a, \u00e0, \u00e0, \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a, a, \u00e0, \u00e0.","id":3932538,"corpo":"<p align=justify>a, a, \u00e0, \u00e0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385972,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/123.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cApesar da legisla\u00e7\u00e3o, a \u00cdndia \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos\u201d. Assinale a alternativa em que a forma de reescrever altera o sentido original da frase acima.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087391,"hashId":"dd7eb0c6927c38aaabddcbbfa34244ad","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cApesar da legisla\u00e7\u00e3o, a \u00cdndia \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem\r\n\u00f3rg\u00e3os humanos\u201d.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa em que a forma de reescrever altera o\r\nsentido original da frase acima.<\/p>","resposta":3835858,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00cdndia \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos, a despeito da legisla\u00e7\u00e3o.","id":3835854,"corpo":"<p align=justify>A \u00cdndia \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos, a\r\ndespeito da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00cdndia, apesar da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835855,"corpo":"<p align=justify>A \u00cdndia, apesar da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pa\u00eds de onde mais saem\r\n\u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pa\u00eds de onde \u00f3rg\u00e3os humanos mais saem, apesar da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 a \u00cdndia.","id":3835856,"corpo":"<p align=justify>O pa\u00eds de onde \u00f3rg\u00e3os humanos mais saem, apesar da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 a \u00cdndia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos, apesar da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 a \u00cdndia.","id":3835857,"corpo":"<p align=justify>O pa\u00eds de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos, apesar da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 a \u00cdndia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00cdndia, a despeito da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pais de onde saem mais \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835858,"corpo":"<p align=justify>A \u00cdndia, a despeito da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 o pais de onde saem\r\nmais \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos\u201d. Assinale a alternativa que indique a frase de estrutura semelhante que n\u00e3o apresenta corre\u00e7\u00e3o gramatical em fun\u00e7\u00e3o de uma preposi\u00e7\u00e3o mal empregada.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087393,"hashId":"58820467073d890a6a873a0234a0064e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c...de onde mais saem \u00f3rg\u00e3os humanos\u201d.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que indique a frase de estrutura\r\nsemelhante que n\u00e3o apresenta corre\u00e7\u00e3o gramatical em fun\u00e7\u00e3o\r\nde uma preposi\u00e7\u00e3o mal empregada.<\/p>","resposta":3835866,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aonde v\u00e3o \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835864,"corpo":"<p align=justify>aonde v\u00e3o \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de onde v\u00eam \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835865,"corpo":"<p align=justify>de onde v\u00eam \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por onde se dirigem \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835866,"corpo":"<p align=justify>por onde se dirigem \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 onde s\u00e3o levados \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835867,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 onde s\u00e3o levados \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde onde s\u00e3o exportados \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835868,"corpo":"<p align=justify>desde onde s\u00e3o exportados \u00f3rg\u00e3os humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...governos minimizando ou negando que a barbaridade flores\u00e7a...\u201d (L.13). O segundo voc\u00e1bulo sublinhado traduz uma maior intensidade da a\u00e7\u00e3o do primeiro. Assinale a alternativa que indique a frase em que esse mesmo fato ocorre.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087398,"hashId":"701b77bc9ad383482697f6265bef7cbd","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c...governos <u>minimizando<\/u> ou <u>negando<\/u> que a barbaridade\r\nflores\u00e7a...\u201d (L.13).\r\n<\/p><p align=\"justify\">O segundo voc\u00e1bulo sublinhado traduz uma maior intensidade\r\nda a\u00e7\u00e3o do primeiro. Assinale a alternativa que indique a frase\r\nem que esse mesmo fato ocorre.<\/p>","resposta":3835889,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds pobre e miser\u00e1vel.","id":3835889,"corpo":"<p align=\"justify\">A \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds <u>pobre<\/u> e <u>miser\u00e1vel<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas urgentes e eficientes devem ser tomadas.","id":3835890,"corpo":"<p align=\"justify\">Medidas <u>urgentes<\/u> e <u>eficientes<\/u> devem ser tomadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns negociam e contrabandeiam a mercadoria.","id":3835891,"corpo":"<p align=\"justify\">Alguns <u>negociam<\/u> e <u>contrabandeiam<\/u> a mercadoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Papa exigiu \u00e9tica e moralidade em doa\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os.","id":3835892,"corpo":"<p align=\"justify\">O Papa exigiu <u>\u00e9tica<\/u> e <u>moralidade<\/u> em doa\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoas s\u00e3o convencidas a vender e negociar seus \u00f3rg\u00e3os.","id":3835893,"corpo":"<p align=\"justify\">Pessoas s\u00e3o convencidas a <u>vender<\/u> e <u>negociar<\/u> seus\r\n\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir indicam algumas id\u00e9ias defendidas pela autora do texto, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087400,"hashId":"b8045dbc33f61c6c99f96f7602a40a90","enunciado":"<p align=justify>As alternativas a seguir indicam algumas id\u00e9ias defendidas\r\npela autora do texto, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.<\/p>","resposta":3835900,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O com\u00e9rcio de \u00f3rg\u00e3os humanos de doadores vivos deve ser combatido.","id":3835899,"corpo":"<p align=justify>O com\u00e9rcio de \u00f3rg\u00e3os humanos de doadores vivos deve\r\nser combatido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns doadores s\u00e3o bastante doentes e n\u00e3o deveriam ser doadores.","id":3835900,"corpo":"<p align=justify>Alguns doadores s\u00e3o bastante doentes e n\u00e3o deveriam ser\r\ndoadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns governos atuam como se nada de anormal estivesse ocorrendo.","id":3835901,"corpo":"<p align=justify>Alguns governos atuam como se nada de anormal\r\nestivesse ocorrendo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corrup\u00e7\u00e3o ajuda o crescimento da venda de \u00f3rg\u00e3os humanos.","id":3835902,"corpo":"<p align=justify>A corrup\u00e7\u00e3o ajuda o crescimento da venda de \u00f3rg\u00e3os\r\nhumanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pobres devem ser protegidos do \u201cturismo para transplante\u201d.","id":3835903,"corpo":"<p align=justify>Os pobres devem ser protegidos do \u201cturismo para\r\ntransplante\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indique a frase em que a troca de posi\u00e7\u00e3o do adjetivo sublinhado provoca altera\u00e7\u00e3o de sentido.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087412,"hashId":"77702735126e6a7f12f494deb56ac04e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indique a frase em que a troca de\r\nposi\u00e7\u00e3o do adjetivo sublinhado provoca altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","resposta":3835962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque promovessem medidas urgentes\u201d \/ que promovessem urgentes medidas.","id":3835959,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cque promovessem <u>medidas urgentes<\/u>\u201d \/ que\r\npromovessem urgentes medidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cdando a aten\u00e7\u00e3o devida\u201d \/ dando a devida aten\u00e7\u00e3o.","id":3835960,"corpo":"\u201cdando a <u>aten\u00e7\u00e3o devida<\/u>\u201d \/ dando a devida aten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEstudo recente mostrou a deteriora\u00e7\u00e3o\u201d \/ Recente estudo mostrou a deteriora\u00e7\u00e3o.","id":3835961,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c<u>Estudo recente<\/u> mostrou a deteriora\u00e7\u00e3o\u201d \/ Recente estudo\r\nmostrou a deteriora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c86% dos doadores indianos\u201d \/ 86% dos indianos doadores.","id":3835962,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201c86% dos <u>doadores indianos<\/u>\u201d \/ 86% dos indianos\r\ndoadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cabomin\u00e1vel tr\u00e1fico humano\u201d \/ tr\u00e1fico humano abomin\u00e1vel.","id":3835963,"corpo":"<p align=\"justify\"><u>\u201cabomin\u00e1vel tr\u00e1fico humano<\/u>\u201d \/ tr\u00e1fico humano abomin\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas obrigadas ao regime de lucro real para fins de IRPJ podem optar pelo lucro real anual, quando ent\u00e3o devem apurar mensalmente o imposto em base ao lucro l\u00edquido estimado no m\u00eas, o mesmo se aplicando \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL).","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925566,"hashId":"4d05deffee9063d4124c66274901758c","enunciado":"As pessoas jur\u00eddicas obrigadas ao regime de lucro real para fins de IRPJ podem optar pelo lucro real anual, quando ent\u00e3o devem apurar mensalmente o imposto em base ao lucro l\u00edquido estimado no m\u00eas, o mesmo se aplicando \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL).","resposta":3247437,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O imposto de renda de pessoa jur\u00eddica (IRPJ), conceituado pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional como aquele que incide sobre a renda e os proventos de qualquer natureza \u00e9, muitas vezes, calculado sobre o lucro real, que, segundo o regulamento do imposto de renda (RIR 3000), resulta do lucro l\u00edquido do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o ajustado pelas adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es ou compensa\u00e7\u00f5es prescritas ou autorizadas legalmente. Com respeito a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":355390,"enunciado":"O imposto de renda de pessoa jur\u00eddica (IRPJ), conceituado pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional como aquele que incide sobre a renda e os proventos de qualquer natureza \u00e9, muitas vezes, calculado sobre o lucro real, que, segundo o regulamento do imposto de renda (RIR 3000), resulta do lucro l\u00edquido do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o ajustado pelas adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es ou compensa\u00e7\u00f5es prescritas ou autorizadas legalmente. Com respeito a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102  a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/925566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como se deduz de sua denomina\u00e7\u00e3o, a CSLL \u00e9 um tributo da esp\u00e9cie contribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se confundindo com o IRPJ, que \u00e9 um imposto.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925567,"hashId":"7f00d19a496d1ce0f9c6fef6212ef53a","enunciado":"Como se deduz de sua denomina\u00e7\u00e3o, a CSLL \u00e9 um tributo da esp\u00e9cie contribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se confundindo com o IRPJ, que \u00e9 um imposto.","resposta":3247440,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.","id":355391,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28010\/51.gif\"><\/p><p>Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/925567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A base de c\u00e1lculo da CSLL \u00e9 o lucro l\u00edquido do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, deduzida a provis\u00e3o para o imposto de renda, ajustado pelas adi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es legais.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925568,"hashId":"7ad7236c5b7b17bb2365104b06830f5a","enunciado":"A base de c\u00e1lculo da CSLL \u00e9 o lucro l\u00edquido do per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, deduzida a provis\u00e3o para o imposto de renda, ajustado pelas adi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es legais.","resposta":3247442,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.","id":355391,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28010\/51.gif\"><\/p><p>Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Contribui\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Contribui\u00e7\u00f5es Especiais","pai":407166,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417777,"slug":"direito-tributario-classificacao-das-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/925568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as formas de incid\u00eancia do PASEP e da COFINS est\u00e1 a incid\u00eancia sobre receitas governamentais.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925569,"hashId":"0f694f6ba641ab97f9e2ff3da3fd6031","enunciado":"Entre as formas de incid\u00eancia do PASEP e da COFINS est\u00e1 a incid\u00eancia sobre receitas governamentais.","resposta":3247443,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.","id":355391,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28010\/51.gif\"><\/p><p>Com respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos tributos existentes no sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/925569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial, um investimento em coligada ou em controlada \u00e9 inicialmente reconhecido pelo custo e variar\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o do investidor nos lucros ou preju\u00edzos gerados pela investida nos per\u00edodos posteriores \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925570,"hashId":"92bd9bb2760353c61a18f1252268e645","enunciado":"Pelo m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial, um investimento em coligada ou em controlada \u00e9 inicialmente reconhecido pelo custo e variar\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o do investidor nos lucros ou preju\u00edzos gerados pela investida nos per\u00edodos posteriores \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o.","resposta":3247445,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Pronunciamento 18 do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, aprovado em 6\/1 1 \/2009, estabelece como devem ser contabilizados os investimentos em coligadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais e consolidadas do investidor e em controladas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da controladora. Com base nesse pronunciamento, julgue os itens seguintes.","id":355392,"enunciado":"O Pronunciamento 18 do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, aprovado em 6\/1 1 \/2009, estabelece como devem ser contabilizados os investimentos em coligadas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis individuais e consolidadas do investidor e em controladas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da controladora. Com base nesse pronunciamento, julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/925570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rentabilidade de uma aplica\u00e7\u00e3o realizada por uma empresa foi de 18% ao ano, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta. Se a empresa lucrou R$ 24.000,00 sobre o capital de R$ 120.000,00, o prazo de aplica\u00e7\u00e3o foi superior a 12 meses.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925576,"hashId":"4d2825bf9c18aad4c105b33268bf7cbe","enunciado":"A rentabilidade de uma aplica\u00e7\u00e3o realizada por uma empresa foi de 18% ao ano, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta. Se a empresa lucrou R$ 24.000,00 sobre o capital de R$ 120.000,00, o prazo de aplica\u00e7\u00e3o foi superior a 12 meses.","resposta":3247457,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que 1,0082 10 1,09, 1,420 17 1,06, log e log 1,2 = 0,079, julgue os itens subsequentes, relativos a juros simples e compostos e a desconto simples.","id":355394,"enunciado":"Considerando que 1,0082<sup> 10<\/sup> 1,09, 1,42<sup>0<\/sup> <sup>17<\/sup> 1,06, log e log 1,2 = 0,079, julgue os itens subsequentes, relativos a juros simples e compostos e a desconto simples.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/925576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma empresa analisa a compra de um ve\u00edculo que est\u00e1 \u00e0 venda por R$ 109.000,00. Em IO anos, o fluxo estimado das receitas anuais com essa aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 17.000,00. Se a taxa de juros esperada \u00e9 de 8% ao ano, tomando 1,6 e 0,39 como valores aproximados de e (1,1)- IO respectivamente, ser\u00e1 vantajoso adquirir o ve\u00edculo, pois a TIR nesse caso, ser\u00e1 de 10% ao ano.","provas":[{"id":28010,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil","id":14096},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Cont\u00e1bil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":925581,"hashId":"6b64b2ad69a2e79b20677010ebcc0aae","enunciado":"Uma empresa analisa a compra de um ve\u00edculo que est\u00e1 \u00e0 venda por R$ 109.000,00. Em IO anos, o fluxo estimado das receitas anuais com essa aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 17.000,00. Se a taxa de juros esperada \u00e9 de 8% ao ano, tomando 1,6 e 0,39 como valores aproximados de e (1,1)- IO respectivamente, ser\u00e1 vantajoso adquirir o ve\u00edculo, pois a TIR nesse caso, ser\u00e1 de 10% ao ano.","resposta":3247468,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos temas avalia\u00e7\u00e3o de um investimento e taxa intema de retorno (TIR), julgue o item abaixo.","id":355397,"enunciado":"Acerca dos temas avalia\u00e7\u00e3o de um investimento e taxa intema de retorno (TIR), julgue o item abaixo.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/925581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divis\u00e3o V3 \u00e9 a maior das tr\u00eas do nervo trig\u00eameo e tem fun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925735,"hashId":"b074ca14ce7ebee5e90e309811233cdc","enunciado":"A divis\u00e3o V3 \u00e9 a maior das tr\u00eas do nervo trig\u00eameo e tem\r\nfun\u00e7\u00e3o motora e sensitiva.","resposta":3248075,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito aos nervos cranianos, julgue os itens a seguir.","id":355415,"enunciado":"Com respeito aos nervos cranianos, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o s\u00e3o formados por mesoderma paraxial, mesoderma das placas laterais, crista neural e placoides ectod\u00e9rmicos.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925737,"hashId":"703d8c4ae592ba0ff46baaeffb01bbf4","enunciado":"A cabe\u00e7a e o pesco\u00e7o s\u00e3o formados por mesoderma paraxial,\r\nmesoderma das placas laterais, crista neural e placoides\r\nectod\u00e9rmicos.","resposta":3248079,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da embriologia da cabe\u00e7a ou do pesco\u00e7o, julgue os itens seguintes.","id":355416,"enunciado":"Acerca da embriologia da cabe\u00e7a ou do pesco\u00e7o, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925737","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ret proto-oncogene est\u00e1 localizado no cromossomo 10 e codifica um receptor da tirosina quinase expresso normalmente nas c\u00e9lulas foliculares e parafoliculares.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925749,"hashId":"b86ecaa99683e08329767e3376fa4666","enunciado":"O ret proto-oncogene est\u00e1 localizado no cromossomo 10 e\r\ncodifica um receptor da tirosina quinase expresso\r\nnormalmente nas c\u00e9lulas foliculares e parafoliculares.","resposta":3248104,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as da tireoide, julgue os itens subseguintes.","id":355418,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as da tireoide, julgue os itens\r\nsubseguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma da tireoide n\u00e3o medular (folicular, papilar ou anapl\u00e1sico) pode ter car\u00e1ter familial, predominando nessa situa\u00e7\u00e3o o tipo folicular.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925750,"hashId":"1a71fb19f8cb46f7d1a8a5fe0fbe5de2","enunciado":"O carcinoma da tireoide n\u00e3o medular (folicular, papilar ou\r\nanapl\u00e1sico) pode ter car\u00e1ter familial, predominando nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o o tipo folicular.","resposta":3248106,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as da tireoide, julgue os itens subseguintes.","id":355418,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as da tireoide, julgue os itens\r\nsubseguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A margem cir\u00fargica recomendada para a retirada de um melanoma desse tipo medindo at\u00e9 1,0 mm na sua espessura \u00e9 de 1,0 cm.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925757,"hashId":"e4fd57a00d8e575eed755683e875c69b","enunciado":"A margem cir\u00fargica recomendada para a retirada de um\r\nmelanoma desse tipo medindo at\u00e9 1,0 mm na sua espessura\r\n\u00e9 de 1,0 cm.","resposta":3248119,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito ao melanoma maligno em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, julgue os itens de 105 a 111.","id":355420,"enunciado":"Com respeito ao melanoma maligno em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, julgue\r\nos itens de 105 a 111.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A boa t\u00e9cnica do linfonodo sentinela em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o implica necessariamente o uso adequado do corante vital, a realiza\u00e7\u00e3o de linfocintilografia pr\u00e9via em suas fases din\u00e2mica e est\u00e1tica e a exist\u00eancia de equipe de anatomopatologistas com vasta experi\u00eancia em biopsia de congela\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas de imprint.","provas":[{"id":28028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a","id":1523},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a - 2009"},{"id":28029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":925760,"hashId":"a4b611bd2a3f60d96d4873fa59268e76","enunciado":"A boa t\u00e9cnica do linfonodo sentinela em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o\r\nimplica necessariamente o uso adequado do corante vital,\r\na realiza\u00e7\u00e3o de linfocintilografia pr\u00e9via em suas fases\r\ndin\u00e2mica e est\u00e1tica e a exist\u00eancia de equipe de\r\nanatomopatologistas com vasta experi\u00eancia em biopsia de\r\ncongela\u00e7\u00e3o e t\u00e9cnicas de imprint.","resposta":3248126,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito ao melanoma maligno em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, julgue os itens de 105 a 111.","id":355420,"enunciado":"Com respeito ao melanoma maligno em cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, julgue\r\nos itens de 105 a 111.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/925760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra N\u00c3O apresenta d\u00edgrafo em sua grafia.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231711,"hashId":"a38728896d40f4599505616e1c4abdfc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra\r\nN\u00c3O apresenta <u>d\u00edgrafo<\/u> em sua grafia.<\/p>","resposta":4448097,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos","id":4448097,"corpo":"<p align=justify>Efeitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insones","id":4448098,"corpo":"<p align=justify>Insones<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o","id":4448099,"corpo":"<p align=justify>Depress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonho","id":4448100,"corpo":"<p align=justify>Sonho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa","id":4448101,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Separados pela cama Pesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is pode prejudicar o sono do casal e causar problemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos Ao menos duas vezes por semana, a cena se repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27 anos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista Sandro Ferreira, 32 anos, dormem tranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar. Sandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns tapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar artif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o marido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para outro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo uma pesquisa da Universidade de Surrey, na Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3 oficializar as camas separadas. O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50% dos casais que compartilham o leito t\u00eam dificuldade para dormir e desenvolvem algum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia dessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco que atrapalha. Um constante puxar de len\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono agitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m podem fazer o merecido descanso se transformar num filme de terror. Ainda assim, pelo menos entre Renata e Sandro, casados h\u00e1 cinco anos, o romantismo prevalece. \"Comprei o pacote completo e a fuga noturna com o edredom veio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta dela quando durmo sozinho.\" A publicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia para detectar as causas da apn\u00e9ia - termo m\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha fam\u00edlia sofre com o problema\", afirma Renata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No Brasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios do sono, de acordo com um estudo da Academia Brasileira de Neurologia. O problema \u00e9 que dormir mal pode levar a problemas mais graves, como depress\u00e3o, doen\u00e7as card\u00edacas e derrame. As consequ\u00eancias de uma noite mal dormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a capacidade de funcionamento intelectual no dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E quem ouve o ronco sofre os mesmos efeitos de quem dorme mal cronicamente.\" Ainda assim, Al\u00f3e acredita que seriam necess\u00e1rios estudos mais profundos para se recomendar dormir em camas separadas. \"Casais que se entendem bem sentem falta se cada um dorme sozinho.\" A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos, aderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque o marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente dorme bem melhor, mas atrapalhou a intimidade\", reconhece Neutra. Tanto sacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso sincronizar as rotinas. Se um deles tiver algum problema, pode e deve ser tratado\", diz a especialista em medicina do sono Luciane Fujita, do Instituto do Sono, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale tudo para que o sonho de dormir juntinho n\u00e3o vire um pesadelo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152 593-1.htm &gt;. Acesso em 20 out 2009.","id":399990,"enunciado":"<p align=\"center\">Separados pela cama\r\nPesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is\r\npode prejudicar o sono do casal e causar\r\nproblemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ao menos duas vezes por semana, a cena\r\nse repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27\r\nanos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista\r\nSandro Ferreira, 32 anos, dormem\r\ntranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar.\r\nSandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns\r\ntapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar\r\nartif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o\r\nmarido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para\r\noutro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo\r\numa pesquisa da Universidade de Surrey,\r\nna Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3\r\noficializar as camas separadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50%\r\ndos casais que compartilham o leito t\u00eam\r\ndificuldade para dormir e desenvolvem\r\nalgum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia\r\ndessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco\r\nque atrapalha. Um constante puxar de\r\nlen\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono\r\nagitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m\r\npodem fazer o merecido descanso se\r\ntransformar num filme de terror.\r\nAinda assim, pelo menos entre Renata e\r\nSandro, casados h\u00e1 cinco anos, o\r\nromantismo prevalece. \"Comprei o pacote\r\ncompleto e a fuga noturna com o edredom\r\nveio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta\r\ndela quando durmo sozinho.\" A\r\npublicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia\r\npara detectar as causas da apn\u00e9ia - termo\r\nm\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha\r\nfam\u00edlia sofre com o problema\", afirma\r\nRenata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No\r\nBrasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios\r\ndo sono, de acordo com um estudo da\r\nAcademia Brasileira de Neurologia. O\r\nproblema \u00e9 que dormir mal pode levar a\r\nproblemas mais graves, como depress\u00e3o,\r\ndoen\u00e7as card\u00edacas e derrame.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As consequ\u00eancias de uma noite mal\r\ndormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a\r\ncapacidade de funcionamento intelectual\r\nno dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do\r\nHospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E\r\nquem ouve o ronco sofre os mesmos\r\nefeitos de quem dorme mal cronicamente.\"\r\nAinda assim, Al\u00f3e acredita que seriam\r\nnecess\u00e1rios estudos mais profundos para\r\nse recomendar dormir em camas\r\nseparadas. \"Casais que se entendem bem\r\nsentem falta se cada um dorme sozinho.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos,\r\naderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque\r\no marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente\r\ndorme bem melhor, mas atrapalhou a\r\nintimidade\", reconhece Neutra. Tanto\r\nsacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso\r\nsincronizar as rotinas. Se um deles tiver\r\nalgum problema, pode e deve ser tratado\",\r\ndiz a especialista em medicina do sono\r\nLuciane Fujita, do Instituto do Sono, da\r\nUniversidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale\r\ntudo para que o sonho de dormir juntinho\r\nn\u00e3o vire um pesadelo.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em\r\n&lt;  http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152\r\n593-1.htm  &gt;. Acesso em 20 out 2009.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo qual das alternativas N\u00c3O traz um perif\u00e9rico de um microcomputador.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231717,"hashId":"d199842effc052643389de3501b6e0a6","enunciado":"<p align=justify>Identifique abaixo qual das alternativas\r\nN\u00c3O traz um perif\u00e9rico de um\r\nmicrocomputador.<\/p>","resposta":4448124,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria SIN.","id":4448124,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria SIN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM.","id":4448125,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ROM.","id":4448126,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria ROM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circuitos Auxiliares.","id":4448127,"corpo":"<p align=justify>Circuitos Auxiliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CPU.","id":4448128,"corpo":"<p align=justify>CPU.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1231717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Br.Office Writer 2.2 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas Brasil, instalado no Windows XP professional Service Pack 3 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas Brasil, assinale a alternativa correta. (observa\u00e7\u00e3o o caracter + nas alternativas serve apenas para t\u00edtulo de interpreta\u00e7\u00e3o)","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231719,"hashId":"c0d66ac1b5acbf1cb89de064fe7d3672","enunciado":"<p align=justify>Utilizando o Br.Office Writer 2.2\r\ninstala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas Brasil,\r\ninstalado no Windows XP professional\r\nService Pack 3 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o\r\nportugu\u00eas Brasil, assinale a alternativa\r\ncorreta. (observa\u00e7\u00e3o o caracter + nas\r\nalternativas serve apenas para t\u00edtulo de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o)<\/p>","resposta":4448133,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de teclas ctrl + F12 insere uma tabela em um documento.","id":4448133,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de teclas ctrl + F12 insere\r\numa tabela em um documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto de teclas ctrl + F11 insere uma imagem em um documento.","id":4448134,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de teclas ctrl + F11 insere\r\numa imagem em um documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto de teclas ctrl + F10 insere um gr\u00e1fico em um documento.","id":4448135,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de teclas ctrl + F10 insere um\r\ngr\u00e1fico em um documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conjunto de teclas ctrl + F9 insere uma f\u00f3rmula em um documento.","id":4448136,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de teclas ctrl + F9 insere uma\r\nf\u00f3rmula em um documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conjunto de teclas ctrl + F8 abre um novo documento.","id":4448137,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de teclas ctrl + F8 abre um\r\nnovo documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1231719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o navegador de Internet Mozilla Firefox\/3.0.10 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas Brasil, ao pressionado o conjunto de teclas ctrl + t, qual ser\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o executada? (observa\u00e7\u00e3o o caracter + nas alternativas serve apenas para t\u00edtulo de interpreta\u00e7\u00e3o)","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231728,"hashId":"608fdfdca5de5e25a3f461d61ef19cbe","enunciado":"<p align=justify>Utilizando o navegador de Internet\r\nMozilla Firefox\/3.0.10 instala\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o portugu\u00eas Brasil, ao\r\npressionado o conjunto de teclas ctrl +\r\nt, qual ser\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o executada?\r\n(observa\u00e7\u00e3o o caracter + nas\r\nalternativas serve apenas para t\u00edtulo de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o)<\/p>","resposta":4448175,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova janela.","id":4448172,"corpo":"<p align=justify>Nova janela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novo arquivo.","id":4448173,"corpo":"<p align=justify>Novo arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta a tabela de downloads.","id":4448174,"corpo":"<p align=justify>Apresenta a tabela de <em>downloads<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nova aba.","id":4448175,"corpo":"<p align=justify>Nova aba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fecha o programa.","id":4448176,"corpo":"<p align=justify>Fecha o programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1231728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando Windows XP professional Service Pack 3 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas Brasil, qual dos programas abaixo N\u00c3O vem instalados por padr\u00e3o?","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231730,"hashId":"c31eca3e32ffb833eea13dbe92aa66c4","enunciado":"<p align=justify>Utilizando Windows XP professional\r\nService Pack 3 instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o\r\nportugu\u00eas Brasil, qual dos programas\r\nabaixo N\u00c3O vem instalados por\r\npadr\u00e3o?<\/p>","resposta":4448183,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cliente de conex\u00e3o DHCP.","id":4448181,"corpo":"<p align=justify>Cliente de conex\u00e3o DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Firewall do Windows.","id":4448182,"corpo":"<p align=justify>Firewall do Windows.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Office Word.","id":4448183,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Office Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":4448184,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloco de notas.","id":4448185,"corpo":"<p align=justify>Bloco de notas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1231730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa sobre uma marca de um ve\u00edculo, 85 pessoas foram entrevistadas a respeito dos \u00edtens: conforto e economia. Nenhuma delas respondeu que simultaneamente o ve\u00edculo \u00e9 n\u00e3o-confort\u00e1vel e n\u00e3o-econ\u00f4mico. Sabe-se que 22 entrevistados opinaram que esse ve\u00edculo n\u00e3o \u00e9 confort\u00e1vel e 30 disseram que \u00e9 econ\u00f4mico. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de pessoas que julgaram o ve\u00edculo confort\u00e1vel e n\u00e3o-econ\u00f4mico \u00e9 igual a","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231743,"hashId":"feb289d0ac92882b02023cf041923de3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma pesquisa sobre uma marca de\r\num ve\u00edculo, 85 pessoas foram\r\nentrevistadas a respeito dos \u00edtens:\r\nconforto e economia. Nenhuma delas\r\nrespondeu que simultaneamente o\r\nve\u00edculo \u00e9 n\u00e3o-confort\u00e1vel e n\u00e3o-econ\u00f4mico.\r\nSabe-se que 22 entrevistados\r\nopinaram que esse ve\u00edculo n\u00e3o \u00e9\r\nconfort\u00e1vel e 30 disseram que \u00e9\r\necon\u00f4mico. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero\r\nde pessoas que julgaram o ve\u00edculo\r\nconfort\u00e1vel e n\u00e3o-econ\u00f4mico \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4448263,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":4448259,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":4448260,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":4448261,"corpo":"<p align=justify>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":4448262,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55.","id":4448263,"corpo":"<p align=justify>55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1231743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. S\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231754,"hashId":"2f0a7830e91d0da11556e1d14e1ee2a0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.\r\nS\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos\r\ne rurais.<\/p>","resposta":4448303,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de lei complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos.","id":4448299,"corpo":"<p align=justify>Rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra\r\ndespedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa,\r\nnos termos de lei complementar, que\r\nprever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre\r\noutros direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":4448300,"corpo":"<p align=justify>Seguro-desemprego, em caso de\r\ndesemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.","id":4448301,"corpo":"<p align=justify>Fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.","id":4448302,"corpo":"<p align=justify>Irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o\r\ndisposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em sessenta por cento \u00e0 do normal.","id":4448303,"corpo":"<p align=justify>Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio\r\nsuperior, no m\u00ednimo, em sessenta por\r\ncento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1231754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado perante a Justi\u00e7a Eleitoral, mediante a\u00e7\u00e3o instru\u00edda com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude, no prazo de","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231755,"hashId":"dd5c8e2c8b7be43c8aff637e9d4c5d08","enunciado":"<p align=justify>O mandato eletivo poder\u00e1 ser\r\nimpugnado perante a Justi\u00e7a Eleitoral,\r\nmediante a\u00e7\u00e3o instru\u00edda com provas de\r\nabuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o\r\nou fraude, no prazo de<\/p>","resposta":4448306,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.","id":4448304,"corpo":"<p align=justify>cinco dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.","id":4448305,"corpo":"<p align=justify>dez dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.","id":4448306,"corpo":"<p align=justify>quinze dias, contados da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez dias, contados da posse.","id":4448307,"corpo":"<p align=justify>dez dias, contados da posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco dias, contados da posse.","id":4448308,"corpo":"<p align=justify>cinco dias, contados da posse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404033,"slug":"direito-eleitoral-acao-de-impugnacao-de-mandato-eletivo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1231755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa podem ser propostas","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231762,"hashId":"79f4c3b2ba0a9cb9012880a6f5f54581","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as\r\nsan\u00e7\u00f5es previstas na Lei de\r\nImprobidade Administrativa podem ser\r\npropostas<\/p>","resposta":4448331,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":4448331,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio\r\nde mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":4448332,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 dois anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio\r\nde mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 tr\u00eas anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":4448333,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 tr\u00eas anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio\r\nde mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 dez anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":4448334,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 dez anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio\r\nde mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"at\u00e9 um ano ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":4448335,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 um ano ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de\r\nmandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1231762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. De acordo com o C\u00f3digo Penal, deixar o m\u00e9dico de denunciar \u00e0 autoridade p\u00fablica doen\u00e7a cuja notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria caracteriza I. crime denominado infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva. II. crime punido com reclus\u00e3o. III. crime denominado omiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a. IV. crime punido com deten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231765,"hashId":"d70b3a368490d43d024811cfac480a8a","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa correta. De acordo com o\r\nC\u00f3digo Penal, deixar o m\u00e9dico de\r\ndenunciar \u00e0 autoridade p\u00fablica doen\u00e7a\r\ncuja notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 compuls\u00f3ria\r\ncaracteriza\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. crime denominado infra\u00e7\u00e3o de\r\nmedida sanit\u00e1ria preventiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. crime punido com reclus\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. crime denominado omiss\u00e3o de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. crime punido com deten\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4448347,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":4448345,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":4448346,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4448347,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4448348,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4448349,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Sa\u00fade P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Sa\u00fade P\u00fablica","pai":406346,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406404,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-saude-publica"},{"nome_clean":"Omiss\u00e3o de Notifica\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Omiss\u00e3o de Notifica\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7a","pai":406404,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414032,"slug":"direito-penal-omissao-de-notificacao-de-doenca"}],"slug":"direito-penal\/1231765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, principalmente ap\u00f3s o in\u00edcio da epidemia de AIDS, as DST readquiriram import\u00e2ncia como problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Entretanto, alguns fatores negativos t\u00eam sido percebidos no contexto da aten\u00e7\u00e3o as DST em nosso pa\u00eds. Assinale a alternativa que cont\u00e9m INCORRE\u00c7\u00d5ES.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231774,"hashId":"2f472a906c6d7bca742c7c5d0b1122f9","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, principalmente ap\u00f3s o\r\nin\u00edcio da epidemia de AIDS, as DST\r\nreadquiriram import\u00e2ncia como\r\nproblemas de sa\u00fade p\u00fablica. Entretanto,\r\nalguns fatores negativos t\u00eam sido\r\npercebidos no contexto da aten\u00e7\u00e3o as\r\nDST em nosso pa\u00eds. Assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m\r\nINCORRE\u00c7\u00d5ES.<\/p>","resposta":4448401,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o escassos os dados epidemiol\u00f3gicos relativos \u00e0s DST.","id":4448397,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o escassos os dados epidemiol\u00f3gicos\r\nrelativos \u00e0s DST.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os portadores de DST continuam sendo discriminados nos v\u00e1rios n\u00edveis do sistema de sa\u00fade.","id":4448398,"corpo":"<p align=justify>Os portadores de DST continuam sendo\r\ndiscriminados nos v\u00e1rios n\u00edveis do sistema\r\nde sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias como adolescentes, profissionais do sexo, homo e bissexuais, travestis entre outros, t\u00eam pouca acessibilidade aos servi\u00e7os.","id":4448399,"corpo":"<p align=justify>Popula\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias como adolescentes,\r\nprofissionais do sexo, homo e bissexuais,\r\ntravestis entre outros, t\u00eam pouca\r\nacessibilidade aos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento \u00e9 muitas vezes inadequado, resultando em segrega\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es de constrangimento.","id":4448400,"corpo":"<p align=justify>O atendimento \u00e9 muitas vezes inadequado,\r\nresultando em segrega\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o a\r\nsitua\u00e7\u00f5es de constrangimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A regularidade na disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos espec\u00edficos contribui para que acreditem os indiv\u00edduos com DST, dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4448401,"corpo":"<p align=justify>A regularidade na disponibiliza\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos espec\u00edficos contribui para\r\nque acreditem os indiv\u00edduos com DST, dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1231774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). Os princ\u00edpios b\u00e1sicos para aten\u00e7\u00e3o as DST, como em qualquer processo de controle de epidemias, \u00e9 I. interromper a cadeia de transmiss\u00e3o. II. detec\u00e7\u00e3o precoce dos casos. III. preven\u00e7\u00e3o das novas ocorr\u00eancias. IV. ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mais seguras.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231777,"hashId":"5b552c4a3045ee5ad46db249622fdfeb","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).\r\nOs princ\u00edpios b\u00e1sicos para aten\u00e7\u00e3o as\r\nDST, como em qualquer processo de\r\ncontrole de epidemias, \u00e9\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. interromper a cadeia de\r\ntransmiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. detec\u00e7\u00e3o precoce dos casos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. preven\u00e7\u00e3o das novas ocorr\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mais seguras.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4448415,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":4448411,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":4448412,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4448413,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4448414,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4448415,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1231777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais caracter\u00edsticas da abordagem sindr\u00f4mica nas DST, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231780,"hashId":"099ed042a77f62aa1d41d7ac70f9b75a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais caracter\u00edsticas\r\nda abordagem sindr\u00f4mica nas DST,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4448428,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incluir a aten\u00e7\u00e3o dos parceiros, o aconselhamento e a educa\u00e7\u00e3o sobre redu\u00e7\u00e3o dos riscos.","id":4448425,"corpo":"<p align=justify>Incluir a aten\u00e7\u00e3o dos parceiros, o\r\naconselhamento e a educa\u00e7\u00e3o sobre\r\nredu\u00e7\u00e3o dos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificar os principais agentes etiol\u00f3gicos, segundo as s\u00edndromes cl\u00ednicas por eles causados.","id":4448426,"corpo":"<p align=justify>Classificar os principais agentes\r\netiol\u00f3gicos, segundo as s\u00edndromes cl\u00ednicas\r\npor eles causados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar o tratamento para o agente etiol\u00f3gico mais frequente na s\u00edndrome.","id":4448427,"corpo":"<p align=justify>Indicar o tratamento para o agente\r\netiol\u00f3gico mais frequente na s\u00edndrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incluir a oferta da sorologia para s\u00edfilis, hepatites, HIV e HPV.","id":4448428,"corpo":"<p align=justify>Incluir a oferta da sorologia para s\u00edfilis,\r\nhepatites, HIV e HPV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar fluxogramas que ajudam o profissional a identificar as causas de uma determinada s\u00edndrome.","id":4448429,"corpo":"<p align=justify>Utilizar fluxogramas que ajudam o\r\nprofissional a identificar as causas de uma\r\ndeterminada s\u00edndrome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1231780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa, segundo o texto, N\u00c3O pode ser considerada","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248318,"hashId":"f12f914be2ea081a622cbe36de3a76b3","enunciado":"<p align=\"justify\">A pesquisa, segundo o texto, <strong>N\u00c3O<\/strong> pode ser considerada<\/p>","resposta":4518461,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inaudita, sem similar.","id":4518458,"corpo":"inaudita, sem similar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mais precisa j\u00e1 realizada.","id":4518459,"corpo":"a mais precisa j\u00e1 realizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrangente e desconcentrada.","id":4518460,"corpo":"abrangente e desconcentrada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e9tica e pouco confi\u00e1vel.","id":4518461,"corpo":"c\u00e9tica e pouco confi\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas. AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas, mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1 realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por 5 iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a (ICJ), um indicador como nunca se viu. 10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que dela se faz uso chegue a 80. 15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos, pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou 20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais. N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a 25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa mesmo da lei. Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma 30 fila. Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; 35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos; o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem 40 direito. O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. 45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais, mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo questionado no mundo inteiro. Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio 50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos. Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram 55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa. FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).","id":401686,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia\r\natentamente todo o texto antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">     Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A<\/p><p align=\"justify\">\r\n     conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1\r\n<\/p><p align=\"justify\">     realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por <\/p><p align=\"justify\">5   iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em\r\n<\/p><p align=\"justify\">     entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas\r\n<\/p><p align=\"justify\">     correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser\r\n<\/p><p align=\"justify\">     trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     (ICJ), um indicador como nunca se viu. <\/p><p align=\"justify\">10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre\r\n<\/p><p align=\"justify\">     a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dela se faz uso chegue a 80. <\/p><p align=\"justify\">15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento\r\n<\/p><p align=\"justify\">     do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente\r\n<\/p><p align=\"justify\">     proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou <\/p><p align=\"justify\">20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras\r\n<\/p><p align=\"justify\">     de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais.<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da\r\n<\/p><p align=\"justify\">     justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a <\/p><p align=\"justify\">25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mesmo da lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito\r\n<\/p><p align=\"justify\">     uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma <\/p><p align=\"justify\">30 fila.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; <\/p><p align=\"justify\">35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue\r\n<\/p><p align=\"justify\">     com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem <\/p><p align=\"justify\">40 direito. <\/p><p align=\"justify\">     O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem\r\n<\/p><p align=\"justify\">     liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo\r\n<\/p><p align=\"justify\">     questionado no mundo inteiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio <\/p><p align=\"justify\">50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram\r\n<\/p><p align=\"justify\">     suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores\r\n<\/p><p align=\"justify\">     em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram <\/p><p align=\"justify\">55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite\r\n<\/p><p align=\"justify\">     nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa que N\u00c3O est\u00e1 expl\u00edcita no texto.","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248320,"hashId":"b3e9c6f87c88c7c36d43d5eadf4b36a4","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 expl\u00edcita no texto.<\/p>","resposta":4518474,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe m\u00e9dia se caracteriza por recorrer a pequenos atos il\u00edcitos ou ao compadrio para evitar a justi\u00e7a.","id":4518471,"corpo":"<p align=justify>A classe m\u00e9dia se caracteriza por recorrer a pequenos atos il\u00edcitos ou ao compadrio\r\npara evitar a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os entrevistados de Porto Alegre s\u00e3o os que mais confiam na justi\u00e7a, em decorr\u00eancia da postura que o Judici\u00e1rio ga\u00facho muitas vezes assume em rela\u00e7\u00e3o a causas sociais.","id":4518472,"corpo":"<p align=justify>Os entrevistados de Porto Alegre s\u00e3o os que mais confiam na justi\u00e7a, em decorr\u00eancia\r\nda postura que o Judici\u00e1rio ga\u00facho muitas vezes assume em rela\u00e7\u00e3o a causas\r\nsociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a justi\u00e7a desse ganho de causa a todos os que recorrem contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ter-se-ia a fal\u00eancia inexor\u00e1vel do Estado.","id":4518473,"corpo":"<p align=justify>Se a justi\u00e7a desse ganho de causa a todos os que recorrem contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, ter-se-ia a fal\u00eancia inexor\u00e1vel do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da pesquisa \u00e9 orientar os membros do Judici\u00e1rio no que se refere a sua conduta e corrigir eventuais desvios.","id":4518474,"corpo":"<p align=justify>O principal objetivo da pesquisa \u00e9 orientar os membros do Judici\u00e1rio no que se refere\r\na sua conduta e corrigir eventuais desvios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas. AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas, mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1 realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por 5 iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a (ICJ), um indicador como nunca se viu. 10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que dela se faz uso chegue a 80. 15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos, pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou 20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais. N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a 25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa mesmo da lei. Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma 30 fila. Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; 35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos; o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem 40 direito. O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. 45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais, mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo questionado no mundo inteiro. Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio 50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos. Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram 55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa. FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).","id":401686,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia\r\natentamente todo o texto antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">     Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A<\/p><p align=\"justify\">\r\n     conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1\r\n<\/p><p align=\"justify\">     realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por <\/p><p align=\"justify\">5   iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em\r\n<\/p><p align=\"justify\">     entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas\r\n<\/p><p align=\"justify\">     correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser\r\n<\/p><p align=\"justify\">     trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     (ICJ), um indicador como nunca se viu. <\/p><p align=\"justify\">10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre\r\n<\/p><p align=\"justify\">     a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dela se faz uso chegue a 80. <\/p><p align=\"justify\">15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento\r\n<\/p><p align=\"justify\">     do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente\r\n<\/p><p align=\"justify\">     proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou <\/p><p align=\"justify\">20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras\r\n<\/p><p align=\"justify\">     de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais.<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da\r\n<\/p><p align=\"justify\">     justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a <\/p><p align=\"justify\">25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mesmo da lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito\r\n<\/p><p align=\"justify\">     uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma <\/p><p align=\"justify\">30 fila.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; <\/p><p align=\"justify\">35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue\r\n<\/p><p align=\"justify\">     com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem <\/p><p align=\"justify\">40 direito. <\/p><p align=\"justify\">     O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem\r\n<\/p><p align=\"justify\">     liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo\r\n<\/p><p align=\"justify\">     questionado no mundo inteiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio <\/p><p align=\"justify\">50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram\r\n<\/p><p align=\"justify\">     suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores\r\n<\/p><p align=\"justify\">     em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram <\/p><p align=\"justify\">55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite\r\n<\/p><p align=\"justify\">     nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento [...]\" (linhas 11-12) Assinale a alternativa em que se preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical, ainda que haja altera\u00e7\u00f5es de sentido.","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248335,"hashId":"3b2e40bfe92ea11359071e0218b1859b","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento [...]\" (linhas 11-12)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que se preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical, ainda que haja\r\naltera\u00e7\u00f5es de sentido.<\/p>","resposta":4518539,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se se compuser o \u00edndice, medir-se-\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.","id":4518539,"corpo":"<p align=justify>Se se compuser o \u00edndice, medir-se-\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se se compusesse o \u00edndice, mediria-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.","id":4518540,"corpo":"<p align=justify>Se se compusesse o \u00edndice, mediria-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquanto n\u00e3o se compor o \u00edndice, n\u00e3o se medir\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.","id":4518541,"corpo":"<p align=justify>Enquanto n\u00e3o se compor o \u00edndice, n\u00e3o se medir\u00e1 a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquanto n\u00e3o se composse o \u00edndice, n\u00e3o medir-se-ia a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento.","id":4518542,"corpo":"<p align=justify>Enquanto n\u00e3o se composse o \u00edndice, n\u00e3o medir-se-ia a percep\u00e7\u00e3o e o\r\ncomportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas. AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas, mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1 realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por 5 iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a (ICJ), um indicador como nunca se viu. 10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que dela se faz uso chegue a 80. 15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos, pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou 20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais. N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a 25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa mesmo da lei. Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma 30 fila. Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; 35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos; o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem 40 direito. O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. 45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais, mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo questionado no mundo inteiro. Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio 50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos. Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram 55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa. FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).","id":401686,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 15 relacionam-se com o texto abaixo. Leia\r\natentamente todo o texto antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>AOS DESAFORTUNADOS E INCULTOS, A LEI<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">     Quanto mais rico e escolarizado, menos o brasileiro confia e recorre \u00e0 Justi\u00e7a. A<\/p><p align=\"justify\">\r\n     conclus\u00e3o poderia ter sido tirada das filas de qualquer tribunal de pequenas causas,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas est\u00e1 baseada na mais rigorosa pesquisa sobre a confian\u00e7a no Judici\u00e1rio j\u00e1\r\n<\/p><p align=\"justify\">     realizada no pa\u00eds. O levantamento, realizado entre abril e junho deste ano por <\/p><p align=\"justify\">5   iniciativa da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, baseou-se em\r\n<\/p><p align=\"justify\">     entrevistas com 1.639 pessoas em sete capitais, cujas regi\u00f5es metropolitanas\r\n<\/p><p align=\"justify\">     correspondem a um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o. Com essas sondagens, que devem ser\r\n<\/p><p align=\"justify\">     trimestrais, ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Confian\u00e7a na Justi\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     (ICJ), um indicador como nunca se viu. <\/p><p align=\"justify\">10 A primeira fornada colheu 65 pontos, o que, pela aus\u00eancia de par\u00e2metros, n\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     diz se a confian\u00e7a na justi\u00e7a \u00e9 alta ou baixa. Para compor o \u00edndice, mede-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     percep\u00e7\u00e3o e o comportamento \u2014 como o entrevistado v\u00ea a justi\u00e7a e quando recorre\r\n<\/p><p align=\"justify\">     a ela. A imagem esbarra em 50 pontos, o que n\u00e3o impede que a frequ\u00eancia com que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dela se faz uso chegue a 80. <\/p><p align=\"justify\">15 O que salta aos olhos s\u00e3o as percep\u00e7\u00f5es distintas que se colhem entre ricos,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     pobres, doutores e analfabetos, mineiros e pernambucanos, sobre o funcionamento\r\n<\/p><p align=\"justify\">     do Judici\u00e1rio. A constata\u00e7\u00e3o de que a renda e a informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inversamente\r\n<\/p><p align=\"justify\">     proporcionais \u00e0 confian\u00e7a na justi\u00e7a s\u00f3 confirma a aplica\u00e7\u00e3o do prov\u00e9rbio \"aos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     amigos tudo, aos inimigos a lei\" como parte integrante da cultura brasileira. Ou <\/p><p align=\"justify\">20 melhor, da classe m\u00e9dia para cima, que julga ter \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o outras maneiras\r\n<\/p><p align=\"justify\">     de resolver um conflito que n\u00e3o sejam as barras dos tribunais.<\/p><p align=\"justify\">     N\u00e3o \u00e9 outro o motivo por que as linhas de cr\u00e9dito para a baixa renda det\u00eam o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     menor \u00edndice de inadimpl\u00eancia. Quem n\u00e3o tem outro recurso que n\u00e3o seja o da\r\n<\/p><p align=\"justify\">     justi\u00e7a n\u00e3o pode ter nome sujo na pra\u00e7a. Mas quem pode recorrer a uma propina, a <\/p><p align=\"justify\">25 um amigo na Receita ou \u00e0 namorada do primo da cunhada na prefeitura n\u00e3o precisa\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mesmo da lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por mais ricos n\u00e3o se entendam os detentores de cr\u00e9dito-pr\u00eamio do IPI, mas os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     brasileiros com renda familiar superior a R$ 5 mil. A esta classe m\u00e9dia pesa muito\r\n<\/p><p align=\"justify\">     uma tarde inteira numa fila de tribunal. Para os pobres, \u00e9 baixo o custo de mais uma <\/p><p align=\"justify\">30 fila.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Na pesquisa, o entrevistado escolhe quatro situa\u00e7\u00f5es entre as op\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apresentadas para se descobrir o que leva os brasileiros aos tribunais. S\u00e3o estas as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     alternativas oferecidas: o c\u00f4njuge abandona o lar levando os filhos e recusa-se a\r\n<\/p><p align=\"justify\">     dialogar; o pintor recebe adiantado e desaparece sem realizar o servi\u00e7o contratado; <\/p><p align=\"justify\">35 a prefeitura faz obras na rua e n\u00e3o assume a responsabilidade pelos danos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     causados na casa; a concession\u00e1ria recusa-se a trocar um ve\u00edculo zero entregue\r\n<\/p><p align=\"justify\">     com um defeito irrevers\u00edvel; o vizinho faz uma reforma que gera rachaduras num\r\n<\/p><p align=\"justify\">     apartamento e tanto ele quanto o condom\u00ednio recusam-se a arcar com os preju\u00edzos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     o entrevistado \u00e9 demitido e recebe uma indeniza\u00e7\u00e3o menor do que aquela a que tem <\/p><p align=\"justify\">40 direito. <\/p><p align=\"justify\">     O carro, os filhos e a indeniza\u00e7\u00e3o trabalhista s\u00e3o, nesta ordem, os casos que\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mais levariam os entrevistados \u00e0 Justi\u00e7a. Numa demonstra\u00e7\u00e3o de que a ordem\r\n<\/p><p align=\"justify\">     liberal no Brasil coexiste com um sentimento difuso de culpa, o pintor \u00e9 o \u00faltimo dos\r\n<\/p><p align=\"justify\">     litigantes que viria a ser importunado por um oficial de justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">45 Um Judici\u00e1rio que se v\u00ea como guardi\u00e3o dos direitos e garantias constitucionais,\r\n<\/p><p align=\"justify\">     mas que n\u00e3o \u00e9 eficiente na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo\r\n<\/p><p align=\"justify\">     questionado no mundo inteiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Entre as sete capitais pesquisadas, Porto Alegre e Salvador ocupam os\r\n<\/p><p align=\"justify\">     extremos de confian\u00e7a dos entrevistados. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil entender por qu\u00ea. Foi no Rio <\/p><p align=\"justify\">50 Grande do Sul que pacientes dependentes de medica\u00e7\u00e3o de ponta conseguiram\r\n<\/p><p align=\"justify\">     suas primeiras vit\u00f3rias contra um SUS renitente, que correntistas impuseram as\r\n<\/p><p align=\"justify\">     maiores derrotas ao sistema financeiro \u2014 todas revertidas nos tribunais superiores\r\n<\/p><p align=\"justify\">     em Bras\u00edlia \u2014 e os precat\u00f3rios inauguraram preced\u00eancia de pagamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Por outro lado, muitos assessores de proeminentes pol\u00edticos nordestinos viraram <\/p><p align=\"justify\">55 mandat\u00e1rios da justi\u00e7a sem prestarem concurso p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u00c9 bem verdade que a linha de atua\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio ga\u00facho, levada ao limite\r\n<\/p><p align=\"justify\">     nos mais de seis milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es que tramitam na justi\u00e7a federal, quebraria o\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Estado v\u00e1rias vezes. O que a pesquisa sinaliza \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o sabe avaliar um\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Judici\u00e1rio que lhe serve. \u00c9 meio caminho para cobrar que valha o que custa.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>FERNANDES, Maria Cristina. Valor Econ\u00f4mico, 28 de agosto de 2009 (Texto adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o concurso p\u00fablico para ingresso em cargo efetivo das carreiras do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal de Lavras, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248367,"hashId":"afcfe018e5e70fe3a255477a724c5fe8","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o concurso p\u00fablico para ingresso em cargo efetivo das carreiras do Magist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Municipal de Lavras, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4518678,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s sua realiza\u00e7\u00e3o, a prova do concurso deve ficar dispon\u00edvel ao candidato que assim o requerer.","id":4518675,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s sua realiza\u00e7\u00e3o, a prova do concurso deve ficar dispon\u00edvel ao candidato que\r\nassim o requerer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As instru\u00e7\u00f5es reguladoras devem ser publicadas por meio de edital.","id":4518676,"corpo":"<p align=justify>As instru\u00e7\u00f5es reguladoras devem ser publicadas por meio de edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso ser\u00e1 de dois anos contados a partir da data de sua homologa\u00e7\u00e3o.","id":4518677,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade do concurso ser\u00e1 de dois anos contados a partir da data de sua\r\nhomologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O concurso ser\u00e1, em todas as suas fases, acompanhado por representante da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais.","id":4518678,"corpo":"<p align=justify>O concurso ser\u00e1, em todas as suas fases, acompanhado por representante da\r\nSecretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lavras - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lavras - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419615,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lavras-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1248367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolvendo o sistema de equa\u00e7\u00f5es: 4x + 7y = 23 3x \u2013 5y = 7 obtemos que","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248385,"hashId":"98d765596995858750a2195f4e618346","enunciado":"<p align=\"justify\">Resolvendo o sistema de equa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">4x + 7y = 23\r\n<\/p><p align=\"justify\">3x \u2013 5y = 7\r\n<\/p><p align=\"justify\">obtemos que<\/p>","resposta":4518753,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar e y \u00e9 um n\u00famero natural par.","id":4518750,"corpo":"<p align=justify>x \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar e y \u00e9 um n\u00famero natural par.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar e y \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar.","id":4518751,"corpo":"<p align=justify>x \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar e y \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x \u00e9 um n\u00famero natural par e y \u00e9 um n\u00famero natural par.","id":4518752,"corpo":"<p align=justify>x \u00e9 um n\u00famero natural par e y \u00e9 um n\u00famero natural par.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x \u00e9 um n\u00famero natural par e y \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar.","id":4518753,"corpo":"<p align=justify>x \u00e9 um n\u00famero natural par e y \u00e9 um n\u00famero natural \u00edmpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/1248385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica y2 \u2013 5y \u2013 6 = 0 temos que a soma das solu\u00e7\u00f5es obtidas","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248388,"hashId":"a5c2ffd3a48e1c0b0a290641282f0f53","enunciado":"<p align=\"justify\">Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica\r\n<\/p><p align=\"justify\">y<sup>2<\/sup> \u2013 5y \u2013 6 = 0\r\n<\/p><p align=\"justify\">temos que a soma das solu\u00e7\u00f5es obtidas<\/p>","resposta":4518760,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um n\u00famero par maior que 3.","id":4518759,"corpo":"\u00e9 um n\u00famero par maior que 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um n\u00famero \u00edmpar maior que 3.","id":4518760,"corpo":"\u00e9 um n\u00famero \u00edmpar maior que 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um n\u00famero par menor que 3.","id":4518761,"corpo":"\u00e9 um n\u00famero par menor que 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um n\u00famero \u00edmpar menor que 3.","id":4518762,"corpo":"\u00e9 um n\u00famero \u00edmpar menor que 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1248388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De um cubo de 5 m de aresta retira-se um cilindro de 3 m de di\u00e2metro e altura igual \u00e0 aresta do cubo. O volume que sobra do cubo mede","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248392,"hashId":"b5aef07c2d892bf70259a72a72938fc0","enunciado":"<p align=\"justify\">De um cubo de 5 m de aresta retira-se um cilindro de 3 m de di\u00e2metro e altura igual \u00e0\r\naresta do cubo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O volume <strong>que sobra<\/strong> do cubo mede<\/p>","resposta":4518778,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80,675 m3","id":4518777,"corpo":"80,675 m<sup>3<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"89,675 m3","id":4518778,"corpo":"89,675 m<sup>3<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70,675 m3","id":4518779,"corpo":"70,675 m<sup>3<\/sup>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"79,675 m3","id":4518780,"corpo":"79,675 m<sup>3<\/sup>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1248392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ponto est\u00e1 a 3 cm do centro de um c\u00edrculo que tem 12,56 cm2 de \u00e1rea. A menor dist\u00e2ncia desse ponto \u00e0 circunfer\u00eancia do c\u00edrculo \u00e9","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248395,"hashId":"2885386fd754d026356b2878c34cbb83","enunciado":"<p align=\"justify\">Um ponto est\u00e1 a 3 cm do centro de um c\u00edrculo que tem 12,56 cm<sup>2<\/sup> de \u00e1rea.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A menor dist\u00e2ncia<\/strong> desse ponto \u00e0 circunfer\u00eancia do c\u00edrculo \u00e9<\/p>","resposta":4518793,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 cm","id":4518791,"corpo":"3 cm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 cm","id":4518792,"corpo":"2 cm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 cm","id":4518793,"corpo":"1 cm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 cm","id":4518794,"corpo":"0 cm","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1248395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num trap\u00e9zio, a soma das bases mede 55 cm e a raz\u00e3o dos seus comprimentos \u00e9 5\/6. Se a \u00e1rea do trap\u00e9zio for igual 330 cm2, sua altura mede","provas":[{"id":42019,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2009-fundep-ufmg-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248409,"hashId":"f3f499da62476f13e870d067e50f753c","enunciado":"<p align=\"justify\">Num trap\u00e9zio, a soma das bases mede 55 cm e a raz\u00e3o dos seus comprimentos \u00e9 5\/6.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a \u00e1rea do trap\u00e9zio for igual 330 cm<sup>2<\/sup>, sua <strong>altura<\/strong> mede<\/p>","resposta":4518858,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 cm","id":4518858,"corpo":"12 cm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11 cm","id":4518859,"corpo":"11 cm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 cm","id":4518860,"corpo":"9 cm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 cm","id":4518861,"corpo":"13 cm","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"},{"nome_clean":"Trap\u00e9zios","oab":false,"nome":"Trap\u00e9zios","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408883,"slug":"matematica-trapezios"}],"slug":"matematica\/1248409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja express\u00e3o destacada N\u00c3O \u00e9 um pronome.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231661,"hashId":"3563f0823e6c89a371c09f4bf621c9de","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja express\u00e3o\r\ndestacada N\u00c3O \u00e9 um <u>pronome.<\/u><\/p>","resposta":4447887,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns tapinhas de alerta.\u201d","id":4447884,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cSandro tenta cutuc\u00e1-<u>la<\/u>, arrisca at\u00e9 uns\r\ntapinhas de alerta.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"\u2019E quem ouve o ronco sofre os mesmos efeitos de quem dorme mal cronicamente.\u2019\"","id":4447885,"corpo":"<p align=justify>\"\u2019E quem ouve o ronco sofre os <u>mesmos<\/u>\r\nefeitos de quem dorme mal\r\ncronicamente.\u2019\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...e desenvolvem algum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia dessas noites insones.\u201d","id":4447886,"corpo":"<p align=justify>\u201c...e desenvolvem algum problema de\r\nsa\u00fade em decorr\u00eancia <u>dessas<\/u> noites\r\ninsones.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"\u2019Casais que se entendem bem sentem falta se cada um dorme sozinho.\u2019\"","id":4447887,"corpo":"<p align=justify>\"\u2019Casais que se entendem bem sentem\r\nfalta <u>se<\/u> cada um dorme sozinho.\u2019\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"\u2019Boa parte da minha fam\u00edlia sofre com o problema\", afirma Renata.\u2019\u201d","id":4447888,"corpo":"<p align=justify>\"\u2019Boa parte da <u>minha<\/u> fam\u00edlia sofre com o\r\nproblema\", afirma Renata.\u2019\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Separados pela cama Pesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is pode prejudicar o sono do casal e causar problemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos Ao menos duas vezes por semana, a cena se repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27 anos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista Sandro Ferreira, 32 anos, dormem tranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar. Sandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns tapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar artif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o marido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para outro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo uma pesquisa da Universidade de Surrey, na Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3 oficializar as camas separadas. O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50% dos casais que compartilham o leito t\u00eam dificuldade para dormir e desenvolvem algum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia dessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco que atrapalha. Um constante puxar de len\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono agitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m podem fazer o merecido descanso se transformar num filme de terror. Ainda assim, pelo menos entre Renata e Sandro, casados h\u00e1 cinco anos, o romantismo prevalece. \"Comprei o pacote completo e a fuga noturna com o edredom veio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta dela quando durmo sozinho.\" A publicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia para detectar as causas da apn\u00e9ia - termo m\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha fam\u00edlia sofre com o problema\", afirma Renata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No Brasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios do sono, de acordo com um estudo da Academia Brasileira de Neurologia. O problema \u00e9 que dormir mal pode levar a problemas mais graves, como depress\u00e3o, doen\u00e7as card\u00edacas e derrame. As consequ\u00eancias de uma noite mal dormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a capacidade de funcionamento intelectual no dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E quem ouve o ronco sofre os mesmos efeitos de quem dorme mal cronicamente.\" Ainda assim, Al\u00f3e acredita que seriam necess\u00e1rios estudos mais profundos para se recomendar dormir em camas separadas. \"Casais que se entendem bem sentem falta se cada um dorme sozinho.\" A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos, aderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque o marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente dorme bem melhor, mas atrapalhou a intimidade\", reconhece Neutra. Tanto sacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso sincronizar as rotinas. Se um deles tiver algum problema, pode e deve ser tratado\", diz a especialista em medicina do sono Luciane Fujita, do Instituto do Sono, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale tudo para que o sonho de dormir juntinho n\u00e3o vire um pesadelo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152 593-1.htm &gt;. Acesso em 20 out 2009.","id":399990,"enunciado":"<p align=\"center\">Separados pela cama\r\nPesquisa indica que dividir os len\u00e7\u00f3is\r\npode prejudicar o sono do casal e causar\r\nproblemas de sa\u00fade cr\u00f4nicos\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ao menos duas vezes por semana, a cena\r\nse repete. A publicit\u00e1ria Renata Lino, 27\r\nanos, e o marido, o cirurgi\u00e3o dentista\r\nSandro Ferreira, 32 anos, dormem\r\ntranquilos at\u00e9 Renata come\u00e7ar a roncar.\r\nSandro tenta cutuc\u00e1-la, arrisca at\u00e9 uns\r\ntapinhas de alerta. \"Eu tenho que usar\r\nartif\u00edcios para tentar dormir\", argumenta o\r\nmarido. \"Mas, em \u00faltimo caso, vou para\r\noutro c\u00f4modo mesmo\", confessa. Segundo\r\numa pesquisa da Universidade de Surrey,\r\nna Inglaterra, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: \u00e9 s\u00f3\r\noficializar as camas separadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O estudo concluiu que, em m\u00e9dia, 50%\r\ndos casais que compartilham o leito t\u00eam\r\ndificuldade para dormir e desenvolvem\r\nalgum problema de sa\u00fade em decorr\u00eancia\r\ndessas noites insones. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o ronco\r\nque atrapalha. Um constante puxar de\r\nlen\u00e7\u00f3is ou um companheiro com sono\r\nagitado, que se mexe muito, tamb\u00e9m\r\npodem fazer o merecido descanso se\r\ntransformar num filme de terror.\r\nAinda assim, pelo menos entre Renata e\r\nSandro, casados h\u00e1 cinco anos, o\r\nromantismo prevalece. \"Comprei o pacote\r\ncompleto e a fuga noturna com o edredom\r\nveio junto\", brinca Sandro. \"Sinto falta\r\ndela quando durmo sozinho.\" A\r\npublicit\u00e1ria j\u00e1 fez exames de sonoterapia\r\npara detectar as causas da apn\u00e9ia - termo\r\nm\u00e9dico para o ronco. \"Boa parte da minha\r\nfam\u00edlia sofre com o problema\", afirma\r\nRenata. Situa\u00e7\u00f5es assim s\u00e3o comuns. No\r\nBrasil, 40% da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam dist\u00farbios\r\ndo sono, de acordo com um estudo da\r\nAcademia Brasileira de Neurologia. O\r\nproblema \u00e9 que dormir mal pode levar a\r\nproblemas mais graves, como depress\u00e3o,\r\ndoen\u00e7as card\u00edacas e derrame.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As consequ\u00eancias de uma noite mal\r\ndormida s\u00e3o imediatas. \"J\u00e1 compromete a\r\ncapacidade de funcionamento intelectual\r\nno dia seguinte\", diz Flavio Al\u00f3e, m\u00e9dico especialista em dist\u00farbios do sono do\r\nHospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo. \"E\r\nquem ouve o ronco sofre os mesmos\r\nefeitos de quem dorme mal cronicamente.\"\r\nAinda assim, Al\u00f3e acredita que seriam\r\nnecess\u00e1rios estudos mais profundos para\r\nse recomendar dormir em camas\r\nseparadas. \"Casais que se entendem bem\r\nsentem falta se cada um dorme sozinho.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A advogada Neutra Magalh\u00e3es, 67 anos,\r\naderiu h\u00e1 dez \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de leitos, porque\r\no marido v\u00ea televis\u00e3o at\u00e9 tarde. \"A gente\r\ndorme bem melhor, mas atrapalhou a\r\nintimidade\", reconhece Neutra. Tanto\r\nsacrif\u00edcio n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio. \"\u00c9 preciso\r\nsincronizar as rotinas. Se um deles tiver\r\nalgum problema, pode e deve ser tratado\",\r\ndiz a especialista em medicina do sono\r\nLuciane Fujita, do Instituto do Sono, da\r\nUniversidade Federal de S\u00e3o Paulo. Vale\r\ntudo para que o sonho de dormir juntinho\r\nn\u00e3o vire um pesadelo.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em\r\n&lt;  http:\/\/www.terra.com.br\/istoe\/edicoes\/2081\/artigo152\r\n593-1.htm  &gt;. Acesso em 20 out 2009.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionado a comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA), todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231788,"hashId":"d282f8aac5c34a069af3009cee65aa33","enunciado":"<p align=justify>Relacionado a comiss\u00e3o interna de\r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA), todas as\r\nalternativas est\u00e3o corretas, EXCETO.<\/p>","resposta":4448460,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho.","id":4448459,"corpo":"<p align=justify>A CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes e doen\u00e7as decorrentes do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem constituir CIPA, somente as empresas p\u00fablicas.","id":4448460,"corpo":"<p align=justify>Devem constituir CIPA, somente as\r\nempresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es contidas nesta NR aplicamse, no que couber, aos trabalhadores avulsos e \u00e0s entidades que lhes tomem servi\u00e7os, observadas as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas em Normas Regulamentadoras de setores econ\u00f4micos espec\u00edficos.","id":4448461,"corpo":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es contidas nesta NR aplicamse,\r\nno que couber, aos trabalhadores\r\navulsos e \u00e0s entidades que lhes tomem\r\nservi\u00e7os, observadas as disposi\u00e7\u00f5es\r\nestabelecidas em Normas\r\nRegulamentadoras de setores econ\u00f4micos\r\nespec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa que possuir em um mesmo munic\u00edpio dois ou mais estabelecimentos, dever\u00e1 garantir a integra\u00e7\u00e3o das CIPA e dos designados, conforme o caso, com o objetivo de harmonizar as pol\u00edticas de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":4448462,"corpo":"<p align=justify>A empresa que possuir em um mesmo\r\nmunic\u00edpio dois ou mais estabelecimentos,\r\ndever\u00e1 garantir a integra\u00e7\u00e3o das CIPA e\r\ndos designados, conforme o caso, com o\r\nobjetivo de harmonizar as pol\u00edticas de\r\nseguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas instaladas em centro comercial ou industrial estabelecer\u00e3o, atrav\u00e9s de membros de CIPA ou designados, mecanismos de integra\u00e7\u00e3o com objetivo de promover o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do ambiente e instala\u00e7\u00f5es de uso coletivo, podendo contar com a participa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":4448463,"corpo":"<p align=justify>As empresas instaladas em centro\r\ncomercial ou industrial estabelecer\u00e3o,\r\natrav\u00e9s de membros de CIPA ou\r\ndesignados, mecanismos de integra\u00e7\u00e3o\r\ncom objetivo de promover o\r\ndesenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes e doen\u00e7as decorrentes do\r\nambiente e instala\u00e7\u00f5es de uso coletivo,\r\npodendo contar com a participa\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1231788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. O Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais dever\u00e1 incluir as seguintes etapas. I. Antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimentos dos riscos. II. Estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle. III. Avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. IV. Implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia. V. Monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos. VI. Registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231812,"hashId":"12d110afee409322d884f7d8f354b04f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa correta. O Programa de\r\nPreven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais dever\u00e1\r\nincluir as seguintes etapas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimentos dos\r\nriscos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Estabelecimento de prioridades e\r\nmetas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Implanta\u00e7\u00e3o de medidas de\r\ncontrole e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos\r\nriscos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">VI. Registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4448578,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":4448574,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV, V e VI.","id":4448575,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV, V e VI.","id":4448576,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV, V e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":4448577,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":4448578,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1231812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. A imagem (muitas les\u00f5es na pele, Limite impreciso, brilhante, com distribui\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica, pode haver infiltra\u00e7\u00e3o na face e orelhas, perda de c\u00edlios e superc\u00edlios, altera\u00e7\u00f5es da sensibilidade das les\u00f5es de pele, acometimento de troncos nervosos, face leonina, \u00e9 contagiosa quando n\u00e3o estiver em tratamento) \u00e9 sugestiva de","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231833,"hashId":"381080a7d37b7f5084e33de1df515f8b","enunciado":"<p align=justify><p>Assinale a alternativa correta. A\r\nimagem (muitas les\u00f5es na pele, Limite\r\nimpreciso, brilhante, com distribui\u00e7\u00e3o\r\nsim\u00e9trica, pode haver infiltra\u00e7\u00e3o na face\r\ne orelhas, perda de c\u00edlios e superc\u00edlios,\r\naltera\u00e7\u00f5es da sensibilidade das les\u00f5es de pele, acometimento de troncos nervosos,\r\nface <em>leonina<\/em>, \u00e9 contagiosa quando n\u00e3o\r\nestiver em tratamento) \u00e9 sugestiva de<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41525\/Q69.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":4448687,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hansen\u00edase atr\u00f3fica.","id":4448684,"corpo":"<p align=justify>hansen\u00edase atr\u00f3fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hansen\u00edase tubercul\u00f3ide.","id":4448685,"corpo":"<p align=justify>hansen\u00edase tubercul\u00f3ide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hansen\u00edase dimorfa.","id":4448686,"corpo":"<p align=justify>hansen\u00edase dimorfa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hansen\u00edase virchowiana.","id":4448687,"corpo":"<p align=justify>hansen\u00edase virchowiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neurofibromatose tipo I.","id":4448688,"corpo":"<p align=justify>neurofibromatose tipo I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1231833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ant\u00edgeno HLA-B27 \u00e9 encontrado em 80 a 90% das pessoas com","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231858,"hashId":"0c88ca185558bbe21c6468973ed5fe68","enunciado":"<p align=justify>O ant\u00edgeno HLA-B27 \u00e9 encontrado em\r\n80 a 90% das pessoas com<\/p>","resposta":4448794,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espondilite anquilosante.","id":4448794,"corpo":"<p align=justify>espondilite anquilosante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artrose.","id":4448795,"corpo":"<p align=justify>artrose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de pulm\u00e3o.","id":4448796,"corpo":"<p align=justify>c\u00e2ncer de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusivamente no c\u00e2ncer de pele.","id":4448797,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente no c\u00e2ncer de pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"principalmente na nefropatia cr\u00f4nica.","id":4448798,"corpo":"<p align=justify>principalmente na nefropatia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1231858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem 3 \u00e9 sugestiva de","provas":[{"id":41525,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2009-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1231884,"hashId":"1702eae2fb90762c9d65fb05b18d2590","enunciado":"<p align=justify><p>A imagem 3 \u00e9 sugestiva de<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41525\/Q87.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":4448912,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prov\u00e1vel doen\u00e7a pulmonar.","id":4448909,"corpo":"<p align=justify>prov\u00e1vel doen\u00e7a pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prov\u00e1vel doen\u00e7a card\u00edaca.","id":4448910,"corpo":"<p align=justify>prov\u00e1vel doen\u00e7a card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prov\u00e1vel doen\u00e7a reum\u00e1tica.","id":4448911,"corpo":"<p align=justify>prov\u00e1vel doen\u00e7a reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onicomicose.","id":4448912,"corpo":"<p align=justify>onicomicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas paron\u00edquia.","id":4448913,"corpo":"<p align=justify>apenas paron\u00edquia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1231884","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 respeito da Ordem Econ\u00f4mica e Financeira, prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248123,"hashId":"5c80a63b8e36e0eb43f3aae4c3fb0a69","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 respeito da Ordem Econ\u00f4mica e Financeira,\r\nprevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4517593,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei disciplinar\u00e1, com base no interesse nacional, os investimentos de capital estrangeiro, incentivar\u00e1 os reinvestimentos e regular\u00e1 a remessa de lucros.","id":4517591,"corpo":"<p align=justify>A lei disciplinar\u00e1, com base no interesse nacional, os\r\ninvestimentos de capital estrangeiro, incentivar\u00e1 os\r\nreinvestimentos e regular\u00e1 a remessa de lucros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado s\u00f3 ser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei.","id":4517592,"corpo":"<p align=justify>Ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o, a\r\nexplora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado\r\ns\u00f3 ser\u00e1 permitida quando necess\u00e1ria aos imperativos\r\nda seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse\r\ncoletivo, conforme definidos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As jazidas, em lavra ou n\u00e3o, e demais recursos minerais e os potenciais de energia hidr\u00e1ulica constituem propriedade distinta do solo, para efeito de explora\u00e7\u00e3o ou aproveitamento, e pertencem ao propriet\u00e1rio, garantida a Uni\u00e3o o produto da lavra.","id":4517593,"corpo":"<p align=justify>As jazidas, em lavra ou n\u00e3o, e demais recursos\r\nminerais e os potenciais de energia hidr\u00e1ulica\r\nconstituem propriedade distinta do solo, para efeito de\r\nexplora\u00e7\u00e3o ou aproveitamento, e pertencem ao\r\npropriet\u00e1rio, garantida a Uni\u00e3o o produto da lavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o o aproveitamento do potencial de energia renov\u00e1vel de capacidade reduzida.","id":4517594,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o ou concess\u00e3o o\r\naproveitamento do potencial de energia renov\u00e1vel de\r\ncapacidade reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei dispor\u00e1 sobre a ordena\u00e7\u00e3o dos transportes a\u00e9reo, aqu\u00e1tico e terrestre, devendo, quanto \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o do transporte internacional, observar os acordos firmados pela Uni\u00e3o, atendido o princ\u00edpio da reciprocidade.","id":4517595,"corpo":"<p align=justify>A lei dispor\u00e1 sobre a ordena\u00e7\u00e3o dos transportes a\u00e9reo,\r\naqu\u00e1tico e terrestre, devendo, quanto \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o do\r\ntransporte internacional, observar os acordos firmados\r\npela Uni\u00e3o, atendido o princ\u00edpio da reciprocidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1248123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando I. houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. II. existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. III. houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro posterior, de acordo com o respectivo cronograma. IV. o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando for o caso.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248124,"hashId":"7b8ee356b7448f5b12589e382a10575c","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta. As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o\r\nser licitados quando\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. houver projeto b\u00e1sico aprovado pela\r\nautoridade competente e dispon\u00edvel para\r\nexame dos interessados em participar do\r\nprocesso licitat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que\r\nexpressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus\r\ncustos unit\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nque assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es\r\ndecorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem\r\nexecutadas no exerc\u00edcio financeiro posterior,\r\nde acordo com o respectivo cronograma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. o produto dela esperado estiver contemplado\r\nnas metas estabelecidas no Plano Plurianual\r\nde que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, quando for o caso.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517599,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4517596,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4517597,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4517598,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4517599,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4517600,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1248124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deixar o funcion\u00e1rio, por indulg\u00eancia, de responsabilizar subordinado que cometeu infra\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do cargo ou, quando lhe falte compet\u00eancia, n\u00e3o levar o fato ao conhecimento da autoridade competente, caracteriza o crime de","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248135,"hashId":"662bec06cd45c01b9aedee3ab9740fb0","enunciado":"<p align=justify>Deixar o funcion\u00e1rio, por indulg\u00eancia, de\r\nresponsabilizar subordinado que cometeu infra\u00e7\u00e3o\r\nno exerc\u00edcio do cargo ou, quando lhe falte\r\ncompet\u00eancia, n\u00e3o levar o fato ao conhecimento da\r\nautoridade competente, caracteriza o crime de<\/p>","resposta":4517653,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato.","id":4517651,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":4517652,"corpo":"<p align=justify>excesso de exa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condescend\u00eancia criminosa.","id":4517653,"corpo":"<p align=justify>condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":4517654,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":4517655,"corpo":"<p align=justify>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/1248135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, constitui ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito. II. perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico ou o fornecimento de servi\u00e7o por ente estatal por pre\u00e7o inferior ao valor de mercado n\u00e3o constitui ato de improbidade administrativa. III. permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio. IV. realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248138,"hashId":"6c05ea13546e5c1bfa3cfa1ada87ce7f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. receber, para si ou para outrem, dinheiro,\r\nbem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra\r\nvantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a\r\nt\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o\r\nou presente de quem tenha interesse, direto\r\nou indireto, que possa ser atingido ou\r\namparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, constitui\r\nato de improbidade administrativa que\r\nimporta enriquecimento il\u00edcito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou\r\nindireta, para facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou\r\nloca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico ou o fornecimento de\r\nservi\u00e7o por ente estatal por pre\u00e7o inferior ao\r\nvalor de mercado n\u00e3o constitui ato de\r\nimprobidade administrativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou\r\nloca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o\r\nsuperior ao de mercado constitui ato de\r\nimprobidade administrativa que causa\r\npreju\u00edzo ao er\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia\r\ndas normas legais e regulamentares ou\r\naceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea\r\nconstitui ato de improbidade administrativa\r\nque causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517669,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":4517666,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4517667,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4517668,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4517669,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4517670,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1248138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao habeas-data, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248144,"hashId":"23d6bcbf0d77eda69bb2d0c261348e4d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao habeas-data, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4517697,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 concedido para a retifica\u00e7\u00e3o de dados.","id":4517696,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 concedido para a retifica\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedido para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","id":4517697,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 concedido para assegurar o conhecimento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante,\r\nconstantes de registros ou bancos de dados de\r\nentidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedido para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante ou de terceiros, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","id":4517698,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 concedido para assegurar o conhecimento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante ou de\r\nterceiros, constantes de registros ou bancos de\r\ndados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor habeas-data que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":4517699,"corpo":"<p align=justify>Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor\r\n<em>habeas-data<\/em> que vise a anular ato lesivo ao\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado\r\nparticipe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio\r\nambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando\r\no autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas\r\njudiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 gratuita a a\u00e7\u00e3o de habeas-data.","id":4517700,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 gratuita a a\u00e7\u00e3o de <em>habeas-data.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/1248144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com o c\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a lei aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito,","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248146,"hashId":"7c3fa1daef55f9c1a6d33b45271fd651","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. De acordo com o\r\nc\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a lei aplica-se a ato ou\r\nfato pret\u00e9rito,<\/p>","resposta":4517706,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer caso, quando seja expressamente interpretativa, exclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.","id":4517706,"corpo":"<p align=justify>em qualquer caso, quando seja expressamente\r\ninterpretativa, exclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0\r\ninfra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratando-se de ato definitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.","id":4517707,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de ato definitivamente julgado, quando\r\ndeixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratando-se de ato definitivamente julgado, quando deixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia de a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido fraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de pagamento de tributo.","id":4517708,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de ato definitivamente julgado, quando\r\ndeixe de trat\u00e1-lo como contr\u00e1rio a qualquer exig\u00eancia\r\nde a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido\r\nfraudulento e n\u00e3o tenha implicado em falta de\r\npagamento de tributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratando-se de ato definitivamente julgado, quando lhe comine penalidade menos severa que a prevista na lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.","id":4517709,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de ato definitivamente julgado, quando\r\nlhe comine penalidade menos severa que a prevista\r\nna lei vigente ao tempo da sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o seja expressamente interpretativa, exclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados.","id":4517710,"corpo":"<p align=justify>quando n\u00e3o seja expressamente interpretativa,\r\nexclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos\r\ndispositivos interpretados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1248146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. Constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria suprimir ou reduzir tributo, ou contribui\u00e7\u00e3o social e qualquer acess\u00f3rio, mediante as seguintes condutas: I. omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias; II. fraudar a fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, inserindo elementos inexatos, ou omitindo opera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, em documento ou livro exigido pela lei fiscal; III. sonegar insumos ou bens, recusando-se a vend\u00ealos a quem pretenda compr\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es publicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los para o fim de especula\u00e7\u00e3o; IV. negar ou deixar de fornecer, quando obrigat\u00f3rio, nota fiscal ou documento equivalente, relativa a venda de mercadoria ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, efetivamente realizada, ou fornec\u00ea-la em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248150,"hashId":"832340d6f722d28b544856a31f60b301","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas. Constitui crime contra a ordem\r\ntribut\u00e1ria suprimir ou reduzir tributo, ou contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial e qualquer acess\u00f3rio, mediante as seguintes\r\ncondutas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s\r\nautoridades fazend\u00e1rias;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. fraudar a fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, inserindo\r\nelementos inexatos, ou omitindo opera\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer natureza, em documento ou livro exigido\r\npela lei fiscal;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. sonegar insumos ou bens, recusando-se a vend\u00ealos\r\na quem pretenda compr\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es\r\npublicamente ofertadas, ou ret\u00ea-los para o fim de\r\nespecula\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. negar ou deixar de fornecer, quando obrigat\u00f3rio,\r\nnota fiscal ou documento equivalente, relativa a\r\nvenda de mercadoria ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o,\r\nefetivamente realizada, ou fornec\u00ea-la em\r\ndesacordo com a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4517729,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4517726,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4517727,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4517728,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4517729,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4517730,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1248150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1248153,"hashId":"54877702e5ac50096538054b805dd0d1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4517743,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio \u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito emitido por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em favor de institui\u00e7\u00e3o financeira ou de entidade a esta equiparada, representando promessa de pagamento em dinheiro, decorrente de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, de qualquer modalidade.","id":4517741,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio \u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito\r\nemitido por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, em favor de\r\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira ou de entidade a esta\r\nequiparada, representando promessa de pagamento\r\nem dinheiro, decorrente de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, de\r\nqualquer modalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o credora deve integrar o Sistema Financeiro Nacional, sendo admitida a emiss\u00e3o da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior, desde que a obriga\u00e7\u00e3o esteja sujeita exclusivamente \u00e0 lei e ao foro brasileiros.","id":4517742,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o credora deve integrar o Sistema\r\nFinanceiro Nacional, sendo admitida a emiss\u00e3o da\r\nC\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o\r\ndomiciliada no exterior, desde que a obriga\u00e7\u00e3o esteja\r\nsujeita exclusivamente \u00e0 lei e ao foro brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior n\u00e3o poder\u00e1 ser emitida em moeda estrangeira","id":4517743,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o\r\ndomiciliada no exterior n\u00e3o poder\u00e1 ser emitida em\r\nmoeda estrangeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio poder\u00e1 ser emitida, com ou sem garantia, real ou fidejuss\u00f3ria, cedularmente constitu\u00edda.","id":4517744,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio poder\u00e1 ser emitida,\r\ncom ou sem garantia, real ou fidejuss\u00f3ria,\r\ncedularmente constitu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O credor que, em a\u00e7\u00e3o judicial, cobrar o valor do cr\u00e9dito exeq\u00fcendo em desacordo com o expresso na C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio fica obrigado a pagar ao devedor o dobro do cobrado a maior, que poder\u00e1 ser compensado na pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da responsabilidade por perdas e danos.","id":4517745,"corpo":"<p align=justify>O credor que, em a\u00e7\u00e3o judicial, cobrar o valor do\r\ncr\u00e9dito exeq\u00fcendo em desacordo com o expresso na\r\nC\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio fica obrigado a pagar ao\r\ndevedor o dobro do cobrado a maior, que poder\u00e1 ser\r\ncompensado na pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da\r\nresponsabilidade por perdas e danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1248153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}