{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18138,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No choque distributivo, h\u00e1 aumento da press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo e consequente aumento da press\u00e3o pulmonar.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924317,"hashId":"941ab93b9835874cd08439ff7f87a35d","enunciado":"No choque distributivo, h\u00e1 aumento da press\u00e3o no \u00e1trio\r\nesquerdo e consequente aumento da press\u00e3o pulmonar.","resposta":3243872,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro de choque na inf\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":355104,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro de choque na inf\u00e2ncia, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fibrila\u00e7\u00e3o ventricular deve ser rapidamente tratada com desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de 2 a 4 J\/kg com o aparelho no modo n\u00e3o-sincronizado.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924327,"hashId":"fa5dd23d1b4d3b9e3fcd5c56208c4a3a","enunciado":"A fibrila\u00e7\u00e3o ventricular deve ser rapidamente tratada com\r\ndesfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de 2 a 4 J\/kg com o aparelho no modo\r\nn\u00e3o-sincronizado.","resposta":3243891,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria na crian\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":355106,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria na crian\u00e7a, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924327","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No est\u00e1gio II da encefalopatia, em que h\u00e1 sonol\u00eancia, confus\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es de comportamento e do humor, encontram-se altera\u00e7\u00f5es m\u00ednimas no EEG.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924329,"hashId":"37dce85bcb7d17f5b2310261972d4c9a","enunciado":"No est\u00e1gio II da encefalopatia, em que h\u00e1 sonol\u00eancia,\r\nconfus\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es de comportamento e do humor,\r\nencontram-se altera\u00e7\u00f5es m\u00ednimas no EEG.","resposta":3243896,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico de uma crian\u00e7a de 5 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hepatite A h\u00e1 5 dias, e que apresenta piora da icter\u00edcia, com acentuado aumento das aminotransferases, agita\u00e7\u00e3o e v\u00f4mitos com sangue, julgue os itens subsequentes.","id":355107,"enunciado":"Considerando o quadro cl\u00ednico de uma crian\u00e7a de 5 anos de\r\nidade, com diagn\u00f3stico de hepatite A h\u00e1 5 dias, e que apresenta\r\npiora da icter\u00edcia, com acentuado aumento das aminotransferases,\r\nagita\u00e7\u00e3o e v\u00f4mitos com sangue, julgue os itens subsequentes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores de risco associados a crise de asma grave, est\u00e1 o fato de a idade do paciente ser inferior a 3 anos, em virtude de as crian\u00e7as nessa idade apresentarem, em geral, via a\u00e9rea de menor calibre.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924332,"hashId":"30da87aa21b3e8c571bc15c5c5d669fd","enunciado":"Entre os fatores de risco associados a crise de asma\r\ngrave, est\u00e1 o fato de a idade do paciente ser inferior a\r\n3 anos, em virtude de as crian\u00e7as nessa idade\r\napresentarem, em geral, via a\u00e9rea de menor calibre.","resposta":3243901,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 3 anos de idade apresenta-se com crise de asma grave, com dispneia intensa, com uso da musculatura acess\u00f3ria, tempo expirat\u00f3rio prolongado, cianose perioral e subungueal, taquicardia e murm\u00fario vesicular muito diminu\u00eddo, sem sibilos. Ela apresenta desidrata\u00e7\u00e3o de primeiro grau. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":355108,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de 3 anos de idade apresenta-se com\r\ncrise de asma grave, com dispneia intensa, com uso da\r\nmusculatura acess\u00f3ria, tempo expirat\u00f3rio prolongado, cianose\r\nperioral e subungueal, taquicardia e murm\u00fario vesicular\r\nmuito diminu\u00eddo, sem sibilos. Ela apresenta desidrata\u00e7\u00e3o de\r\nprimeiro grau.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A radiografia de t\u00f3rax deve mostrar infiltrado pulmonar difuso, com redu\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o pulmonar, comprometimento intersticial e alveolar e broncograma a\u00e9reo.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924340,"hashId":"ee71e2b734014003f1db81df013bf223","enunciado":"A radiografia de t\u00f3rax deve mostrar infiltrado pulmonar\r\ndifuso, com redu\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o pulmonar,\r\ncomprometimento intersticial e alveolar e broncograma\r\na\u00e9reo.","resposta":3243917,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 8 anos de idade deu entrada na UTI por semiafogamento, ap\u00f3s parada cardiorrespirat\u00f3ria de 2 minutos e reanima\u00e7\u00e3o com sucesso. O paciente estava tranquilo e apresentava respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com discreta taquipneia, a ausculta pulmonar estava normal e a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio era de 96%. Ap\u00f3s 6 h, o paciente evoluiu com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva, com cianose, agita\u00e7\u00e3o, taquicardia, murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo globalmente e crepita\u00e7\u00f5es. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio estava em 89% em FiO2 de 0,6, com pH em limite superior e PCO2 baixo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens abaixo.","id":355110,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de 8 anos de idade deu entrada na UTI\r\npor semiafogamento, ap\u00f3s parada cardiorrespirat\u00f3ria de\r\n2 minutos e reanima\u00e7\u00e3o com sucesso. O paciente estava\r\ntranquilo e apresentava respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com discreta\r\ntaquipneia, a ausculta pulmonar estava normal e a satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio era de 96%. Ap\u00f3s 6 h, o paciente evoluiu com\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria progressiva, com cianose, agita\u00e7\u00e3o,\r\ntaquicardia, murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo globalmente e\r\ncrepita\u00e7\u00f5es. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio estava em 89% em FiO2\r\nde 0,6, com pH em limite superior e PCO2 baixo.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924340","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es precoces ao uso de concentrado de hem\u00e1cias: alcalose metab\u00f3lica, sobrecarga circulat\u00f3ria e ativa\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924342,"hashId":"06dd48bbc405f243a0d58e6823f6e8cc","enunciado":"S\u00e3o rea\u00e7\u00f5es precoces ao uso de concentrado de hem\u00e1cias:\r\nalcalose metab\u00f3lica, sobrecarga circulat\u00f3ria e ativa\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso inflamat\u00f3rio.","resposta":3243922,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao uso de hemoderivados em crian\u00e7as.","id":355111,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao uso de hemoderivados em\r\ncrian\u00e7as.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ECG no neonato com atresia pulmonar geralmente mostra o eixo QRS no plano frontal entre 0\u00ba e 80\u00ba, aus\u00eancia ou diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a ventricular direita e padr\u00e3o de hipertrofia de ventr\u00edculo esquerdo.","provas":[{"id":27958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"},{"id":28255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":924356,"hashId":"cd8817f9d08aa6aaadae62d5aa3fc0ac","enunciado":"O ECG no neonato com atresia pulmonar geralmente mostra o\r\neixo QRS no plano frontal entre 0\u00ba e 80\u00ba, aus\u00eancia ou diminui\u00e7\u00e3o\r\nda for\u00e7a ventricular direita e padr\u00e3o de hipertrofia de ventr\u00edculo\r\nesquerdo.","resposta":3243949,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3243949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3243950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas, julgue os itens seguintes.","id":355114,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias cong\u00eanitas cian\u00f3ticas, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/924356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir de 1988, os segmentos sa\u00fade, assist\u00eancia social e previd\u00eancia social formularam e implantaram pol\u00edticas articuladas, financiadas por recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes do or\u00e7amento da seguridade social.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927806,"hashId":"506c9b2126e3275e8f4b7bac637dc6e2","enunciado":"A partir de 1988, os segmentos sa\u00fade, assist\u00eancia social e\r\nprevid\u00eancia social formularam e implantaram pol\u00edticas\r\narticuladas, financiadas por recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nprovenientes do or\u00e7amento da seguridade social.","resposta":3254388,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou ao adotar o conceito de seguridade social. Com respeito \u00e0 seguridade social brasileira, julgue os itens seguintes.","id":355831,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 inovou ao adotar o conceito de\r\nseguridade social. Com respeito \u00e0 seguridade social brasileira,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/927806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tr\u00eas propostas adotadas por diferentes correntes ideol\u00f3gicas s\u00e3o mencionadas com frequ\u00eancia na literatura: aumento do controle social, oferecimento de alternativas e educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927810,"hashId":"06266e4f4034f6714f89c493e8fd0791","enunciado":"Tr\u00eas propostas adotadas por diferentes correntes ideol\u00f3gicas\r\ns\u00e3o mencionadas com frequ\u00eancia na literatura: aumento do\r\ncontrole social, oferecimento de alternativas e educa\u00e7\u00e3o.","resposta":3254395,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso e o abuso de \u00e1lcool e drogas \u00e9 um problema relevante de sa\u00fade p\u00fablica, que atinge adolescentes e adultos, de diferentes faixas et\u00e1rias e n\u00edveis socioecon\u00f4micos. Acerca de propostas de preven\u00e7\u00e3o, julgue o item que se segue.","id":355832,"enunciado":"O uso e o abuso de \u00e1lcool e drogas \u00e9 um problema relevante de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, que atinge adolescentes e adultos, de diferentes\r\nfaixas et\u00e1rias e n\u00edveis socioecon\u00f4micos. Acerca de propostas de\r\npreven\u00e7\u00e3o, julgue o item que se segue.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/927810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 especificidade das suas demandas, o assistente social, n\u00e3o acumula informa\u00e7\u00f5es sobre as express\u00f5es contempor\u00e2neas da quest\u00e3o social pela via do estudo social.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927815,"hashId":"2f1817207fd198999cb1f6b331e2333c","enunciado":"Devido \u00e0 especificidade das suas demandas, o assistente\r\nsocial, n\u00e3o acumula informa\u00e7\u00f5es sobre as express\u00f5es\r\ncontempor\u00e2neas da quest\u00e3o social pela via do estudo social.","resposta":3254406,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os aspectos diversos associados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue os itens subsequentes.","id":355834,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/09.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\naspectos diversos associados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do assistente social, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/927815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As quest\u00f5es que se colocam nas demandas e nas situa\u00e7\u00f5es singulares reduzem-se \u00e0 simples representa\u00e7\u00e3o de cada agente e n\u00e3o se inscrevem em quest\u00f5es mais amplas.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927822,"hashId":"34991b399cd112d8a21a1285ad4d55ec","enunciado":"As quest\u00f5es que se colocam nas demandas e nas situa\u00e7\u00f5es\r\nsingulares reduzem-se \u00e0 simples representa\u00e7\u00e3o de cada\r\nagente e n\u00e3o se inscrevem em quest\u00f5es mais amplas.","resposta":3254420,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica profissional do assistente social na sa\u00fade p\u00fablica.","id":355837,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/11.gif\"><\/p><p>A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 pr\u00e1tica profissional do assistente social na sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/927822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A interven\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social consiste em uma articula\u00e7\u00e3o de media\u00e7\u00f5es de trajet\u00f3rias e estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o de diferentes atores que se entrecruzam em conjun\u00e7\u00e3o de saberes e poderes.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927824,"hashId":"c9f3213e61435f12ad28b52ed10c4c59","enunciado":" A interven\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social consiste em uma articula\u00e7\u00e3o\r\nde media\u00e7\u00f5es de trajet\u00f3rias e estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o de\r\ndiferentes atores que se entrecruzam em conjun\u00e7\u00e3o de\r\nsaberes e poderes.","resposta":3254423,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica profissional do assistente social na sa\u00fade p\u00fablica.","id":355837,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/11.gif\"><\/p><p>A partir do texto acima, julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 pr\u00e1tica profissional do assistente social na sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/927824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico apresenta a autoimagem de uma profiss\u00e3o, elege os valores que a legitimam socialmente, e delimita e prioriza os seus objetivos e as suas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927826,"hashId":"a7b10fabac179d307949320659e664b3","enunciado":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico apresenta a autoimagem de uma\r\nprofiss\u00e3o, elege os valores que a legitimam socialmente, e\r\ndelimita e prioriza os seus objetivos e as suas fun\u00e7\u00f5es.","resposta":3254427,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O debate acerca do que se tem denominado projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social inicia-se na transi\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 70 para a de 80, per\u00edodo caracterizado pela recusa e pela cr\u00edtica ao conservadorismo profissional. Julgue os itens subsequentes, referentes ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social.","id":355839,"enunciado":"O debate acerca do que se tem denominado projeto \u00e9tico-pol\u00edtico\r\ndo servi\u00e7o social inicia-se na transi\u00e7\u00e3o da d\u00e9cada de 70 para a de\r\n80, per\u00edodo caracterizado pela recusa e pela cr\u00edtica ao\r\nconservadorismo profissional. Julgue os itens subsequentes,\r\nreferentes ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do servi\u00e7o social.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/927826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A tens\u00e3o existente entre as a\u00e7\u00f5es tradicionais da sa\u00fade e as novas proposi\u00e7\u00f5es do SUS n\u00e3o interfere no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o profissional do servi\u00e7o social, visto que seu objeto de atua\u00e7\u00e3o profissional s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927845,"hashId":"ed0a09c41ef4796bfcb1e7fbd3121536","enunciado":" A tens\u00e3o existente entre as a\u00e7\u00f5es tradicionais da sa\u00fade e as\r\nnovas proposi\u00e7\u00f5es do SUS n\u00e3o interfere no \u00e2mbito de\r\natua\u00e7\u00e3o profissional do servi\u00e7o social, visto que seu objeto\r\nde atua\u00e7\u00e3o profissional s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o\r\nsocial.","resposta":3254466,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o trabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355843,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/14.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o\r\ntrabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/927845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reconhecer as novas exig\u00eancias e as mudan\u00e7as significativas no trabalho dos assistentes sociais \u00e9 necess\u00e1rio. Esse novo trabalho consiste inclusive em colaborar na constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos de cidadania.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927847,"hashId":"9cf5bae20278d6b9c11b10e023d6ca8e","enunciado":"Reconhecer as novas exig\u00eancias e as mudan\u00e7as significativas\r\nno trabalho dos assistentes sociais \u00e9 necess\u00e1rio. Esse novo\r\ntrabalho consiste inclusive em colaborar na constru\u00e7\u00e3o de\r\nestrat\u00e9gias de efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos de cidadania.","resposta":3254469,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o trabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355843,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/14.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o\r\ntrabalho do assistente social, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/927847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Efici\u00eancia e efic\u00e1cia n\u00e3o s\u00e3o conceitos interrelacionados ou interdependentes.","provas":[{"id":28133,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":927853,"hashId":"78a44b1c0d35d75df895506fdb07975b","enunciado":" Efici\u00eancia e efic\u00e1cia n\u00e3o s\u00e3o conceitos interrelacionados ou\r\ninterdependentes.","resposta":3254482,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3254481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3254482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios anal\u00edticos ou avaliativos b\u00e1sicos.","id":355845,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28133\/16.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir\r\ncom rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios anal\u00edticos ou avaliativos b\u00e1sicos.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/927853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse exame, a prova \u00e9 considerada positiva quando houver aglutina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931086,"hashId":"afa9bd8563149e7de4ed5200f64a0dfb","enunciado":"Nesse exame, a prova \u00e9 considerada positiva quando houver\r\naglutina\u00e7\u00e3o.","resposta":3266512,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que se seguem.","id":356411,"enunciado":"Considerando o teste de antiglobulina direto, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo I pertence ao grupo sangu\u00edneo AB, visto que n\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a de anticorpos anti-A e anti-B em seu sangue.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931088,"hashId":"d804659cee723228ecd360d3bee823f7","enunciado":"O indiv\u00edduo I pertence ao grupo sangu\u00edneo AB, visto que\r\nn\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a de anticorpos anti-A e anti-B\r\nem seu sangue.","resposta":3266517,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do sistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos mostrados na tabela abaixo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":356412,"enunciado":"<p>Em um teste para a determina\u00e7\u00e3o de grupos sangu\u00edneos do\r\nsistema ABO, foram obtidos os resultados para 3 indiv\u00edduos\r\nmostrados na tabela abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28377\/11.gif\"><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-D pela gestante) pode ser resultado da passagem de hem\u00e1cias fetais para a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea materna, principalmente ap\u00f3s o parto.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931096,"hashId":"02997631ef40e8c5eb9516b3a4e06fac","enunciado":"A imuniza\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-D pela gestante)\r\npode ser resultado da passagem de hem\u00e1cias fetais para a\r\ncircula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea materna, principalmente ap\u00f3s o parto.","resposta":3266532,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh positivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem cuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a hemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","id":356414,"enunciado":"Considerando que gestantes Rh negativas gr\u00e1vidas de homens Rh\r\npositivos necessitam de um acompanhamento pr\u00e9-natal bem\r\ncuidadoso, uma vez que podem vir a desenvolver doen\u00e7a\r\nhemol\u00edtica por incompatibilidade Rh, julgue os seguintes itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de quebra de tubos com esp\u00e9cimes cl\u00ednicos e consequente forma\u00e7\u00e3o de aerossol dentro de centr\u00edfugas, o equipamento deve ser descontaminado com glutaralde\u00eddo ou hipoclorito de s\u00f3dio.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931107,"hashId":"99f1883aab144cb15a2fbe0b36f6b63f","enunciado":"No caso de quebra de tubos com esp\u00e9cimes cl\u00ednicos e\r\nconsequente forma\u00e7\u00e3o de aerossol dentro de centr\u00edfugas, o\r\nequipamento deve ser descontaminado com glutaralde\u00eddo ou\r\nhipoclorito de s\u00f3dio.","resposta":3266554,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens de 79 a 90.","id":356415,"enunciado":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os\r\nitens de 79 a 90.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O brometo de et\u00eddio presente em solu\u00e7\u00f5es dilu\u00eddas \u00e9 transformado em um produto fisiologicamente inativo, 2-carboxibenzofenona, com o uso de hipoclorito.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931109,"hashId":"853b20af88f3349771840c4317931971","enunciado":"O brometo de et\u00eddio presente em solu\u00e7\u00f5es dilu\u00eddas \u00e9\r\ntransformado em um produto fisiologicamente inativo,\r\n2-carboxibenzofenona, com o uso de hipoclorito.","resposta":3266558,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os itens de 79 a 90.","id":356415,"enunciado":"Considerando-se normas e condutas de biosseguran\u00e7a, julgue os\r\nitens de 79 a 90.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sangue total \u00e9 utilizado para restaurar a capacidade de transporte do oxig\u00eanio e tamb\u00e9m para promover expans\u00e3o de volume sangu\u00edneo dos pacientes.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931118,"hashId":"e268e744fb4118192a2e1348358b851f","enunciado":"O sangue total \u00e9 utilizado para restaurar a capacidade de\r\ntransporte do oxig\u00eanio e tamb\u00e9m para promover expans\u00e3o de\r\nvolume sangu\u00edneo dos pacientes.","resposta":3266576,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes, julgue os seguintes itens.","id":356416,"enunciado":"Considerando as caracter\u00edsticas dos principais hemocomponentes,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plasma fresco congelado pode ser utilizado por at\u00e9 24 meses se for armazenado \u00e0 temperatura de !30 \u00baC ou inferior.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931123,"hashId":"6525c581250154fddc9ac24d21df36ab","enunciado":"O plasma fresco congelado pode ser utilizado por at\u00e9 24\r\nmeses se for armazenado \u00e0 temperatura de !30 \u00baC ou\r\ninferior.","resposta":3266586,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do sangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","id":356417,"enunciado":"Considerando a estocagem, o transporte e o vencimento do\r\nsangue e de hemocomponentes, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A libera\u00e7\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias sem provas de compatibilidade pode ser feita, desde que atendidos alguns requisitos, entre eles que o m\u00e9dico respons\u00e1vel assine um termo de responsabilidade concordando com o procedimento.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931133,"hashId":"1421c1c263ae0a3a19397c069b9f07d3","enunciado":"A libera\u00e7\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias sem provas de\r\ncompatibilidade pode ser feita, desde que atendidos alguns\r\nrequisitos, entre eles que o m\u00e9dico respons\u00e1vel assine um\r\ntermo de responsabilidade concordando com o\r\nprocedimento.","resposta":3266606,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de transfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","id":356418,"enunciado":"Considerando o que determina a RDC n.o 153\/2004 acerca de\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea, julgue os seguintes itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/931133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, evita-se transfus\u00e3o de sangue entre indiv\u00edduos compat\u00edveis para os ant\u00edgenos eritrocit\u00e1rios D, K, E, Fya e Jk.","provas":[{"id":28377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"},{"id":28378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":931138,"hashId":"c88170d5a0843ee03fa4a816895f0548","enunciado":"Atualmente, evita-se transfus\u00e3o de sangue entre indiv\u00edduos\r\ncompat\u00edveis para os ant\u00edgenos eritrocit\u00e1rios D, K, E, Fya e\r\nJk.","resposta":3266617,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3266616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3266617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos da pesquisa de anticorpos irregulares, julgue os itens que se seguem.","id":356419,"enunciado":"Considerando aspectos da pesquisa de anticorpos irregulares,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/931138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPRA n\u00e3o considera em seu planejamento a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927088,"hashId":"dc9883ba39e165f3e00d2929eecd20cc","enunciado":"O PPRA n\u00e3o considera em seu planejamento a prote\u00e7\u00e3o do\r\nmeio ambiente e dos recursos naturais.","resposta":3252522,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gerenciamento dos riscos \u00e9 um processo que garante que os objetivos t\u00eam mais probabilidades de serem alcan\u00e7ados, que situa\u00e7\u00f5es causadoras de danos n\u00e3o ir\u00e3o ocorrer, ou t\u00eam menor probabilidade de ocorrer, e que situa\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas ser\u00e3o alcan\u00e7adas ou t\u00eam maior probabilidade de serem alcan\u00e7adas. Administrar riscos \u00e9 dar prote\u00e7\u00e3o aos recursos humanos, materiais e financeiros de uma empresa. A norma regulamentadora \u2013 NR 9, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais - PPRA, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":355675,"enunciado":"<p>Gerenciamento dos riscos \u00e9 um processo que garante que\r\nos objetivos t\u00eam mais probabilidades de serem alcan\u00e7ados, que\r\nsitua\u00e7\u00f5es causadoras de danos n\u00e3o ir\u00e3o ocorrer, ou t\u00eam menor\r\nprobabilidade de ocorrer, e que situa\u00e7\u00f5es ben\u00e9ficas ser\u00e3o\r\nalcan\u00e7adas ou t\u00eam maior probabilidade de serem alcan\u00e7adas.\r\nAdministrar riscos \u00e9 dar prote\u00e7\u00e3o aos recursos humanos,\r\nmateriais e financeiros de uma empresa.<\/p><p>\r\nA norma regulamentadora \u2013 NR 9, do Minist\u00e9rio do\r\nTrabalho e Emprego, estabelece a obrigatoriedade da elabora\u00e7\u00e3o\r\ne implementa\u00e7\u00e3o, por parte de todos os empregadores e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, do\r\nPrograma de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais - PPRA, visando\r\n\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores.\r\n<\/p><p>A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos deixavam seu local de trabalho depois de retirada das vestimentas utilizadas em suas atividades laborais. Assim, estavam cumprindo recomenda\u00e7\u00e3o da norma de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927097,"hashId":"8f47f1be5d7d002c744dd347350a8111","enunciado":"Os trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nbiol\u00f3gicos deixavam seu local de trabalho depois de retirada\r\ndas vestimentas utilizadas em suas atividades laborais.\r\nAssim, estavam cumprindo recomenda\u00e7\u00e3o da norma de\r\nseguran\u00e7a.","resposta":3252539,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a equipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento da norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":355676,"enunciado":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a\r\nequipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento\r\nda norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o havia lavat\u00f3rio no interior das enfermarias destinadas ao isolamento de pacientes portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas. A legisla\u00e7\u00e3o pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de lavat\u00f3rio nesses ambientes, para evitar-se a prolifera\u00e7\u00e3o de microorganismos entre os pacientes.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927099,"hashId":"00018d6c3906ceb96bbd3658e0708853","enunciado":"N\u00e3o havia lavat\u00f3rio no interior das enfermarias destinadas ao\r\nisolamento de pacientes portadores de doen\u00e7as\r\ninfectocontagiosas. A legisla\u00e7\u00e3o pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de\r\nlavat\u00f3rio nesses ambientes, para evitar-se a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\nmicroorganismos entre os pacientes.","resposta":3252544,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a equipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento da norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":355676,"enunciado":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a\r\nequipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento\r\nda norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever da empresa prestar informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre os riscos da opera\u00e7\u00e3o a executar e do produto a manipular.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927112,"hashId":"2d4e8e4073c450fd63f0e33420cd8127","enunciado":"\u00c9 dever da empresa prestar informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas\r\nsobre os riscos da opera\u00e7\u00e3o a executar e do produto a\r\nmanipular.","resposta":3252569,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens seguintes.","id":355678,"enunciado":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho, o acidente sofrido pelo segurado no local e no hor\u00e1rio do trabalho, em consequ\u00eancia de desabamento, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio e outros casos fortuitos ou decorrentes de for\u00e7a maior.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927115,"hashId":"b92e17ae6c3c26e9838a618a9f7ac411","enunciado":"N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho, o acidente sofrido\r\npelo segurado no local e no hor\u00e1rio do trabalho, em\r\nconsequ\u00eancia de desabamento, inunda\u00e7\u00e3o, inc\u00eandio e outros\r\ncasos fortuitos ou decorrentes de for\u00e7a maior.","resposta":3252576,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens seguintes.","id":355678,"enunciado":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/927115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dia, durante uma reforma de um laborat\u00f3rio, os trabalhadores ficaram expostos a ru\u00eddo de corte de cer\u00e2mica, conforme segue: Nesse caso hipot\u00e9tico, a exposi\u00e7\u00e3o ficou acima do limite de toler\u00e2ncia.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927118,"hashId":"724ce805bf8d2550574ea2ad68ca435f","enunciado":"<p>Um dia, durante uma reforma de um laborat\u00f3rio, os\r\ntrabalhadores ficaram expostos a ru\u00eddo de corte de cer\u00e2mica,\r\nconforme segue: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28098\/02.gif\"><\/p><p>Nesse caso hipot\u00e9tico, a exposi\u00e7\u00e3o ficou acima do limite de\r\ntoler\u00e2ncia.<\/p>","resposta":3252581,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Higiene industrial ou higiene do trabalho \u00e9 uma ci\u00eancia e uma arte que tem por objetivo o reconhecimento, a avalia\u00e7\u00e3o e o controle dos riscos ambientais ou tens\u00f5es, originadas nos locais de trabalho, que podem provocar doen\u00e7as, preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade ou bem-estar, desconforto significativo e inefici\u00eancia nos trabalhadores ou entre as pessoas da comunidade. Consideram-se riscos ambientais os agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos existentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. A respeito desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":355679,"enunciado":"Higiene industrial ou higiene do trabalho \u00e9 uma ci\u00eancia e uma\r\narte que tem por objetivo o reconhecimento, a avalia\u00e7\u00e3o e o\r\ncontrole dos riscos ambientais ou tens\u00f5es, originadas nos locais\r\nde trabalho, que podem provocar doen\u00e7as, preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade ou\r\nbem-estar, desconforto significativo e inefici\u00eancia nos\r\ntrabalhadores ou entre as pessoas da comunidade. Consideram-se\r\nriscos ambientais os agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos\r\nexistentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua\r\nnatureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o\r\ncapazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. A respeito desse\r\ntema, julgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","oab":false,"nome":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397969,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-3-metodo-de-ensaio-analise-gravimetrica-de-aerodispersoides-solidos-coletados-sobre-filtros-e-membrana"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empregador n\u00e3o poder\u00e1 contratar m\u00e9dico, que n\u00e3o seja m\u00e9dico do trabalho, para coordenar o PCMSO.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927126,"hashId":"6796573945f068553abaf88d2466d1cc","enunciado":"O empregador n\u00e3o poder\u00e1 contratar m\u00e9dico, que n\u00e3o seja\r\nm\u00e9dico do trabalho, para coordenar o PCMSO.","resposta":3252598,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional -PCMSO, julgue os itens a seguir.","id":355681,"enunciado":"A respeito do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional\r\n-PCMSO, julgue os itens a seguir.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Profissionais de sa\u00fade que trabalham em hospitais, laborat\u00f3rios e banco de sangue est\u00e3o expostos ao risco de contrair a hepatite e a AIDS.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927159,"hashId":"d2a6db79f10b8226a83d180f4329a015","enunciado":"Profissionais de sa\u00fade que trabalham em hospitais,\r\nlaborat\u00f3rios e banco de sangue est\u00e3o expostos ao risco de\r\ncontrair a hepatite e a AIDS.","resposta":3252663,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou ergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a sa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","id":355690,"enunciado":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou\r\nergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a\r\nsa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chumbo \u00e9 um agente qu\u00edmico que se constitui em um risco para os trabalhadores da fabrica\u00e7\u00e3o de pesticidas, term\u00f4metros, man\u00f4metros e bar\u00f4metros.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927161,"hashId":"75621afe7636a3510f18ef749f7387e0","enunciado":"O chumbo \u00e9 um agente qu\u00edmico que se constitui em um risco\r\npara os trabalhadores da fabrica\u00e7\u00e3o de pesticidas,\r\nterm\u00f4metros, man\u00f4metros e bar\u00f4metros.","resposta":3252668,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou ergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a sa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","id":355690,"enunciado":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou\r\nergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a\r\nsa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil e motoristas de tratores est\u00e3o sujeitos ao risco de se acidentar ou adquirir doen\u00e7a profissional devido \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927162,"hashId":"514617d5f76aadcd61f520c6a816dc1c","enunciado":"Trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil e motoristas de tratores\r\nest\u00e3o sujeitos ao risco de se acidentar ou adquirir doen\u00e7a\r\nprofissional devido \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es.","resposta":3252669,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou ergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a sa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","id":355690,"enunciado":"A presen\u00e7a de um agente f\u00edsico, qu\u00edmico, biol\u00f3gico ou\r\nergon\u00f4mico no ambiente de trabalho pode ser um risco para a\r\nsa\u00fade do trabalhador. Julgue os itens abaixo que apresentam uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o de trabalho em que h\u00e1 a presen\u00e7a de um risco.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo central da ergonomia \u00e9 adaptar as caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas do trabalhador \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho da empresa.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927176,"hashId":"0bf0f199e67848bd7eace93235e4be8f","enunciado":"O objetivo central da ergonomia \u00e9 adaptar as caracter\u00edsticas\r\npsicofisiol\u00f3gicas do trabalhador \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho da\r\nempresa.","resposta":3252698,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro do trabalho deve estar atento aos par\u00e2metros indicados pela Norma Regulamentadora (NR) que versam sobre a ergonomia para garantir o conforto e a sa\u00fade do trabalhador Acerca do tema ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355692,"enunciado":"O enfermeiro do trabalho deve estar atento aos par\u00e2metros\r\nindicados pela Norma Regulamentadora (NR) que versam sobre\r\na ergonomia para garantir o conforto e a sa\u00fade do trabalhador\r\nAcerca do tema ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 linha de tra\u00e7\u00e3o entre a origem e a inser\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo braquiorradial, a fraqueza desse m\u00fasculo diminui a for\u00e7a da flex\u00e3o do cotovelo, contudo n\u00e3o influencia a prona\u00e7\u00e3o ou supina\u00e7\u00e3o resistida at\u00e9 a posi\u00e7\u00e3o neutra de pronossupina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28097,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":927046,"hashId":"05ef2c70b9e75b3f1be53575b6aa5a9d","enunciado":"Devido \u00e0 linha de tra\u00e7\u00e3o entre a origem e a inser\u00e7\u00e3o\r\ndo m\u00fasculo braquiorradial, a fraqueza desse m\u00fasculo\r\ndiminui a for\u00e7a da flex\u00e3o do cotovelo, contudo n\u00e3o\r\ninfluencia a prona\u00e7\u00e3o ou supina\u00e7\u00e3o resistida at\u00e9 a\r\nposi\u00e7\u00e3o neutra de pronossupina\u00e7\u00e3o.","resposta":3252438,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento anat\u00f4mico das estruturas musculares e suas rela\u00e7\u00f5es de origem e inser\u00e7\u00e3o contribui para que o fisioterapeuta identifique as linhas de a\u00e7\u00e3o de cada m\u00fasculo ou grupo muscular no movimento realizado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":355666,"enunciado":"O conhecimento anat\u00f4mico das estruturas musculares e\r\nsuas rela\u00e7\u00f5es de origem e inser\u00e7\u00e3o contribui para que o\r\nfisioterapeuta identifique as linhas de a\u00e7\u00e3o de cada\r\nm\u00fasculo ou grupo muscular no movimento realizado.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/927046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme legisla\u00e7\u00e3o e dimensionamento do SESMT, a jornada de trabalho di\u00e1ria de um engenheiro de seguran\u00e7a \u00e9 de, no m\u00ednimo, 6 horas.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927070,"hashId":"eed88ab51a870270ac18da1f6ac20e92","enunciado":"Conforme legisla\u00e7\u00e3o e dimensionamento do SESMT, a\r\njornada de trabalho di\u00e1ria de um engenheiro de seguran\u00e7a \u00e9\r\nde, no m\u00ednimo, 6 horas.","resposta":3252486,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho (SESMT) NR 4 \u2013 e da comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA) NR 5, julgue os itens a seguir.","id":355671,"enunciado":"A respeito do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a\r\ne em medicina do trabalho (SESMT) NR 4 \u2013 e da comiss\u00e3o\r\ninterna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA) NR 5, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00edda de emerg\u00eancia estava corretamente trancada.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927077,"hashId":"d596cd11617871de29783d37059ea517","enunciado":"A sa\u00edda de emerg\u00eancia estava corretamente trancada.","resposta":3252500,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha uma situa\u00e7\u00e3o em que um inc\u00eandio em uma lavanderia tenha destru\u00eddo centenas de quilos de roupas. O fogo teve in\u00edcio no painel el\u00e9trico, em sobrecarga provocada por excesso de equipamentos ligados. A equipe de manuten\u00e7\u00e3o chegou ao local e constatou o fogo alastrando-se pelos arm\u00e1rios de ferro com as roupas. A porta de emerg\u00eancia estava trancada pelo lado de fora, por quest\u00e3o de seguran\u00e7a patrimonial. Os sprinklers foram disparados atingindo todo o ambiente. Com essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e com base na NR 23, julgue os itens a seguir.","id":355672,"enunciado":"Suponha uma situa\u00e7\u00e3o em que um inc\u00eandio em uma lavanderia\r\ntenha destru\u00eddo centenas de quilos de roupas. O fogo teve in\u00edcio\r\nno painel el\u00e9trico, em sobrecarga provocada por excesso de\r\nequipamentos ligados. A equipe de manuten\u00e7\u00e3o chegou ao local\r\ne constatou o fogo alastrando-se pelos arm\u00e1rios de ferro com as\r\nroupas. A porta de emerg\u00eancia estava trancada pelo lado de fora,\r\npor quest\u00e3o de seguran\u00e7a patrimonial. Os sprinklers foram\r\ndisparados atingindo todo o ambiente. Com essa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica e com base na NR 23, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os profissionais de seguran\u00e7a ocupacional encontraram, no local de trabalho e \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, o Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica (PPR), aprovado pela Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN), e o plano para os servi\u00e7os de radiodiagn\u00f3stico aprovado pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Embora n\u00e3o-obrigat\u00f3rio, manter esses planos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no local de trabalho \u00e9 recomendado pela legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927100,"hashId":"7bc8514a23c5618128f217a133e66541","enunciado":"Os profissionais de seguran\u00e7a ocupacional encontraram, no\r\nlocal de trabalho e \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, o Plano de Prote\u00e7\u00e3o\r\nRadiol\u00f3gica (PPR), aprovado pela Comiss\u00e3o Nacional de\r\nEnergia Nuclear (CNEN), e o plano para os servi\u00e7os de\r\nradiodiagn\u00f3stico aprovado pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Embora\r\nn\u00e3o-obrigat\u00f3rio, manter esses planos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o no local de\r\ntrabalho \u00e9 recomendado pela legisla\u00e7\u00e3o.","resposta":3252546,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a equipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento da norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":355676,"enunciado":"Suponha que em uma inspe\u00e7\u00e3o programada em um hospital, a\r\nequipe de seguran\u00e7a do trabalho tenha avaliado o cumprimento\r\nda norma regulamentadora NR 32, do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego, que trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Acerca desse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","pai":399529,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399530,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cnen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/927100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeito de benef\u00edcios da previd\u00eancia social, a doen\u00e7a profissional e a doen\u00e7a do trabalho s\u00e3o igualmente consideradas acidente do trabalho.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927110,"hashId":"aac6124f758f656ee5df3dcdac54b3b9","enunciado":"Para efeito de benef\u00edcios da previd\u00eancia social, a doen\u00e7a\r\nprofissional e a doen\u00e7a do trabalho s\u00e3o igualmente\r\nconsideradas acidente do trabalho.","resposta":3252565,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens seguintes.","id":355678,"enunciado":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das circunst\u00e2ncias que obriga a empresa a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco, em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento \u00e9 o atendimento a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927122,"hashId":"d8e0d36bce8ee89ad4026c38f9f4909c","enunciado":"Uma das circunst\u00e2ncias que obriga a empresa a fornecer aos\r\nempregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco, em\r\nperfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento \u00e9 o\r\natendimento a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","resposta":3252589,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), julgue os itens seguintes.","id":355680,"enunciado":"A respeito de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para indicar cuidado, uma viga de baixa altura deve ser pintada na cor amarela.","provas":[{"id":28098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":927127,"hashId":"3f21ff1a363510652edd96d1d12ae94a","enunciado":"Para indicar cuidado, uma viga de baixa altura deve ser\r\npintada na cor amarela.","resposta":3252599,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, contemplada pela NR 26, julgue os itens subsequentes.","id":355682,"enunciado":"A respeito de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, contemplada pela NR 26,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma medida de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental dos trabalhadores das empresas de telemarketing \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho dos operadores visando o fortalecimento da auto-estima.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927135,"hashId":"7c0bc075a2f0524a9821143488d9dfa5","enunciado":"Uma medida de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental dos\r\ntrabalhadores das empresas de telemarketing \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho dos operadores\r\nvisando o fortalecimento da auto-estima.","resposta":3252616,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro do trabalho atua na preven\u00e7\u00e3o de psicopatologias do trabalho e na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental dos trabalhadores. Julgue os itens a seguir que versam sobre a psicologia do trabalho.","id":355685,"enunciado":"O enfermeiro do trabalho atua na preven\u00e7\u00e3o de psicopatologias\r\ndo trabalho e na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental dos trabalhadores.\r\nJulgue os itens a seguir que versam sobre a psicologia do\r\ntrabalho.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e sofrimento ps\u00edquico no trabalho.","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho: organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e sofrimento ps\u00edquico no trabalho.","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413366,"slug":"enfermagem-psicopatologia-do-trabalho-organizacao-do-trabalho-e-sofrimento-psiquico-no-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/927135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento da LER\/DORT \u00e9 longo e requer uma abordagem multiprofissional e interdisciplinar que envolva quest\u00f5es sociais, empregat\u00edcias, trabalhistas, previdenci\u00e1rias e cl\u00ednicas.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927140,"hashId":"bf4e3c5ec4d1a28f8947c2f7ba08d873","enunciado":"O tratamento da LER\/DORT \u00e9 longo e requer uma\r\nabordagem multiprofissional e interdisciplinar que envolva\r\nquest\u00f5es sociais, empregat\u00edcias, trabalhistas, previdenci\u00e1rias\r\ne cl\u00ednicas.","resposta":3252625,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo (LER) ou Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho (DORT) t\u00eam se constitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Julgue os itens subsequentes que abordam os fatores desencadeantes, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessas patologias.","id":355686,"enunciado":"As Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo (LER) ou Dist\u00farbios\r\nOsteomusculares Relacionados ao Trabalho (DORT) t\u00eam se\r\nconstitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil.\r\nJulgue os itens subsequentes que abordam os fatores\r\ndesencadeantes, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessas patologias.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"LER\/DORT","oab":false,"nome":"LER\/DORT","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413369,"slug":"enfermagem-ler-dort"}],"slug":"enfermagem\/927140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medica\u00e7\u00e3o utilizada no tratamento da dor provocada pela LER\/DORT consiste em analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios para a dor cr\u00f4nica; e psicotr\u00f3picos e anest\u00e9sicos locais para a dor aguda.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927141,"hashId":"d8378c86d9e01a48eeb4e2a1956c76f4","enunciado":"A medica\u00e7\u00e3o utilizada no tratamento da dor provocada pela\r\nLER\/DORT consiste em analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios\r\npara a dor cr\u00f4nica; e psicotr\u00f3picos e anest\u00e9sicos locais para\r\na dor aguda.","resposta":3252628,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo (LER) ou Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho (DORT) t\u00eam se constitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Julgue os itens subsequentes que abordam os fatores desencadeantes, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessas patologias.","id":355686,"enunciado":"As Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo (LER) ou Dist\u00farbios\r\nOsteomusculares Relacionados ao Trabalho (DORT) t\u00eam se\r\nconstitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil.\r\nJulgue os itens subsequentes que abordam os fatores\r\ndesencadeantes, o diagn\u00f3stico e o tratamento dessas patologias.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"LER\/DORT","oab":false,"nome":"LER\/DORT","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413369,"slug":"enfermagem-ler-dort"}],"slug":"enfermagem\/927141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Realizar a quimioprofilaxia dos acidentados e o acompanhamento da soroconvers\u00e3o.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927154,"hashId":"98b34efca0f54212d6132c9c2ca9c469","enunciado":"Realizar a quimioprofilaxia dos acidentados e o\r\nacompanhamento da soroconvers\u00e3o.","resposta":3252653,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem instituir programas de vigil\u00e2ncia para acidentes de trabalho com risco de contamina\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, especialmente com objetos p\u00e9rfuro-cortantes. Julgue os itens subsequentes Acerca dos procedimentos que devem compor esse programa.","id":355689,"enunciado":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem instituir programas de vigil\u00e2ncia para\r\nacidentes de trabalho com risco de contamina\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica,\r\nespecialmente com objetos p\u00e9rfuro-cortantes. Julgue os itens\r\nsubsequentes Acerca dos procedimentos que devem compor esse\r\nprograma.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, seguindo \u00e0s tend\u00eancias mundiais, a partir da d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado, houve um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva com a ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e m\u00e9todos gerenciais que levou \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, que interferem na sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927166,"hashId":"555da73ab59a82980c077703dbb09d4a","enunciado":"No Brasil, seguindo \u00e0s tend\u00eancias mundiais, a partir da\r\nd\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado, houve um processo de\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o produtiva com a ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias\r\ne m\u00e9todos gerenciais que levou \u00e0 precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho, que interferem na sa\u00fade do trabalhador.","resposta":3252677,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Sa\u00fade do Trabalhador constitui uma \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica que tem como objeto de estudo e interven\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre o trabalho e a sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 82 a 90.","id":355691,"enunciado":"A Sa\u00fade do Trabalhador constitui uma \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica que\r\ntem como objeto de estudo e interven\u00e7\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es entre o\r\ntrabalho e a sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de\r\n82 a 90.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/927166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teclado utilizado pelo digitador deve ser fixo e posicionado a quinze cent\u00edmetros da face externa da mesa mais pr\u00f3xima do trabalhador para garantir conforto e seguran\u00e7a necess\u00e1rios ao desempenho eficiente.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927175,"hashId":"7a80ca20b9c56e4890eac100efd3f8e9","enunciado":"O teclado utilizado pelo digitador deve ser fixo e\r\nposicionado a quinze cent\u00edmetros da face externa da mesa\r\nmais pr\u00f3xima do trabalhador para garantir conforto e\r\nseguran\u00e7a necess\u00e1rios ao desempenho eficiente.","resposta":3252696,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro do trabalho deve estar atento aos par\u00e2metros indicados pela Norma Regulamentadora (NR) que versam sobre a ergonomia para garantir o conforto e a sa\u00fade do trabalhador Acerca do tema ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355692,"enunciado":"O enfermeiro do trabalho deve estar atento aos par\u00e2metros\r\nindicados pela Norma Regulamentadora (NR) que versam sobre\r\na ergonomia para garantir o conforto e a sa\u00fade do trabalhador\r\nAcerca do tema ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhadores da sa\u00fade devem comunicar imediatamente todo acidente com agente biol\u00f3gico ao seu superior, ou seja, ao respons\u00e1vel pelo local ou setor de trabalho, e este ao SESMT e \u00e0 CIPA quando houver.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927178,"hashId":"881967b10e340396e26cc0ae55c09789","enunciado":"Os trabalhadores da sa\u00fade devem comunicar imediatamente\r\ntodo acidente com agente biol\u00f3gico ao seu superior, ou seja,\r\nao respons\u00e1vel pelo local ou setor de trabalho, e este ao\r\nSESMT e \u00e0 CIPA quando houver.","resposta":3252701,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o contidas na NR 32. Julgue os itens que se seguem, que tratam desse tema.","id":355693,"enunciado":"As diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de\r\nprote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade est\u00e3o contidas na NR 32. Julgue os itens que se seguem,\r\nque tratam desse tema.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhadores que utilizarem objetos p\u00e9rfuro-cortantes n\u00e3o tem responsabilidade pelo seu descarte.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927182,"hashId":"1fcda79a7146063909302bfc3cb8d41d","enunciado":"Os trabalhadores que utilizarem objetos p\u00e9rfuro-cortantes\r\nn\u00e3o tem responsabilidade pelo seu descarte.","resposta":3252710,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o contidas na NR 32. Julgue os itens que se seguem, que tratam desse tema.","id":355693,"enunciado":"As diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de\r\nprote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade est\u00e3o contidas na NR 32. Julgue os itens que se seguem,\r\nque tratam desse tema.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o do v\u00edrus HIV pode ser feita pelo esperma, secre\u00e7\u00e3o vaginal, leite materno, sangue e derivados, transfus\u00e3o sangu\u00ednea, agulhas e seringas contaminadas com sangue de pacientes infectados, por via cong\u00eanita, por acidente de trabalho com sangue e outros fluidos corporais.","provas":[{"id":28099,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro do Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":927190,"hashId":"02c57a8ec576015cf25c045b6b6c7985","enunciado":"A transmiss\u00e3o do v\u00edrus HIV pode ser feita pelo esperma,\r\nsecre\u00e7\u00e3o vaginal, leite materno, sangue e derivados,\r\ntransfus\u00e3o sangu\u00ednea, agulhas e seringas contaminadas com\r\nsangue de pacientes infectados, por via cong\u00eanita, por\r\nacidente de trabalho com sangue e outros fluidos corporais.","resposta":3252725,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3252725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3252726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias relacionadas ao trabalho ocorrem na depend\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es ou circunst\u00e2ncias em que o trabalho \u00e9 executado e da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional. A luz dessa afirma\u00e7\u00e3o julgue os itens de 103 a 111.","id":355694,"enunciado":"As doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias relacionadas ao trabalho\r\nocorrem na depend\u00eancia das condi\u00e7\u00f5es ou circunst\u00e2ncias em que\r\no trabalho \u00e9 executado e da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional. A luz dessa\r\nafirma\u00e7\u00e3o julgue os itens de 103 a 111.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/927190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da ideias do texto \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"},{"id":23753,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Analista de Sistemas - 2009"},{"id":23754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquiteto - 2009"},{"id":23755,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquivologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquivologista - 2009"},{"id":23756,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":23757,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2009"},{"id":23758,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Economista - 2009"},{"id":23759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":23760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":23761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":23762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":23763,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":23764,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":23766,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Jornalista - 2009"},{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"},{"id":23772,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Soci\u00f3logo - 2009"},{"id":23773,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-turismologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":804769,"hashId":"6d00c5b2e8bbd37494ae8f09fd20a8c2","enunciado":"A respeito da ideias do texto \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","resposta":2771177,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cr\u00edtica feita a diversos segmentos da sociedade referida no texto ignora os governos quando esses se mostram mal-intencionados.","id":2771175,"corpo":"A cr\u00edtica feita a diversos segmentos da sociedade referida no texto ignora os governos quando esses se mostram mal-intencionados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto, o trecho: \u201cpol\u00edticos sendo acusados de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o trivial\u201d, \u00e9 o mesmo que toda corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 trivial.","id":2771176,"corpo":"No texto, o trecho: \u201cpol\u00edticos sendo acusados de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o trivial\u201d, \u00e9 o mesmo que toda corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 trivial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O costume com as cr\u00edticas traduz certo grau de comodismo e apatia diante de atitudes contr\u00e1rias a uma boa conviv\u00eancia social.","id":2771177,"corpo":"O costume com as cr\u00edticas traduz certo grau de comodismo e apatia diante de atitudes contr\u00e1rias a uma boa conviv\u00eancia\r\nsocial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sentido textual \u00e9 preservado se no lugar de \u201cque\u201d em: \u201cPol\u00edticos sendo acusados de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o trivial que as exce\u00e7\u00f5es se v\u00e3o tornando \u00edcones...\u201d fosse usado o voc\u00e1bulo \u201cmas\u201d.","id":2771178,"corpo":"O sentido textual \u00e9 preservado se no lugar de \u201cque\u201d em: \u201cPol\u00edticos sendo acusados de corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o trivial que as\r\nexce\u00e7\u00f5es se v\u00e3o tornando \u00edcones...\u201d fosse usado o voc\u00e1bulo \u201cmas\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ca gente\u201d, por ser uma g\u00edria, tem por finalidade permitir que o texto atinja um p\u00fablico jovem.","id":2771179,"corpo":"A express\u00e3o \u201ca gente\u201d, por ser uma g\u00edria, tem por finalidade permitir que o texto atinja um p\u00fablico jovem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334533,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23751\/371.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/804769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema p\u00fablico de sa\u00fade, hoje, \u00e9 certamente bem mais descentralizado do que no passado recente. A observa\u00e7\u00e3o do processo de implementa\u00e7\u00e3o do SUS indica que a maior autonomia do n\u00edvel local estimula alguns pontos tais como, EXCETO:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804782,"hashId":"25feb19dc2eaff273e884c5b4440ed06","enunciado":"O sistema p\u00fablico de sa\u00fade, hoje, \u00e9 certamente bem mais descentralizado do que no passado recente. A observa\u00e7\u00e3o\r\ndo processo de implementa\u00e7\u00e3o do SUS indica que a maior autonomia do n\u00edvel local estimula alguns pontos tais\r\ncomo, EXCETO:","resposta":2771244,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crescimento da participa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento local no custeio do SUS, em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o dos usu\u00e1rios sobre as prefeituras.","id":2771240,"corpo":"Crescimento da participa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento local no custeio do SUS, em fun\u00e7\u00e3o da press\u00e3o dos usu\u00e1rios sobre as\r\nprefeituras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de fraudes porque o controle local \u00e9 mais eficaz e mais pr\u00f3ximo do usu\u00e1rio.","id":2771241,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o de fraudes porque o controle local \u00e9 mais eficaz e mais pr\u00f3ximo do usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios, visto que a forma pela qual a prefeitura passa a ser financiada incentiva a maior parcim\u00f4nia no uso dos recursos.","id":2771242,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios, visto que a forma pela qual a prefeitura passa a ser financiada incentiva a maior parcim\u00f4nia\r\nno uso dos recursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior possibilidade de desenvolvimento de iniciativas locais, compat\u00edveis com as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o benefici\u00e1ria.","id":2771243,"corpo":"Maior possibilidade de desenvolvimento de iniciativas locais, compat\u00edveis com as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o\r\nbenefici\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia priorizada e \u00fanica aos servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, a n\u00edvel municipal.","id":2771244,"corpo":"A assist\u00eancia priorizada e \u00fanica aos servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, a n\u00edvel municipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334536,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/804782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS e nos termos da Lei Federal n\u00ba 8080\/90, \u00e9 entendida como:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804784,"hashId":"5660f6d36683bd1b380407632f957689","enunciado":"A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS e nos termos da Lei Federal n\u00ba 8080\/90, \u00e9\r\nentendida como:","resposta":2771250,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","id":2771250,"corpo":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios\r\ndecorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um controle de a\u00e7\u00f5es integradas e assistenciais que visam ampliar os servi\u00e7os b\u00e1sicos e complementares.","id":2771251,"corpo":"Um controle de a\u00e7\u00f5es integradas e assistenciais que visam ampliar os servi\u00e7os b\u00e1sicos e complementares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a produzir conhecimentos a partir da an\u00e1lise das doen\u00e7as.","id":2771252,"corpo":"A ordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a produzir conhecimentos a partir da an\u00e1lise das doen\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia nutricional alimentar hospitalar.","id":2771253,"corpo":"A inspe\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia nutricional alimentar hospitalar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma resposta anterior completa corretamente o enunciado.","id":2771254,"corpo":"Nenhuma resposta anterior completa corretamente o enunciado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334536,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/804784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o exerc\u00edcio profissional est\u00e1 situado em um campo de for\u00e7as e as institui\u00e7\u00f5es nas quais estas se realizam s\u00e3o lugares de luta, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804790,"hashId":"362a617a455d824e10228090f7b9a4cf","enunciado":"Considerando que o exerc\u00edcio profissional est\u00e1 situado em um campo de for\u00e7as e as institui\u00e7\u00f5es nas quais estas se\r\nrealizam s\u00e3o lugares de luta, assinale a alternativa correta:","resposta":2771280,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Costurar alian\u00e7as t\u00e1ticas e estrat\u00e9gicas que possibilitem uma atua\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o processo de transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais dentro da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma possibilidade central na atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":2771280,"corpo":"Costurar alian\u00e7as t\u00e1ticas e estrat\u00e9gicas que possibilitem uma atua\u00e7\u00e3o que favore\u00e7a o processo de transforma\u00e7\u00e3o das\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais dentro da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma possibilidade central na atua\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma nova correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as n\u00e3o pode alterar os efeitos dominantes nas institui\u00e7\u00f5es.","id":2771281,"corpo":"Uma nova correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as n\u00e3o pode alterar os efeitos dominantes nas institui\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender, exclusivamente, o interesse institucional desconsiderando as demandas dos trabalhadores que deve ser uma diretriz para a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social.","id":2771282,"corpo":"Atender, exclusivamente, o interesse institucional desconsiderando as demandas dos trabalhadores que deve ser uma\r\ndiretriz para a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma an\u00e1lise concreta da situa\u00e7\u00e3o concreta, uma vez que o elemento fundamental para a mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 a forma como s\u00e3o estabelecidas as rela\u00e7\u00f5es interdisciplinares com a equipe de trabalho e n\u00e3o representa uma demanda para a atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":2771283,"corpo":"Uma an\u00e1lise concreta da situa\u00e7\u00e3o concreta, uma vez que o elemento fundamental para a mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 a\r\nforma como s\u00e3o estabelecidas as rela\u00e7\u00f5es interdisciplinares com a equipe de trabalho e n\u00e3o representa uma demanda\r\npara a atua\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre est\u00e1ticas e n\u00e3o pass\u00edveis de mudan\u00e7as.","id":2771284,"corpo":"As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre est\u00e1ticas e n\u00e3o pass\u00edveis de mudan\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334537,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/804790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da perspectiva de uma interven\u00e7\u00e3o profissional cr\u00edtica e comprometida com os usu\u00e1rios, constitui uma alternativa para o Servi\u00e7o Social:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804791,"hashId":"b1acb2745880fb9dd63d9a6c41c72c40","enunciado":"Dentro da perspectiva de uma interven\u00e7\u00e3o profissional cr\u00edtica e comprometida com os usu\u00e1rios, constitui uma\r\nalternativa para o Servi\u00e7o Social:","resposta":2771287,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer uma interven\u00e7\u00e3o meramente disciplinadora dos usu\u00e1rios.","id":2771285,"corpo":"Estabelecer uma interven\u00e7\u00e3o meramente disciplinadora dos usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir interven\u00e7\u00f5es controladoras em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos populares.","id":2771286,"corpo":"Garantir interven\u00e7\u00f5es controladoras em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos populares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar pela constru\u00e7\u00e3o de alian\u00e7as com os usu\u00e1rios e demais sujeitos da institui\u00e7\u00e3o no intuito de ultrapassar as formas de domina\u00e7\u00e3o institucional.","id":2771287,"corpo":"Trabalhar pela constru\u00e7\u00e3o de alian\u00e7as com os usu\u00e1rios e demais sujeitos da institui\u00e7\u00e3o no intuito de ultrapassar as\r\nformas de domina\u00e7\u00e3o institucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar o ajustamento dos usu\u00e1rios \u00e0s necessidades institucionais, desconhecendo suas demandas.","id":2771288,"corpo":"Buscar o ajustamento dos usu\u00e1rios \u00e0s necessidades institucionais, desconhecendo suas demandas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ouvir e atender somente \u00e0s demandas institucionais.","id":2771289,"corpo":"Ouvir e atender somente \u00e0s demandas institucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334537,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/804791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refletindo acerca do saber e poder profissionais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804793,"hashId":"997385edbf86649770ef92bef1bb9fa3","enunciado":"Refletindo acerca do saber e poder profissionais, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2771295,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social \u00e9 um elemento de for\u00e7a que pode atuar contra as estruturas e os efeitos dominantes.","id":2771295,"corpo":"O Servi\u00e7o Social \u00e9 um elemento de for\u00e7a que pode atuar contra as estruturas e os efeitos dominantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a tomada do Estado possibilita uma interven\u00e7\u00e3o profissional pautada na busca de pol\u00edticas progressistas.","id":2771296,"corpo":"Somente a tomada do Estado possibilita uma interven\u00e7\u00e3o profissional pautada na busca de pol\u00edticas progressistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social deve utilizar seu saber profissional para disciplinar os usu\u00e1rios.","id":2771297,"corpo":"O Servi\u00e7o Social deve utilizar seu saber profissional para disciplinar os usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe possibilidade de modifica\u00e7\u00e3o da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as institucionais a que o Servi\u00e7o Social est\u00e1 submetido pois esta \u00e9 est\u00e1tica e imposs\u00edvel de ser modificada.","id":2771298,"corpo":"N\u00e3o existe possibilidade de modifica\u00e7\u00e3o da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as institucionais a que o Servi\u00e7o Social est\u00e1 submetido\r\npois esta \u00e9 est\u00e1tica e imposs\u00edvel de ser modificada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder profissional deve ser utilizado para manuten\u00e7\u00e3o dos interesses institucionais desconsiderando as demandas dos usu\u00e1rios.","id":2771299,"corpo":"O poder profissional deve ser utilizado para manuten\u00e7\u00e3o dos interesses institucionais desconsiderando as demandas dos\r\nusu\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334537,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/804793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es implica numa mudan\u00e7a do objeto institucional. De acordo com esta perspectiva, est\u00e3o corretas as seguintes afirmativas, EXCETO:","provas":[{"id":23751,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Assistente Social - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":804796,"hashId":"4973658ac3e3d369208f53ecd9f25916","enunciado":"A mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es implica numa mudan\u00e7a do objeto institucional. De acordo com esta perspectiva, est\u00e3o\r\ncorretas as seguintes afirmativas, EXCETO:","resposta":2771313,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a das institui\u00e7\u00f5es abrange, tamb\u00e9m, lutas hist\u00f3ricas e sociais.","id":2771310,"corpo":"A condi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a das institui\u00e7\u00f5es abrange, tamb\u00e9m, lutas hist\u00f3ricas e sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A possibilidade de mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es situa-se na mudan\u00e7a social das rela\u00e7\u00f5es de apropria\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas e econ\u00f4micas.","id":2771311,"corpo":"A possibilidade de mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es situa-se na mudan\u00e7a social das rela\u00e7\u00f5es de apropria\u00e7\u00f5es pol\u00edticas,\r\nideol\u00f3gicas e econ\u00f4micas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A possibilidade de mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o se situa somente na mudan\u00e7a de suas pr\u00e1ticas.","id":2771312,"corpo":"A possibilidade de mudan\u00e7a nas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o se situa somente na mudan\u00e7a de suas pr\u00e1ticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da mudan\u00e7a institucional n\u00e3o se situa na altera\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de saber, poder e propriedade em jogo entre a institui\u00e7\u00e3o, seu objeto e seus sujeitos.","id":2771313,"corpo":"A condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da mudan\u00e7a institucional n\u00e3o se situa na altera\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de saber, poder e propriedade em\r\njogo entre a institui\u00e7\u00e3o, seu objeto e seus sujeitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio apreender a conjuntura macrosociet\u00e1ria se existe o objetivo de constru\u00e7\u00e3o de um processo de mudan\u00e7a institucional.","id":2771314,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio apreender a conjuntura macrosociet\u00e1ria se existe o objetivo de constru\u00e7\u00e3o de um processo de mudan\u00e7a\r\ninstitucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334537,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398479,"slug":"servico-social-instituicoes-e-pratica-institucional"}],"slug":"servico-social\/804796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a defini\u00e7\u00e3o correta de Pseudoc\u00f3digo:","provas":[{"id":23753,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":804811,"hashId":"39d1b5cfff53703f510a56db520e7dac","enunciado":"Assinale a defini\u00e7\u00e3o correta de Pseudoc\u00f3digo:","resposta":2771388,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outro termo para UML.","id":2771385,"corpo":"Outro termo para UML.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o utilizada para exibir diagramas de UML.","id":2771386,"corpo":"Uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o utilizada para exibir diagramas de UML.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um esquema de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para modelar sistemas para a linguagem PHP.","id":2771387,"corpo":"Um esquema de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica para modelar sistemas para a linguagem PHP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma maneira informal de expressar a l\u00f3gica do programa.","id":2771388,"corpo":"Uma maneira informal de expressar a l\u00f3gica do programa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um termo utilizado somente para as linguagens JAVA e ASP.","id":2771389,"corpo":"Um termo utilizado somente para as linguagens JAVA e ASP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334540,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/804811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma trigger, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: ( ) \u00c9 executada de forma impl\u00edcita. ( ) S\u00f3 aceita um par\u00e2metro. ( ) Um evento de trigger consiste numa opera\u00e7\u00e3o DML sobre uma tabela do banco de dados. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":23753,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":804814,"hashId":"04de98b78e3e485d4bf814b56a429d1b","enunciado":"<p>Sobre uma trigger, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 executada de forma impl\u00edcita.\r\n<\/p><p>( ) S\u00f3 aceita um par\u00e2metro.\r\n<\/p><p>( ) Um evento de trigger consiste numa opera\u00e7\u00e3o DML sobre uma tabela do banco de dados.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":2771404,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":2771400,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":2771401,"corpo":"V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":2771402,"corpo":"F, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":2771403,"corpo":"F, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":2771404,"corpo":"F, V, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334540,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/804814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o modelo OSI, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas: ( ) Possui seis camadas. ( ) A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da camada de transporte \u00e9 aceitar dados da camada acima dela, dividi-los em unidades menores caso necess\u00e1rio, repassar essas unidades \u00e0 camada de rede e assegurar que todos os fragmentos chegar\u00e3o corretamente a outra extremidade. ( ) A camada de apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m uma s\u00e9rie de protocolos comumente necess\u00e1rios para os usu\u00e1rios. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":23753,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":804816,"hashId":"4e622a5f52f2ad3e83e79b3472c5a281","enunciado":"<p>Sobre o modelo OSI, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas:<\/p><p>\r\n( ) Possui seis camadas.\r\n<\/p><p>( ) A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da camada de transporte \u00e9 aceitar dados da camada acima dela, dividi-los em unidades menores caso\r\nnecess\u00e1rio, repassar essas unidades \u00e0 camada de rede e assegurar que todos os fragmentos chegar\u00e3o corretamente a\r\noutra extremidade.\r\n<\/p><p>( ) A camada de apresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m uma s\u00e9rie de protocolos comumente necess\u00e1rios para os usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/p>","resposta":2771414,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F","id":2771410,"corpo":"F, F, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":2771411,"corpo":"V, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":2771412,"corpo":"V, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":2771413,"corpo":"V, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":2771414,"corpo":"F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334540,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/804816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1997, no Jap\u00e3o, foi assinado o Protocolo de Kyoto. Sobre o Protocolo de Kyoto, est\u00e1 correto afirmar que, EXCETO:","provas":[{"id":23753,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Analista de Sistemas - 2009"},{"id":23754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquiteto - 2009"},{"id":23755,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquivologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquivologista - 2009"},{"id":23756,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":23757,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2009"},{"id":23758,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Economista - 2009"},{"id":23759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":23760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":23761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":23762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":23763,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":23764,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ge\u00f3grafo - 2009"},{"id":23766,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Jornalista - 2009"},{"id":23771,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-oceanografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Ocean\u00f3grafo - 2009"},{"id":23772,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-sociologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Soci\u00f3logo - 2009"},{"id":23773,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-turismologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":804833,"hashId":"ec7604638c282a09657aafd4aa591572","enunciado":"Em 1997, no Jap\u00e3o, foi assinado o Protocolo de Kyoto. Sobre o Protocolo de Kyoto, est\u00e1 correto afirmar que,\r\nEXCETO:","resposta":2771499,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o compromisso de uma s\u00e9rie de na\u00e7\u00f5es industrializadas de reduzir suas emiss\u00f5es de gases poluentes, para que seja poss\u00edvel mostrar um \u201cprogresso vis\u00edvel\u201d at\u00e9 o ano de 2012.","id":2771495,"corpo":"\u00c9 o compromisso de uma s\u00e9rie de na\u00e7\u00f5es industrializadas de reduzir suas emiss\u00f5es de gases poluentes, para que seja\r\nposs\u00edvel mostrar um \u201cprogresso vis\u00edvel\u201d at\u00e9 o ano de 2012.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimula os pa\u00edses signat\u00e1rios a cooperarem entre si e promoverem o uso de fontes energ\u00e9ticas renov\u00e1veis.","id":2771496,"corpo":"Estimula os pa\u00edses signat\u00e1rios a cooperarem entre si e promoverem o uso de fontes energ\u00e9ticas renov\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serviu para firmar compromissos mais r\u00edgidos para a redu\u00e7\u00e3o de gases que provocam o efeito estufa.","id":2771497,"corpo":"Serviu para firmar compromissos mais r\u00edgidos para a redu\u00e7\u00e3o de gases que provocam o efeito estufa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante das metas estabelecidas, os Estados Unidos, maior emissor de gases do mundo, se desligaram do Protocolo no ano de 2001, alegando que a redu\u00e7\u00e3o comprometeria o desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds.","id":2771498,"corpo":"Diante das metas estabelecidas, os Estados Unidos, maior emissor de gases do mundo, se desligaram do Protocolo no\r\nano de 2001, alegando que a redu\u00e7\u00e3o comprometeria o desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As metas de redu\u00e7\u00e3o s\u00e3o homog\u00eaneas a todos os pa\u00edses.","id":2771499,"corpo":"As metas de redu\u00e7\u00e3o s\u00e3o homog\u00eaneas a todos os pa\u00edses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334542,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/804833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte questionamento: As representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de projetos de arquitetura possuem alguma normatiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":23754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":804842,"hashId":"518c2d80caeca5c4f80f3f69e565c25c","enunciado":"Considere o seguinte questionamento: As representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas de projetos de arquitetura possuem alguma\r\nnormatiza\u00e7\u00e3o?","resposta":2771543,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o. Depende de cada escrit\u00f3rio e\/ou profissional aut\u00f4nomo.","id":2771540,"corpo":"N\u00e3o. Depende de cada escrit\u00f3rio e\/ou profissional aut\u00f4nomo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Escrit\u00f3rios de Arquitetura\/ASBEA.","id":2771541,"corpo":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Escrit\u00f3rios de Arquitetura\/ASBEA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pelas prefeituras.","id":2771542,"corpo":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pelas prefeituras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas\/ABNT.","id":2771543,"corpo":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas\/ABNT.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pelas prefeituras e pela ABNT.","id":2771544,"corpo":"Sim. S\u00e3o regulamentadas pelas prefeituras e pela ABNT.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334544,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/804842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que se refere ao processo de produ\u00e7\u00e3o de imagens fotogr\u00e1ficas de um documento, em tamanho altamente reduzido que visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o documental, n\u00e3o devendo ser aplicada apenas para ganhar espa\u00e7os:","provas":[{"id":23755,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquivologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquivologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":804849,"hashId":"1b8a306134dc92a8580e0272fe1004d3","enunciado":"Identifique a alternativa que se refere ao processo de produ\u00e7\u00e3o de imagens fotogr\u00e1ficas de um documento, em\r\ntamanho altamente reduzido que visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o documental, n\u00e3o devendo ser aplicada apenas para ganhar\r\nespa\u00e7os:","resposta":2771579,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o.","id":2771575,"corpo":"Certifica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convers\u00e3o.","id":2771576,"corpo":"Convers\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hibridagem.","id":2771577,"corpo":"Hibridagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":2771578,"corpo":"Digitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microfilmagem.","id":2771579,"corpo":"Microfilmagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334545,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/804849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa equivalente \u00e0 disciplina que estuda a escrita manuscrita antiga, suas formas e varia\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do tempo:","provas":[{"id":23755,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-arquivologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Arquivologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":804853,"hashId":"4ba60b3da6518bc9796889f05e04aeac","enunciado":"Assinale a alternativa equivalente \u00e0 disciplina que estuda a escrita manuscrita antiga, suas formas e varia\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s\r\ndo tempo:","resposta":2771599,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criptografia.","id":2771595,"corpo":"Criptografia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palimpsesto.","id":2771596,"corpo":"Palimpsesto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sigilografia.","id":2771597,"corpo":"Sigilografia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encolagem.","id":2771598,"corpo":"Encolagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paleografia.","id":2771599,"corpo":"Paleografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334545,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/804853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Basicamente, as c\u00e9lulas podem ser classificadas como procariotas ou eucariotas. V\u00e1rias caracter\u00edsticas s\u00e3o exclusivas de um ou outro tipo celular. Analise as infer\u00eancias sobre esses tipos de c\u00e9lulas e marque a correta:","provas":[{"id":23756,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Bi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":804859,"hashId":"5dba2844fa5f7fded0e91f19fee05f75","enunciado":"Basicamente, as c\u00e9lulas podem ser classificadas como procariotas ou eucariotas. V\u00e1rias caracter\u00edsticas s\u00e3o\r\nexclusivas de um ou outro tipo celular. Analise as infer\u00eancias sobre esses tipos de c\u00e9lulas e marque a correta:","resposta":2771627,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas c\u00e9lulas procariotas podem parasitar c\u00e9lulas eucariotas, mas estes tipos de c\u00e9lulas possuem tamanhos similares, menores que 10 micr\u00f4metros, n\u00e3o sendo esta caracter\u00edstica discriminante entre procariotos e eucariotos.","id":2771625,"corpo":"Algumas c\u00e9lulas procariotas podem parasitar c\u00e9lulas eucariotas, mas estes tipos de c\u00e9lulas possuem tamanhos similares,\r\nmenores que 10 micr\u00f4metros, n\u00e3o sendo esta caracter\u00edstica discriminante entre procariotos e eucariotos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas procariotas s\u00e3o dotadas de um tipo de membrana, bastante similar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica, que reveste uma regi\u00e3o chamada nucleoide, tornando-a isolada do restante do citoplasma; na c\u00e9lula eucariota, a carioteca realiza esta fun\u00e7\u00e3o.","id":2771626,"corpo":"As c\u00e9lulas procariotas s\u00e3o dotadas de um tipo de membrana, bastante similar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica, que reveste uma\r\nregi\u00e3o chamada nucleoide, tornando-a isolada do restante do citoplasma; na c\u00e9lula eucariota, a carioteca realiza esta\r\nfun\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tradu\u00e7\u00e3o do mRNA em prote\u00edna pode ocorrer simultaneamente \u00e0 transcri\u00e7\u00e3o do DNA em mRNA nas c\u00e9lulas procariotas, o que n\u00e3o \u00e9 comum para c\u00e9lulas eucariotas.","id":2771627,"corpo":"A tradu\u00e7\u00e3o do mRNA em prote\u00edna pode ocorrer simultaneamente \u00e0 transcri\u00e7\u00e3o do DNA em mRNA nas c\u00e9lulas\r\nprocariotas, o que n\u00e3o \u00e9 comum para c\u00e9lulas eucariotas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre tantas diferen\u00e7as entre c\u00e9lulas procariotas e eucariotas, os ribossomos s\u00e3o as organelas que representam a similaridade, pois os dois tipos de c\u00e9lulas (procariotas e eucariotas) possuem ribossomos, exatamente similares, estrutural e funcionalmente.","id":2771628,"corpo":"Entre tantas diferen\u00e7as entre c\u00e9lulas procariotas e eucariotas, os ribossomos s\u00e3o as organelas que representam a\r\nsimilaridade, pois os dois tipos de c\u00e9lulas (procariotas e eucariotas) possuem ribossomos, exatamente similares,\r\nestrutural e funcionalmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O complexo de Golgi das c\u00e9lulas eucariotas \u00e9 respons\u00e1vel por preparar as principais secre\u00e7\u00f5es tanto intra, quanto extracelulares, enquanto, nos procariotos, esta estrutura tem a fun\u00e7\u00e3o (extra-celular) de secretar os polissacar\u00eddeos que ir\u00e3o fazer parte da parede celular.","id":2771629,"corpo":"O complexo de Golgi das c\u00e9lulas eucariotas \u00e9 respons\u00e1vel por preparar as principais secre\u00e7\u00f5es tanto intra, quanto extracelulares,\r\nenquanto, nos procariotos, esta estrutura tem a fun\u00e7\u00e3o (extra-celular) de secretar os polissacar\u00eddeos que ir\u00e3o\r\nfazer parte da parede celular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334546,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/804859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens patrimoniais das entidades de Direito P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":23757,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":804871,"hashId":"c4f725e8cfc74353afc1a8a8f8f40985","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens patrimoniais das entidades de Direito P\u00fablico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":2771686,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens m\u00f3veis e im\u00f3veis ser\u00e3o avaliados pelo valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo custo de produ\u00e7\u00e3o\/constru\u00e7\u00e3o.","id":2771685,"corpo":"Os bens m\u00f3veis e im\u00f3veis ser\u00e3o avaliados pelo valor de aquisi\u00e7\u00e3o ou pelo custo de produ\u00e7\u00e3o\/constru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser feitas reavalia\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.","id":2771686,"corpo":"N\u00e3o poder\u00e3o ser feitas reavalia\u00e7\u00f5es de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos, bem como os t\u00edtulos de renda, ser\u00e3o avaliados pelo seu valor nominal. Quando em moeda estrangeira, a convers\u00e3o ser\u00e1 realizada \u00e0 taxa vigente na data.","id":2771687,"corpo":"Os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos, bem como os t\u00edtulos de renda, ser\u00e3o avaliados pelo seu valor nominal. Quando em moeda\r\nestrangeira, a convers\u00e3o ser\u00e1 realizada \u00e0 taxa vigente na data.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Material permanente \u00e9 aquele de dura\u00e7\u00e3o superior a dois anos.","id":2771688,"corpo":"Material permanente \u00e9 aquele de dura\u00e7\u00e3o superior a dois anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens de almoxarifado ser\u00e3o avaliados pelo pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.","id":2771689,"corpo":"Os bens de almoxarifado ser\u00e3o avaliados pelo pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334547,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412427,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-dos-componentes-patrimoniais-na-lei-no-4-320-64"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412428,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-de-ativos-e-passivos-conforme-as-nbc-tsp-e-o-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/804871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, o super\u00e1vit apurado decorre de que:","provas":[{"id":23757,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":804875,"hashId":"12038b7081fddce9e81927d8028c3ab5","enunciado":"No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, o super\u00e1vit apurado decorre de que:","resposta":2771706,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A receita arrecadada \u00e9 maior do que a receita prevista.","id":2771705,"corpo":"A receita arrecadada \u00e9 maior do que a receita prevista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A receita arrecadada \u00e9 maior do que a despesa realizada.","id":2771706,"corpo":"A receita arrecadada \u00e9 maior do que a despesa realizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A despesa realizada \u00e9 menor do que despesa fixada.","id":2771707,"corpo":"A despesa realizada \u00e9 menor do que despesa fixada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despesa fixada \u00e9 menor do que receita estimada.","id":2771708,"corpo":"A despesa fixada \u00e9 menor do que receita estimada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 maior do que despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2771709,"corpo":"A despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 maior do que despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334547,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/804875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade, tem-se: I. O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a uma pessoa, a um conjunto de pessoas, a uma sociedade ou institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou finalidade, com ou sem fins lucrativos. II. A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Continuidade \u00e9 dispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, por efeito de se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado e de constituir dado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado. III. O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se, simultaneamente, \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que seja feito de imediato e com a extens\u00e3o correta, independentemente das causas que as originaram. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23757,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":804876,"hashId":"dbdff707688e2908f5d5cdc54b6ddf80","enunciado":"<p>Com refer\u00eancia aos Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade, tem-se:<\/p><p>\r\nI. O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a\r\nnecessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente\r\nde pertencer a uma pessoa, a um conjunto de pessoas, a uma sociedade ou institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou\r\nfinalidade, com ou sem fins lucrativos.\r\n<\/p><p>II. A observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Continuidade \u00e9 dispens\u00e1vel \u00e0 correta aplica\u00e7\u00e3o do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, por efeito\r\nde se relacionar diretamente \u00e0 quantifica\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do resultado e de constituir\r\ndado importante para aferir a capacidade futura de gera\u00e7\u00e3o de resultado.\r\n<\/p><p>III. O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se, simultaneamente, \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e\r\ndas suas muta\u00e7\u00f5es, determinando que seja feito de imediato e com a extens\u00e3o correta, independentemente das causas\r\nque as originaram.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2771710,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III","id":2771710,"corpo":"I, III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III","id":2771711,"corpo":"II, III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":2771712,"corpo":"I, II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":2771713,"corpo":"I, II, III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I","id":2771714,"corpo":"I","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334547,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/804876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":23759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":804892,"hashId":"10fc7fcda8d8edacca9909df6693faee","enunciado":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","resposta":2771793,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de n\u00e3o se ter levado em conta o meio ambiente nas \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram aberra\u00e7\u00f5es como o uso de elementos extremamente t\u00f3xicos como recursos naturais. Como exemplo, pode-se citar o chumbo e o merc\u00fario que, dependendo das concentra\u00e7\u00f5es utilizadas, podem causar a morte de seres humanos.","id":2771790,"corpo":"O fato de n\u00e3o se ter levado em conta o meio ambiente nas \u00faltimas d\u00e9cadas, geraram aberra\u00e7\u00f5es como o uso de\r\nelementos extremamente t\u00f3xicos como recursos naturais. Como exemplo, pode-se citar o chumbo e o merc\u00fario que,\r\ndependendo das concentra\u00e7\u00f5es utilizadas, podem causar a morte de seres humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os recursos naturais podem ser classificados em dois grandes grupos: os renov\u00e1veis e os n\u00e3o renov\u00e1veis.","id":2771791,"corpo":"Os recursos naturais podem ser classificados em dois grandes grupos: os renov\u00e1veis e os n\u00e3o renov\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se citar como recurso renov\u00e1vel a biomassa, o ar e a energia e\u00f3lica.","id":2771792,"corpo":"Pode-se citar como recurso renov\u00e1vel a biomassa, o ar e a energia e\u00f3lica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um exemplo caracter\u00edstico de recurso renov\u00e1vel \u00e9 o combust\u00edvel f\u00f3ssil que, depois de ser utilizado para mover um autom\u00f3vel, poder\u00e1 ser recuperado.","id":2771793,"corpo":"Um exemplo caracter\u00edstico de recurso renov\u00e1vel \u00e9 o combust\u00edvel f\u00f3ssil que, depois de ser utilizado para mover um\r\nautom\u00f3vel, poder\u00e1 ser recuperado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos renov\u00e1veis s\u00e3o aqueles que, depois de serem utilizados, ficam dispon\u00edveis novamente gra\u00e7as aos ciclos naturais.","id":2771794,"corpo":"Os recursos renov\u00e1veis s\u00e3o aqueles que, depois de serem utilizados, ficam dispon\u00edveis novamente gra\u00e7as aos ciclos\r\nnaturais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334549,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/804892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 o sistema de irriga\u00e7\u00e3o em que a \u00e1gua \u00e9 aplicada diretamente na regi\u00e3o radicular em pequenas intensidades (baixa vaz\u00e3o) e alta frequ\u00eancia (turno de rega pequeno), mantendo o solo pr\u00f3ximo \u00e0 capacidade de campo. Marque a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o localizada:","provas":[{"id":23759,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":804894,"hashId":"b9f5ca8b38f9523463bb00098f31ec87","enunciado":"Irriga\u00e7\u00e3o localizada \u00e9 o sistema de irriga\u00e7\u00e3o em que a \u00e1gua \u00e9 aplicada diretamente na regi\u00e3o radicular em pequenas\r\nintensidades (baixa vaz\u00e3o) e alta frequ\u00eancia (turno de rega pequeno), mantendo o solo pr\u00f3ximo \u00e0 capacidade de\r\ncampo. Marque a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o localizada:","resposta":2771801,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois principais sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizada s\u00e3o gotejamento e microaspers\u00e3o. Estimativas indicam uma \u00e1rea de 248.414ha irrigados por esse m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o, tendendo a uma expans\u00e3o, devido ao desenvolvimento de tecnologias relacionadas a gotejadores, microaspersores, acess\u00f3rios e controladores.","id":2771800,"corpo":"Os dois principais sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizada s\u00e3o gotejamento e microaspers\u00e3o. Estimativas indicam uma \u00e1rea de\r\n248.414ha irrigados por esse m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o, tendendo a uma expans\u00e3o, devido ao desenvolvimento de\r\ntecnologias relacionadas a gotejadores, microaspersores, acess\u00f3rios e controladores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a \u00e1gua se distribui por uma rede de tubos, sob alta press\u00e3o. Os emissores s\u00e3o m\u00f3veis nas tubula\u00e7\u00f5es dispostas na superf\u00edcie do solo, acompanhando as linhas de plantio.","id":2771801,"corpo":"Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizada, a \u00e1gua se distribui por uma rede de tubos, sob alta press\u00e3o. Os emissores s\u00e3o\r\nm\u00f3veis nas tubula\u00e7\u00f5es dispostas na superf\u00edcie do solo, acompanhando as linhas de plantio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gotejamento \u00e9 composto por emissores denominados de gotejadores, atrav\u00e9s dos quais a \u00e1gua escoa ap\u00f3s ocorrer uma dissipa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o ao longo da rede de condutos. As vaz\u00f5es s\u00e3o usualmente pequenas, variando de 2 a 10 l\/h.","id":2771802,"corpo":"O gotejamento \u00e9 composto por emissores denominados de gotejadores, atrav\u00e9s dos quais a \u00e1gua escoa ap\u00f3s ocorrer uma\r\ndissipa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o ao longo da rede de condutos. As vaz\u00f5es s\u00e3o usualmente pequenas, variando de 2 a 10 l\/h.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para culturas permanentes e de grande espa\u00e7amento como as de grande porte, os emissores s\u00e3o pe\u00e7as individuais, que podem ter uma ou mais sa\u00eddas acopladas \u00e0 linha lateral.","id":2771803,"corpo":"Para culturas permanentes e de grande espa\u00e7amento como as de grande porte, os emissores s\u00e3o pe\u00e7as individuais, que\r\npodem ter uma ou mais sa\u00eddas acopladas \u00e0 linha lateral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em culturas anuais (tomate, morango, cana-de-a\u00e7\u00facar, etc.) a linha lateral cont\u00e9m sa\u00eddas ou emissores fabricados em uma \u00fanica pe\u00e7a, usualmente com pequeno espa\u00e7amento (0,15 a 1m).","id":2771804,"corpo":"Em culturas anuais (tomate, morango, cana-de-a\u00e7\u00facar, etc.) a linha lateral cont\u00e9m sa\u00eddas ou emissores fabricados em\r\numa \u00fanica pe\u00e7a, usualmente com pequeno espa\u00e7amento (0,15 a 1m).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334549,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/804894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma sondagem de simples reconhecimento com SPT, marque a alternativa que corresponder\u00e1 ao intervalo de profundidade de escava\u00e7\u00e3o, em que dever\u00e3o ser colhidas amostras dos solos para exame posterior:","provas":[{"id":23760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":804899,"hashId":"e2c6245dcf348cff0dc44a79123ab708","enunciado":"Considerando uma sondagem de simples reconhecimento com SPT, marque a alternativa que corresponder\u00e1 ao\r\nintervalo de profundidade de escava\u00e7\u00e3o, em que dever\u00e3o ser colhidas amostras dos solos para exame posterior:","resposta":2771826,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 50cm em 50cm","id":2771825,"corpo":"de 50cm em 50cm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 1,00m em 1,00m","id":2771826,"corpo":"de 1,00m em 1,00m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 1,50m em 1,50m","id":2771827,"corpo":"de 1,50m em 1,50m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 2,00m em 2,00m","id":2771828,"corpo":"de 2,00m em 2,00m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 2,50m em 2,50m","id":2771829,"corpo":"de 2,50m em 2,50m","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334550,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/804899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios e disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rio de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto sanit\u00e1rio (ETE), marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":23760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":804903,"hashId":"64e782cdd2bb0aab4adb63204adfef36","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios e disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rio de esta\u00e7\u00f5es de tratamento\r\nde esgoto sanit\u00e1rio (ETE), marque a afirmativa INCORRETA:","resposta":2771848,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser previsto pelo menos o dispositivo de medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o afluente \u00e0 ETE.","id":2771845,"corpo":"Deve ser previsto pelo menos o dispositivo de medi\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o afluente \u00e0 ETE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que as unidades de tratamento da ETE possuam dispositivos que permitam seu isolamento.","id":2771846,"corpo":"Recomenda-se que as unidades de tratamento da ETE possuam dispositivos que permitam seu isolamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0s unidades deve ser f\u00e1cil e adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e comodidade da opera\u00e7\u00e3o.","id":2771847,"corpo":"O acesso \u00e0s unidades deve ser f\u00e1cil e adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e comodidade da opera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As canaliza\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo a evitar deposi\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do l\u00edquido transportado. No caso de canaliza\u00e7\u00e3o de transporte de lodo, a velocidade de escoamento deve estar compreendida entre 5 m\/s e 18 m\/s.","id":2771848,"corpo":"As canaliza\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo a evitar deposi\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do\r\nl\u00edquido transportado. No caso de canaliza\u00e7\u00e3o de transporte de lodo, a velocidade de escoamento deve estar\r\ncompreendida entre 5 m\/s e 18 m\/s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser prevista canaliza\u00e7\u00e3o de desvio (by-pass) para isolar a ETE.","id":2771849,"corpo":"Deve ser prevista canaliza\u00e7\u00e3o de desvio (by-pass) para isolar a ETE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334550,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/804903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes, durante e ap\u00f3s a semeadura, devem ser tomados alguns cuidados, que se n\u00e3o seguidos, podem ter influ\u00eancia marcante na produ\u00e7\u00e3o de mudas. Analise: I. Ao manusear as sementes, nunca deix\u00e1-las expostas ao tempo, sendo que as mesmas devem ser armazenadas em locais secos e ventilados. II. Caso a superf\u00edcie do substrato, nos recipientes ou nas sementeiras, forme uma crosta, esta deve ser escarificada antes da semeadura. III. Irrigar bem os canteiros antes da semeadura, para que a umidade atinja todo o recipiente ou a sementeira. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":23762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":804919,"hashId":"b5ca8e19837c265262fc4bc4f331f28c","enunciado":"<p>Antes, durante e ap\u00f3s a semeadura, devem ser tomados alguns cuidados, que se n\u00e3o seguidos, podem ter influ\u00eancia\r\nmarcante na produ\u00e7\u00e3o de mudas. Analise:\r\n<\/p><p>I. Ao manusear as sementes, nunca deix\u00e1-las expostas ao tempo, sendo que as mesmas devem ser armazenadas em locais\r\nsecos e ventilados.\r\n<\/p><p>II. Caso a superf\u00edcie do substrato, nos recipientes ou nas sementeiras, forme uma crosta, esta deve ser escarificada antes da\r\nsemeadura.\r\n<\/p><p>III. Irrigar bem os canteiros antes da semeadura, para que a umidade atinja todo o recipiente ou a sementeira.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":2771927,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II","id":2771925,"corpo":"I, II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III","id":2771926,"corpo":"II, III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":2771927,"corpo":"I, II, III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":2771928,"corpo":"I","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":2771929,"corpo":"III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334552,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/804919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os danos causados pelos insetos \u00e0s plantas s\u00e3o vari\u00e1veis e podem ser observados em todos os \u00f3rg\u00e3os vegetais. Dependendo da esp\u00e9cie e da densidade populacional da praga, do est\u00e1gio de desenvolvimento e da estrutura vegetal atacada e da dura\u00e7\u00e3o do ataque, poder\u00e1 haver maior ou menor preju\u00edzo quantitativo e qualitativo. Os danos s\u00e3o vari\u00e1veis de acordo com as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas, variedades, t\u00e9cnicas agron\u00f4micas utilizadas e socioecon\u00f4micas. Marque, respectivamente, a alternativa correta das principais pragas coleobrocas que atacam as seguintes esp\u00e9cies florestais arb\u00f3reas Angico vermelho (piptadenia macrocarpa Benth), Cedro (Cedrella spp.) e Eucalipto (Eucalyptus spp.):","provas":[{"id":23762,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Florestal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":804925,"hashId":"2395d71346399f80de16342a56d3fb93","enunciado":"Os danos causados pelos insetos \u00e0s plantas s\u00e3o vari\u00e1veis e podem ser observados em todos os \u00f3rg\u00e3os vegetais.\r\nDependendo da esp\u00e9cie e da densidade populacional da praga, do est\u00e1gio de desenvolvimento e da estrutura vegetal\r\natacada e da dura\u00e7\u00e3o do ataque, poder\u00e1 haver maior ou menor preju\u00edzo quantitativo e qualitativo. Os danos s\u00e3o\r\nvari\u00e1veis de acordo com as caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas, variedades, t\u00e9cnicas agron\u00f4micas utilizadas e\r\nsocioecon\u00f4micas. Marque, respectivamente, a alternativa correta das principais pragas coleobrocas que atacam as\r\nseguintes esp\u00e9cies florestais arb\u00f3reas Angico vermelho (piptadenia macrocarpa Benth), Cedro (Cedrella spp.) e\r\nEucalipto (Eucalyptus spp.):","resposta":2771957,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oncideres impluviata, Oncideres dejeani, Coptotermes spp.","id":2771955,"corpo":"Oncideres impluviata, Oncideres dejeani, Coptotermes spp.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hyspsipyla grandella, Acromyrmex spp., Timocratica palpalis.","id":2771956,"corpo":"Hyspsipyla grandella, Acromyrmex spp., Timocratica palpalis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eburodacrys sexmaculata, Diploschema rotundicolle, Mallodon spinibarbis.","id":2771957,"corpo":"Eburodacrys sexmaculata, Diploschema rotundicolle, Mallodon spinibarbis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oncideres dejeani, Hyspsipyla grandella, Timocratica palpalis.","id":2771958,"corpo":"Oncideres dejeani, Hyspsipyla grandella, Timocratica palpalis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mallodon spinibarbis, Hyspsipyla grandella, Oncideres dejeani","id":2771959,"corpo":"Mallodon spinibarbis, Hyspsipyla grandella, Oncideres dejeani","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334552,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Patologia Florestal- Deteriora\u00e7\u00e3o da Madeira","oab":false,"nome":"Patologia Florestal- Deteriora\u00e7\u00e3o da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402686,"slug":"engenharia-florestal-patologia-florestal-deterioracao-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/804925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for necess\u00e1rio fazer o reconhecimento judicial do acusado, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio que ele seja colocado ao lado de outras pessoas que com ele guardem semelhan\u00e7a.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786387,"hashId":"2c9d46c1cda3755a8e60ce11f00511f7","enunciado":"Quando for necess\u00e1rio fazer o reconhecimento judicial do\r\nacusado, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio que ele seja colocado ao lado de\r\noutras pessoas que com ele guardem semelhan\u00e7a.","resposta":2722140,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do procedimento e das provas no direito processual penal, julgue os itens a seguir.","id":329899,"enunciado":"Acerca do procedimento e das provas no direito processual penal,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/786387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a seguir. I As propor\u00e7\u00f5es derivadas da se\u00e7\u00e3o \u00e1urea auxiliam no m\u00e9todo inovativo. II Sem o m\u00e9todo normativo, \u00e9 imposs\u00edvel haver criatividade. III O racioc\u00ednio espacial \u00e9 uma habilidade b\u00e1sica, pr\u00f3pria do arquiteto, indispens\u00e1vel em qualquer m\u00e9todo. IV As fases de diagn\u00f3stico e de programa independem dos m\u00e9todos normativo e inovativo, que est\u00e3o presentes na fase de desenvolvimento. V Quanto mais sofisticado ou complexo for o programa, na fase 2, maior \u00e9 a necessidade de consulta a especialistas para se chegar a um bom anteprojeto. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796139,"hashId":"21b4aecb34647e13064e289d060874ac","enunciado":"<P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P>I As propor\u00e7\u00f5es derivadas da se\u00e7\u00e3o \u00e1urea auxiliam no m\u00e9todo inovativo. <\/P>\r\n<P>II Sem o m\u00e9todo normativo, \u00e9 imposs\u00edvel haver criatividade. <\/P>\r\n<P>III O racioc\u00ednio espacial \u00e9 uma habilidade b\u00e1sica, pr\u00f3pria do arquiteto, indispens\u00e1vel em qualquer m\u00e9todo. <\/P>\r\n<P>IV As fases de diagn\u00f3stico e de programa independem dos m\u00e9todos normativo e inovativo, que est\u00e3o presentes na fase de desenvolvimento.<\/P>\r\n<P>V Quanto mais sofisticado ou complexo for o programa, na fase 2, maior \u00e9 a necessidade de consulta a especialistas para se chegar a um bom anteprojeto. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":2744632,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2744628,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2744629,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2744630,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2744631,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2744632,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332622,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23478\/26.gif>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/796139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, s\u00e3o utilizadas publica\u00e7\u00f5es de aux\u00edlio ao desenho e ao projeto arquitet\u00f4nico com tutoriais e c\u00f3pias de softwares para uso restrito (vers\u00e3o demo), comumente conhecidas como CAD (computer-aided design), essas ferramentas t\u00eam grande utilidade na tarefa di\u00e1ria do arquiteto. \u00c9 poss\u00edvel, por meio de um \u00fanico arquivo gerado utilizando uma dessas ferramentas, criar e reproduzir proje\u00e7\u00f5es horizontais e verticais do modelo geom\u00e9trico tridimensional, assim como fazer a experimenta\u00e7\u00e3o de cores e texturas dos materiais. Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es e quanto ao emprego da inform\u00e1tica na arquitetura, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796142,"hashId":"c61460ff09c5ddafea19f349e290eb52","enunciado":"<P>Atualmente, s\u00e3o utilizadas publica\u00e7\u00f5es de aux\u00edlio ao desenho e ao projeto arquitet\u00f4nico com tutoriais e c\u00f3pias de softwares para uso restrito (vers\u00e3o demo), comumente conhecidas como CAD (computer-aided design), essas ferramentas t\u00eam grande utilidade na tarefa di\u00e1ria do arquiteto. \u00c9 poss\u00edvel, por meio de um \u00fanico arquivo gerado utilizando uma dessas ferramentas, criar e reproduzir proje\u00e7\u00f5es horizontais e verticais do modelo geom\u00e9trico tridimensional, assim como fazer a experimenta\u00e7\u00e3o de cores e texturas dos materiais.<\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia inicial essas informa\u00e7\u00f5es e quanto ao emprego da inform\u00e1tica na arquitetura, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>","resposta":2744647,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A simula\u00e7\u00e3o computacional de um edif\u00edcio possibilita in\u00fameras pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00f5es que permitem ao arquiteto avaliar previamente como ser\u00e1 o comportamento ambiental e estrutural da obra, al\u00e9m de fazer anima\u00e7\u00f5es nos percursos internos ou externos do edif\u00edcio.","id":2744643,"corpo":"A simula\u00e7\u00e3o computacional de um edif\u00edcio possibilita\r\nin\u00fameras pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00f5es que permitem ao arquiteto avaliar\r\npreviamente como ser\u00e1 o comportamento ambiental e\r\nestrutural da obra, al\u00e9m de fazer anima\u00e7\u00f5es nos percursos\r\ninternos ou externos do edif\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para realizar a modelagem tridimensional de um edif\u00edcio, o arquiteto necessita de ferramentas CAD espec\u00edficas, especialmente desenvolvidas para o fluxograma de trabalho do projeto arquitet\u00f4nico, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel o uso de ferramentas CAD tridimensionais gen\u00e9ricas.","id":2744644,"corpo":"Para realizar a modelagem tridimensional de um edif\u00edcio, o\r\narquiteto necessita de ferramentas CAD espec\u00edficas,\r\nespecialmente desenvolvidas para o fluxograma de trabalho\r\ndo projeto arquitet\u00f4nico, mas tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel o uso de\r\nferramentas CAD tridimensionais gen\u00e9ricas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criadas para dar suporte ao arquiteto na concep\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, ainda \u00e9 muito comum o uso de ferramentas CAD como se fossem apenas pranchetas eletr\u00f4nicas. A aplica\u00e7\u00e3o dessas diferencia-se apenas pelo suporte digital, obtendo vantagens na velocidade, na edi\u00e7\u00e3o dos desenhos, na facilidade de reprodu\u00e7\u00e3o e na funcionalidade das bibliotecas devido a facilidades na organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos.","id":2744645,"corpo":"Criadas para dar suporte ao arquiteto na concep\u00e7\u00e3o do\r\nconte\u00fado, ainda \u00e9 muito comum o uso de ferramentas CAD\r\ncomo se fossem apenas pranchetas eletr\u00f4nicas. A aplica\u00e7\u00e3o\r\ndessas diferencia-se apenas pelo suporte digital, obtendo\r\nvantagens na velocidade, na edi\u00e7\u00e3o dos desenhos, na\r\nfacilidade de reprodu\u00e7\u00e3o e na funcionalidade das bibliotecas\r\ndevido a facilidades na organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de se tornarem populares somente no final da d\u00e9cada de 1980, as ferramentas computacionais de aux\u00edlio ao desenho e ao projeto arquitet\u00f4nico foram precedidas por estudos de m\u00e9todos matem\u00e1ticos e gr\u00e1ficos para representar espa\u00e7os, racionalizando o processo de cria\u00e7\u00e3o dos projetos arquitet\u00f4nicos.","id":2744646,"corpo":"Apesar de se tornarem populares somente no final da d\u00e9cada\r\nde 1980, as ferramentas computacionais de aux\u00edlio ao\r\ndesenho e ao projeto arquitet\u00f4nico foram precedidas por\r\nestudos de m\u00e9todos matem\u00e1ticos e gr\u00e1ficos para representar\r\nespa\u00e7os, racionalizando o processo de cria\u00e7\u00e3o dos projetos\r\narquitet\u00f4nicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interface gr\u00e1fica \u00e9 a forma pela qual as ferramentas CAD viabilizam a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos pelos computadores. Essa interface permite dialogar com o usu\u00e1rio, demandar dados, ordenar tarefas, inserir e corrigir par\u00e2metros, al\u00e9m de gerenciar a comunica\u00e7\u00e3o entre o hardware e o software.","id":2744647,"corpo":"A interface gr\u00e1fica \u00e9 a forma pela qual as ferramentas CAD\r\nviabilizam a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos pelos computadores. Essa\r\ninterface permite dialogar com o usu\u00e1rio, demandar dados,\r\nordenar tarefas, inserir e corrigir par\u00e2metros, al\u00e9m de\r\ngerenciar a comunica\u00e7\u00e3o entre o hardware e o software.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332624,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"}],"slug":"arquitetura\/796142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s instala\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796148,"hashId":"1388f32e962e3b4ae5ec08f197ae7eba","enunciado":"Quanto \u00e0s instala\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744675,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ar-condicionado n\u00e3o integra os projetos de instala\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas, como, por exemplo, uma cozinha industrial.","id":2744673,"corpo":"O ar-condicionado n\u00e3o integra os projetos de instala\u00e7\u00f5es\r\nmec\u00e2nicas, como, por exemplo, uma cozinha industrial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere que determinada escada rolante tenha inclina\u00e7\u00e3o de 1:2 (.30\u00ba) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal, vencendo um desn\u00edvel de 3,00 m; paralela \u00e0 escada rolante, com o mesmo comprimento em planta, h\u00e1 uma escada convencional que tem um patamar de 1,00 m de comprimento no meio do lance. Nesse caso, os lances dessa escada, com inclina\u00e7\u00e3o maior que a da escada rolante, medem 2,00 m cada um.","id":2744674,"corpo":"Considere que determinada escada rolante tenha inclina\u00e7\u00e3o\r\nde 1:2 (.30\u00ba) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal, vencendo um desn\u00edvel\r\nde 3,00 m; paralela \u00e0 escada rolante, com o mesmo\r\ncomprimento em planta, h\u00e1 uma escada convencional que\r\ntem um patamar de 1,00 m de comprimento no meio do\r\nlance. Nesse caso, os lances dessa escada, com inclina\u00e7\u00e3o\r\nmaior que a da escada rolante, medem 2,00 m cada um.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As esteiras rolantes com inclina\u00e7\u00e3o apresentam vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escadas rolantes, por beneficiarem portadores de necessidades especiais (PNE) em cadeira de roda.","id":2744675,"corpo":"As esteiras rolantes com inclina\u00e7\u00e3o apresentam vantagens\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escadas rolantes, por beneficiarem portadores\r\nde necessidades especiais (PNE) em cadeira de roda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de coc\u00e7\u00e3o cont\u00e9m o fog\u00e3o sobre o qual est\u00e3o as coifas. Em cozinhas industriais mais sofisticadas, as coifas devem ser conectadas \u00e0 central de ar-condicionado.","id":2744676,"corpo":"A \u00e1rea de coc\u00e7\u00e3o cont\u00e9m o fog\u00e3o sobre o qual est\u00e3o as\r\ncoifas. Em cozinhas industriais mais sofisticadas, as coifas\r\ndevem ser conectadas \u00e0 central de ar-condicionado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente de um elevador, uma plataforma de deslocamento vertical para PNE dispensa o fechamento lateral no t\u00e9rreo por motivos de seguran\u00e7a.","id":2744677,"corpo":"Diferentemente de um elevador, uma plataforma de\r\ndeslocamento vertical para PNE dispensa o fechamento\r\nlateral no t\u00e9rreo por motivos de seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332628,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/796148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o profissional, objeto da Lei n.\u00ba 5.194\/1966, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23478,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12149},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2009-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796164,"hashId":"ab64f6bfed85d905723f8d5d4cbced89","enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o profissional, objeto da Lei n.\u00ba 5.194\/1966,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744757,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente poder\u00e1 ter em sua denomina\u00e7\u00e3o a palavra arquitetura a firma comercial ou industrial registrada no Conselho Regional.","id":2744753,"corpo":"Somente poder\u00e1 ter em sua denomina\u00e7\u00e3o a palavra arquitetura a\r\nfirma comercial ou industrial registrada no Conselho Regional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos e de produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada somente poder\u00e3o ser exercidas por pessoas jur\u00eddicas.","id":2744754,"corpo":"As atividades de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos e de\r\nprodu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica especializada somente poder\u00e3o ser exercidas por\r\npessoas jur\u00eddicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de autoria de um projeto de arquitetura, respeitadas as rela\u00e7\u00f5es contratuais expressas entre o autor e outros interessados, \u00e9 do profissional que o elaborar ou da empresa \u00e0 qual o profissional estiver vinculado.","id":2744755,"corpo":"O direito de autoria de um projeto de arquitetura, respeitadas as\r\nrela\u00e7\u00f5es contratuais expressas entre o autor e outros interessados,\r\n\u00e9 do profissional que o elaborar ou da empresa \u00e0 qual o profissional\r\nestiver vinculado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es do projeto original podem ser feitas por qualquer um dos profissionais que tenham efetivamente participado do detalhamento do projeto.","id":2744756,"corpo":"As altera\u00e7\u00f5es do projeto original podem ser feitas por qualquer um\r\ndos profissionais que tenham efetivamente participado do\r\ndetalhamento do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao autor do projeto ou a seus prepostos o direito de acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra, de modo a garantir a sua realiza\u00e7\u00e3o de acordo com as condi\u00e7\u00f5es, as especifica\u00e7\u00f5es e os demais pormenores t\u00e9cnicos nele estabelecidos.","id":2744757,"corpo":"\u00c9 assegurado ao autor do projeto ou a seus prepostos o direito de\r\nacompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra, de modo a garantir a sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de acordo com as condi\u00e7\u00f5es, as especifica\u00e7\u00f5es e os\r\ndemais pormenores t\u00e9cnicos nele estabelecidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332633,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/796164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra, o termo alisar \u00e9 utilizado para designar","provas":[{"id":23479,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796187,"hashId":"6a9f0d1adbbb5356b6291391c3a387b0","enunciado":"Em uma obra, o termo alisar \u00e9 utilizado para designar","resposta":2744852,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o instrumento que confere ao reboco uma textura acetinada.","id":2744850,"corpo":"o instrumento que confere ao reboco uma textura acetinada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcos de portas e janelas.","id":2744851,"corpo":"marcos de portas e janelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a guarni\u00e7\u00e3o de portas e janelas, tamb\u00e9m conhecida como mata-junta.","id":2744852,"corpo":"a guarni\u00e7\u00e3o de portas e janelas, tamb\u00e9m conhecida como\r\nmata-junta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o instrumento utilizado para aplainar madeiras.","id":2744853,"corpo":"o instrumento utilizado para aplainar madeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332638,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/796187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a tend\u00eancia atual de colocar aquecedores solares nos projetos de edif\u00edcios residenciais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":23479,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796190,"hashId":"d43ab16c819e3769e36cb71c0912fd28","enunciado":"Considerando a tend\u00eancia atual de colocar aquecedores solares\r\nnos projetos de edif\u00edcios residenciais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2744865,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa tecnologia \u00e9 insatisfat\u00f3ria, devido \u00e0 inconst\u00e2ncia da radia\u00e7\u00e3o solar ao longo do dia e do ano.","id":2744862,"corpo":"Essa tecnologia \u00e9 insatisfat\u00f3ria, devido \u00e0 inconst\u00e2ncia da\r\nradia\u00e7\u00e3o solar ao longo do dia e do ano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de onerosos, os aquecedores solares necessitam de isolamento ac\u00fastico, devido ao ru\u00eddo que produzem.","id":2744863,"corpo":"Al\u00e9m de onerosos, os aquecedores solares necessitam de\r\nisolamento ac\u00fastico, devido ao ru\u00eddo que produzem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de resid\u00eancias localizadas no hemisf\u00e9rio Sul, os coletores de energia solar devem ser direcionados para o sul.","id":2744864,"corpo":"No caso de resid\u00eancias localizadas no hemisf\u00e9rio Sul, os\r\ncoletores de energia solar devem ser direcionados para o\r\nsul.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para permitir maior incid\u00eancia dos raios solares, a inclina\u00e7\u00e3o dos coletores deve variar conforme a latitude do lugar onde ser\u00e3o instalados.","id":2744865,"corpo":"Para permitir maior incid\u00eancia dos raios solares, a inclina\u00e7\u00e3o\r\ndos coletores deve variar conforme a latitude do lugar onde\r\nser\u00e3o instalados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332639,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/796190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir. I O uso do Algoritmo de Ilumina\u00e7\u00e3o Global permite simular o transporte dos raios de luz, inclusive a sua inter-reflex\u00e3o nas superf\u00edcies difusas da cena. O AutoCAD 2007 oferece essa ferramenta como parte integrante original e n\u00e3o como um plug-in a ser adquirido a parte. II Gerar anima\u00e7\u00f5es a partir de modelos tridimensionais \u00e9 umas das facilidades mais importantes oferecidas pelos sistemas CAD. Em geral, desenha-se uma linha, c\u00edrculo ou arco, que define o caminho da c\u00e2mera virtual a ser animada. Em seguida, o sistema gera a anima\u00e7\u00e3o que simula um passeio por dentro ou fora do modelo, podendo essa tarefa ser gravada para reprodu\u00e7\u00e3o posterior. Essas facilidades s\u00e3o conhecidas como walkthrough e est\u00e3o dispon\u00edveis na maioria dos sistemas CAD atuais. III A tarefa de elaborar uma biblioteca com os s\u00edmbolos arquitet\u00f4nicos usuais pode ser muita extensa e cansativa. Em alguns sistemas CAD recentes, pode-se destacar os blocos din\u00e2micos da vers\u00e3o 2006 do AutoCAD, que permitem ajustar o bloco no pr\u00f3prio desenho. IV Poucos sistemas CAD n\u00e3o oferecem ferramentas que auxiliem o usu\u00e1rio a customizar a sua interface para executar tarefas repetitivas, como criar blocos, componentes etc. O AutoCAD oferece a linguagem de scripts AutoLISP para executar tais customiza\u00e7\u00f5es. Contudo, alguns sistemas CAD menos onerosos financeiramente n\u00e3o oferecem facilidades tais como o Sketch Up. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":23479,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":796211,"hashId":"4e89a912effbd37f451e3b112629f8dd","enunciado":"<P>Julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P>I O uso do Algoritmo de Ilumina\u00e7\u00e3o Global permite simular o transporte dos raios de luz, inclusive a sua inter-reflex\u00e3o nas superf\u00edcies difusas da cena. O AutoCAD 2007 oferece essa ferramenta como parte integrante original e n\u00e3o como um plug-in a ser adquirido a parte. <\/P>\r\n<P>II Gerar anima\u00e7\u00f5es a partir de modelos tridimensionais \u00e9 umas das facilidades mais importantes oferecidas pelos sistemas CAD. Em geral, desenha-se uma linha, c\u00edrculo ou arco, que define o caminho da c\u00e2mera virtual a ser animada. Em seguida, o sistema gera a anima\u00e7\u00e3o que simula um passeio por dentro ou fora do modelo, podendo essa tarefa ser gravada para reprodu\u00e7\u00e3o posterior. Essas facilidades s\u00e3o conhecidas como walkthrough e est\u00e3o dispon\u00edveis na maioria dos sistemas CAD atuais. <\/P>\r\n<P>III A tarefa de elaborar uma biblioteca com os s\u00edmbolos arquitet\u00f4nicos usuais pode ser muita extensa e cansativa. Em alguns sistemas CAD recentes, pode-se destacar os blocos din\u00e2micos da vers\u00e3o 2006 do AutoCAD, que permitem ajustar o bloco no pr\u00f3prio desenho. <\/P>\r\n<P>IV Poucos sistemas CAD n\u00e3o oferecem ferramentas que auxiliem o usu\u00e1rio a customizar a sua interface para executar tarefas repetitivas, como criar blocos, componentes etc. O AutoCAD oferece a linguagem de scripts AutoLISP para executar tais customiza\u00e7\u00f5es. Contudo, alguns sistemas CAD menos onerosos financeiramente n\u00e3o oferecem facilidades tais como o Sketch Up. <\/P>\r\n<P>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":2744948,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2744946,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":2744947,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":2744948,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":2744949,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332642,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/796211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Setores da doutrina entendem que, nas infra\u00e7\u00f5es permanentes, \u00e9 incab\u00edvel a pris\u00e3o em flagrante, pois seria necess\u00e1rio, para tanto, prova de uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do crime.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786390,"hashId":"ccf54998776ed2e540858b55443e7bef","enunciado":"Setores da doutrina entendem que, nas infra\u00e7\u00f5es\r\npermanentes, \u00e9 incab\u00edvel a pris\u00e3o em flagrante, pois seria\r\nnecess\u00e1rio, para tanto, prova de uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do\r\ncrime.","resposta":2722147,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da pris\u00e3o e da liberdade provis\u00f3rias.","id":329901,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da pris\u00e3o e da liberdade\r\nprovis\u00f3rias.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/786390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, quando efetuada contra o devedor solid\u00e1rio, envolver\u00e1 os demais, incluindo os seus herdeiros.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786407,"hashId":"12b6072be610f0da8b64be6a38b450d6","enunciado":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, quando efetuada contra o\r\ndevedor solid\u00e1rio, envolver\u00e1 os demais, incluindo os seus\r\nherdeiros.","resposta":2722180,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos e fatos jur\u00eddicos no direito civil, julgue os itens a seguir.","id":329905,"enunciado":"Acerca dos atos e fatos jur\u00eddicos no direito civil, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/786407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme prev\u00ea a CF, \u00e9 de compet\u00eancia material comum entre Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e DF planejar e promover a defesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas, especialmente em caso de secas e inunda\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786450,"hashId":"ba55498cc33cd2277aec7d72cc03784b","enunciado":"<p>Conforme prev\u00ea a CF, \u00e9 de compet\u00eancia material comum entre Uni\u00e3o, estados, munic\u00edpios e DF planejar e promover a defesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas, especialmente em caso de secas e inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2722267,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722266,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722267,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa do Estado, julgue os itens a seguir.","id":329915,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa do Estado, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/786450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As legisla\u00e7\u00f5es complementares asseguram aos defensores p\u00fablicos o direito ao porte de arma. Em rela\u00e7\u00e3o aos defensores p\u00fablicos federais, ap\u00f3s sua aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio, a concess\u00e3o do porte de arma \u00e9 de \u00e2mbito nacional, mediante ato do defensor p\u00fablico geral. O porte de arma dos defensores p\u00fablicos estaduais fica restrito \u00e0 circunscri\u00e7\u00e3o do estado-membro, e \u00e9 conferido no ato da posse, com a expedi\u00e7\u00e3o da carteira funcional, por decis\u00e3o do defensor p\u00fablico geral.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786470,"hashId":"715a14a31019d145da60121bb84a04be","enunciado":"As legisla\u00e7\u00f5es complementares asseguram aos defensores\r\np\u00fablicos o direito ao porte de arma. Em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ndefensores p\u00fablicos federais, ap\u00f3s sua aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, a concess\u00e3o do porte de arma \u00e9 de \u00e2mbito\r\nnacional, mediante ato do defensor p\u00fablico geral. O porte de\r\narma dos defensores p\u00fablicos estaduais fica restrito \u00e0\r\ncircunscri\u00e7\u00e3o do estado-membro, e \u00e9 conferido no ato da\r\nposse, com a expedi\u00e7\u00e3o da carteira funcional, por decis\u00e3o do\r\ndefensor p\u00fablico geral.","resposta":2722307,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defensoria p\u00fablica, prevista na CF e na CEES, vem regulamentada, respectivamente, pela Lei Complementar Federal n.\u00ba 80\/1994 e pela Lei Complementar Estadual n.\u00ba 55\/1994. Com base nos referidos diplomas infraconstitucionais, julgue os itens subsequentes.","id":329924,"enunciado":"A defensoria p\u00fablica, prevista na CF e na CEES, vem\r\nregulamentada, respectivamente, pela Lei Complementar Federal\r\nn.\u00ba 80\/1994 e pela Lei Complementar Estadual n.\u00ba 55\/1994. Com\r\nbase nos referidos diplomas infraconstitucionais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE ES","pai":400319,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400320,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/786470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os deveres do defensor p\u00fablico incluem-se: residir na localidade onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es; desempenhar, com zelo e presteza, os servi\u00e7os a seu cargo; atender ao expediente forense e participar dos atos judiciais, quando for obrigat\u00f3ria a sua presen\u00e7a; manter conduta irrepreens\u00edvel em sua vida p\u00fablica e particular; declarar-se suspeito ou impedido, nos termos da lei.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786476,"hashId":"8dfbf172c55726b0eddd0234007a4dab","enunciado":"Entre os deveres do defensor p\u00fablico incluem-se: residir na\r\nlocalidade onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es; desempenhar, com zelo\r\ne presteza, os servi\u00e7os a seu cargo; atender ao expediente\r\nforense e participar dos atos judiciais, quando for obrigat\u00f3ria\r\na sua presen\u00e7a; manter conduta irrepreens\u00edvel em sua vida\r\np\u00fablica e particular; declarar-se suspeito ou impedido, nos\r\ntermos da lei.","resposta":2722318,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos defensores p\u00fablicos e \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o institucional, julgue os itens subsequentes.","id":329925,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos defensores p\u00fablicos e \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o institucional,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":146,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE ES","pai":400319,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400320,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/786476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autonomia funcional e administrativa e a iniciativa da pr\u00f3pria proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o asseguradas \u00e0s defensorias p\u00fablicas estaduais e afian\u00e7am a legitimidade destas para iniciativa de projeto de lei para cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de seus cargos e servi\u00e7os auxiliares, pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e plano de carreira.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786484,"hashId":"89e80b0e50ea14c681b633abd1d74f57","enunciado":"A autonomia funcional e administrativa e a iniciativa da\r\npr\u00f3pria proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites\r\nestabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o\r\nasseguradas \u00e0s defensorias p\u00fablicas estaduais e afian\u00e7am a\r\nlegitimidade destas para iniciativa de projeto de lei para\r\ncria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de seus cargos e servi\u00e7os auxiliares,\r\npol\u00edtica remunerat\u00f3ria e plano de carreira.","resposta":2722334,"anulada":false,"rotulo":155,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 149 a 155, acerca dos princ\u00edpios institucionais da defensoria publica e das prerrogativas, dos direitos e das garantias de seus membros.","id":329926,"enunciado":"Julgue os itens de 149 a 155, acerca dos princ\u00edpios institucionais\r\nda defensoria publica e das prerrogativas, dos direitos e das\r\ngarantias de seus membros.","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 155"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/786484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, integra o conceito de forma, como elemento do ato administrativo, a motiva\u00e7\u00e3o do ato, assim considerada a exposi\u00e7\u00e3o dos fatos e do direito que serviram de fundamento para a respectiva pr\u00e1tica do ato.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786486,"hashId":"219a1621178a90afb1cb31315321eafb","enunciado":"Segundo a doutrina, integra o conceito de forma, como\r\nelemento do ato administrativo, a motiva\u00e7\u00e3o do ato, assim\r\nconsiderada a exposi\u00e7\u00e3o dos fatos e do direito que serviram\r\nde fundamento para a respectiva pr\u00e1tica do ato.","resposta":2722338,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao ato administrativo.","id":329927,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos ao ato administrativo.","rotulo":156,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 158"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"}],"slug":"direito-administrativo\/786486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso hier\u00e1rquico pr\u00f3prio \u00e9 dirigido \u00e0 autoridade imediatamente superior, no mesmo \u00f3rg\u00e3o em que o ato foi praticado, enquanto o recurso hier\u00e1rquico impr\u00f3prio \u00e9 dirigido \u00e0 autoridade de outro \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o inserido na mesma hierarquia do que praticou o ato, sendo que o cabimento de ambos depende de previs\u00e3o legal expressa.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786488,"hashId":"d3024998e3f5fde46879d6030847aa51","enunciado":"O recurso hier\u00e1rquico pr\u00f3prio \u00e9 dirigido \u00e0 autoridade\r\nimediatamente superior, no mesmo \u00f3rg\u00e3o em que o ato foi\r\npraticado, enquanto o recurso hier\u00e1rquico impr\u00f3prio \u00e9\r\ndirigido \u00e0 autoridade de outro \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o inserido na mesma\r\nhierarquia do que praticou o ato, sendo que o cabimento de\r\nambos depende de previs\u00e3o legal expressa.","resposta":2722343,"anulada":false,"rotulo":159,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sujeita- se a controle. Julgue os itens seguintes, de acordo com a doutrina aplic\u00e1vel ao tema.","id":329928,"enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sujeita-\r\nse\r\na controle. Julgue os itens seguintes, de acordo com a doutrina\r\naplic\u00e1vel ao tema.<\/p>","rotulo":159,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 159 a 160"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/786488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a discricionariedade constituir um dos atributos do poder de pol\u00edcia, em algumas hip\u00f3teses, o ato de pol\u00edcia deve ser vinculado, por n\u00e3o haver margem de escolha \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico, a exemplo do que ocorre na licen\u00e7a.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786499,"hashId":"650aba02f8a675fafd08163ae827253b","enunciado":"Apesar de a discricionariedade constituir um dos atributos do\r\npoder de pol\u00edcia, em algumas hip\u00f3teses, o ato de pol\u00edcia deve\r\nser vinculado, por n\u00e3o haver margem de escolha \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\ndo administrador p\u00fablico, a exemplo do que ocorre na\r\nlicen\u00e7a.","resposta":2722364,"anulada":false,"rotulo":170,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue o item abaixo.","id":329932,"enunciado":"Acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o, julgue o item abaixo.","rotulo":170,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 170"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/786499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico constitui contrato administrativo pelo qual o poder p\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de sua titularidade a determinado particular, para que o execute em seu pr\u00f3prio nome, por sua conta e risco, predominantemente em benef\u00edcio pr\u00f3prio, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o depende de licita\u00e7\u00e3o e, quando revogado pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gera, para o autorizat\u00e1rio, o direito \u00e0 correspondente indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786504,"hashId":"9d6085f74db5a01683e041019bfbb298","enunciado":"A autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico constitui contrato\r\nadministrativo pelo qual o poder p\u00fablico delega a execu\u00e7\u00e3o\r\nde um servi\u00e7o de sua titularidade a determinado particular,\r\npara que o execute em seu pr\u00f3prio nome, por sua conta e\r\nrisco, predominantemente em benef\u00edcio pr\u00f3prio, raz\u00e3o pela\r\nqual n\u00e3o depende de licita\u00e7\u00e3o e, quando revogado pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, gera, para o autorizat\u00e1rio, o direito \u00e0\r\ncorrespondente indeniza\u00e7\u00e3o.","resposta":2722375,"anulada":false,"rotulo":175,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue o item seguinte.","id":329934,"enunciado":"Quanto aos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue o\r\nitem seguinte.","rotulo":175,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Autoriza\u00e7\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408105,"slug":"direito-administrativo-autorizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/786504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CDC cont\u00e9m normas de direito privado, mas de ordem p\u00fablica (direito privado indispon\u00edvel), e normas de direito p\u00fablico. ","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786506,"hashId":"21cd2b0699b5cd5a5658a079384409a7","enunciado":"O CDC cont\u00e9m normas de direito privado, mas de ordem\r\np\u00fablica (direito privado indispon\u00edvel), e normas de direito\r\np\u00fablico.\r\n","resposta":2722378,"anulada":false,"rotulo":177,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e ao CDC, julgue os itens a seguir.","id":329935,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e ao CDC, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CDC assegura a todos os consumidores um direito de prote\u00e7\u00e3o, fruto do princ\u00edpio da confian\u00e7a.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786507,"hashId":"f6685894f4cba37d9b36514be84af0a9","enunciado":"O CDC assegura a todos os consumidores um direito de\r\nprote\u00e7\u00e3o, fruto do princ\u00edpio da confian\u00e7a.","resposta":2722380,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e ao CDC, julgue os itens a seguir.","id":329935,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos do consumidor e ao CDC, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade do fornecedor, decorrente do descumprimento do princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o, \u00e9 subjetiva.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786512,"hashId":"ebc35296f89c50b181654459e3c2d387","enunciado":"A responsabilidade do fornecedor, decorrente do\r\ndescumprimento do princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o, \u00e9 subjetiva.","resposta":2722391,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que certa loja tenha veiculado, em um programa de televis\u00e3o, publicidade, suficientemente precisa, em que ofertava celulares por pre\u00e7o promocional, julgue os itens seguintes.","id":329936,"enunciado":"Considerando que certa loja tenha veiculado, em um programa\r\nde televis\u00e3o, publicidade, suficientemente precisa, em que\r\nofertava celulares por pre\u00e7o promocional, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 183"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os passageiros (consumidores do servi\u00e7o) que foram atingidos pelo evento danoso \u2014 acidente de consumo \u2014 s\u00e3o denominados bystanders.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786514,"hashId":"e5812c8ababbc93ffde891cf9ce3af6a","enunciado":"Os passageiros (consumidores do servi\u00e7o) que foram\r\natingidos pelo evento danoso \u2014 acidente de consumo \u2014\r\ns\u00e3o denominados bystanders.","resposta":2722395,"anulada":false,"rotulo":185,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um avi\u00e3o comercial tenha ca\u00eddo em \u00e1rea residencial brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":329937,"enunciado":"Considerando que um avi\u00e3o comercial tenha ca\u00eddo em \u00e1rea\r\nresidencial brasileira, julgue os itens subsequentes.","rotulo":184,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 184 a 186"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um cidad\u00e3o tiver se hospedado em um hotel e, no momento de assinar o contrato, tiver se deparado com uma cl\u00e1usula informando que o hotel n\u00e3o se responsabilizaria por furto de bens ou valores n\u00e3o confiados \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o, para fins de dep\u00f3sito, essa cl\u00e1usula ser\u00e1 tida como n\u00e3o escrita e dever\u00e1 ser desconsiderada pelos usu\u00e1rios da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786521,"hashId":"aeeca69ca80c59002894e380a0c5c621","enunciado":"Se um cidad\u00e3o tiver se hospedado em um hotel e, no momento\r\nde assinar o contrato, tiver se deparado com uma cl\u00e1usula\r\ninformando que o hotel n\u00e3o se responsabilizaria por furto de\r\nbens ou valores n\u00e3o confiados \u00e0 sua dire\u00e7\u00e3o, para fins de\r\ndep\u00f3sito, essa cl\u00e1usula ser\u00e1 tida como n\u00e3o escrita e dever\u00e1 ser\r\ndesconsiderada pelos usu\u00e1rios da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","resposta":2722408,"anulada":false,"rotulo":192,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas estabelecidas pelo CDC, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":329939,"enunciado":"Acerca das normas estabelecidas pelo CDC, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":190,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 190 a 192"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","oab":true,"nome":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406896,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-modificacao-ou-revisao-das-clausulas-contratuais"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um consumidor adquirir produto n\u00e3o dur\u00e1vel, seu direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o caducar\u00e1 em 90 dias, iniciando-se a contagem do prazo decadencial a partir da entrega efetiva do produto.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786522,"hashId":"211bc5f26592813fa8db8787fa80d070","enunciado":"Se um consumidor adquirir produto n\u00e3o dur\u00e1vel, seu direito de\r\nreclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o\r\ncaducar\u00e1 em 90 dias, iniciando-se a contagem do prazo\r\ndecadencial a partir da entrega efetiva do produto.","resposta":2722411,"anulada":false,"rotulo":193,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da decad\u00eancia no CDC, julgue os itens a seguir.","id":329940,"enunciado":"A respeito da decad\u00eancia no CDC, julgue os itens a seguir.","rotulo":193,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 193 a 195"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/786522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}