{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18145,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica da interpreta\u00e7\u00e3o conforme somente pode ser utilizada diante de normas poliss\u00eamicas.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786832,"hashId":"f8bfced37eb5b345e52dca57eb868921","enunciado":"A t\u00e9cnica da interpreta\u00e7\u00e3o conforme somente pode ser\r\nutilizada diante de normas poliss\u00eamicas.","resposta":2723030,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, julgue os itens seguintes.","id":330045,"enunciado":"A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/786832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie de nome empresarial a ser adotada pela sociedade dever\u00e1, necessariamente, ser a denomina\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":6668,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":373457,"hashId":"770c352dfc5ff2ea972d714cad249013","enunciado":"<p align=justify>A esp\u00e9cie de nome empresarial a ser adotada pela sociedade\r\ndever\u00e1, necessariamente, ser a denomina\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":1332150,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1332150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1332151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s conclu\u00edrem o curso de economia, Humberto, Gaspar e Ant\u00f4nio resolveram constituir sociedade para explorar atividade tipicamente banc\u00e1ria, consistente na capta\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros, por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista mediante promessa de remunera\u00e7\u00e3o, para emprest\u00e1-los a outros clientes mediante contratos de m\u00fatuo a serem implementados por meio de abertura de cr\u00e9dito em conta-corrente. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":219449,"enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s conclu\u00edrem o curso de economia, Humberto, Gaspar e Ant\u00f4nio resolveram constituir sociedade para explorar atividade tipicamente banc\u00e1ria, consistente na capta\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros, por meio de dep\u00f3sitos \u00e0 vista mediante promessa de remunera\u00e7\u00e3o, para emprest\u00e1-los a outros clientes mediante contratos de m\u00fatuo a serem implementados por meio de abertura de cr\u00e9dito em conta-corrente. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/373457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo poder p\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. A pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana tem como instrumento b\u00e1sico","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928791,"hashId":"9b7c7db140956dca981854b7eda869d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo poder p\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. A pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana tem como instrumento b\u00e1sico<\/p>","resposta":7451413,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, feita com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro ou por t\u00edtulos cuja emiss\u00e3o deve ser aprovada pelo Senado Federal.","id":7451411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desapropria\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, feita com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro ou por t\u00edtulos cuja emiss\u00e3o deve ser aprovada pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana progressivo no tempo.","id":7451412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana progressivo no tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes.","id":7451413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a faculdade de exigir, nos termos da lei federal, do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado que promova seu adequado aproveitamento.","id":7451414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a faculdade de exigir, nos termos da lei federal, do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado que promova seu adequado aproveitamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a usucapi\u00e3o de \u00e1rea urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o.","id":7451415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a usucapi\u00e3o de \u00e1rea urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente exemplos, respectivamente, de: bem de uso comum do povo; bem de uso especial; e bem dominical.","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928877,"hashId":"c938f6e715237e8702b96ce33336b5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente exemplos, respectivamente, de: bem de uso comum do povo; bem de uso especial; e bem dominical.<\/p>","resposta":7451718,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pra\u00e7a; ve\u00edculo oficial; terra devoluta.","id":7451718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pra\u00e7a; ve\u00edculo oficial; terra devoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terreno de marinha; navio de guerra; bem m\u00f3vel declarado inserv\u00edvel.","id":7451719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terreno de marinha; navio de guerra; bem m\u00f3vel declarado inserv\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"im\u00f3vel onde se encontra instalada reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica; rio; mercado municipal.","id":7451720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">im\u00f3vel onde se encontra instalada reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica; rio; mercado municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terra devoluta; ma; terreno de marinha.","id":7451721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terra devoluta; ma; terreno de marinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"material de consumo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; estrada; mar.","id":7451722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">material de consumo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; estrada; mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":true,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408467,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-comum-do-povo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na evic\u00e7\u00e3o, a vontade das partes pode","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928893,"hashId":"f412f7f3a2c8af67f3ddc0961d7bc54d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na evic\u00e7\u00e3o, a vontade das partes pode<\/p>","resposta":7451799,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refor\u00e7ar a responsabilidade, mas n\u00e3o diminu\u00ed-la ou exclu\u00ed-la.","id":7451795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar a responsabilidade, mas n\u00e3o diminu\u00ed-la ou exclu\u00ed-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar e diminuir a responsabilidade, mas nunca exclu\u00ed-la.","id":7451796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar e diminuir a responsabilidade, mas nunca exclu\u00ed-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas excluir a responsabilidade.","id":7451797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas excluir a responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas diminuir a responsabilidade.","id":7451798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas diminuir a responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar, diminuir ou excluir a responsabilidade.","id":7451799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7ar, diminuir ou excluir a responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","oab":true,"nome":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405956,"slug":"direito-civil-eviccao-art-447-ao-457"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias,","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928935,"hashId":"723f6e72ca7cfe423336746a507185c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias,<\/p>","resposta":7451939,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o julgamento contr\u00e1rio a um dos credores solid\u00e1rios atinge os demais.","id":7451936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o julgamento contr\u00e1rio a um dos credores solid\u00e1rios atinge os demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a solidariedade se presume.","id":7451937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a solidariedade se presume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convertendo-se a presta\u00e7\u00e3o em perdas e danos, n\u00e3o subsiste, para todos os efeitos, a solidariedade.","id":7451938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convertendo-se a presta\u00e7\u00e3o em perdas e danos, n\u00e3o subsiste, para todos os efeitos, a solidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o credor que tiver remitido a d\u00edvida ou recebido o pagamento responder\u00e1 aos outros pela parte que lhes caiba.","id":7451939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor que tiver remitido a d\u00edvida ou recebido o pagamento responder\u00e1 aos outros pela parte que lhes caiba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o credor n\u00e3o poder\u00e1 renunciar \u00e1 solidariedade em favor de um dos devedores.","id":7451940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor n\u00e3o poder\u00e1 renunciar \u00e1 solidariedade em favor de um dos devedores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a peti\u00e7\u00e3o inicial de um mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia origin\u00e1ria de um tribunal, \u00e9 liminarmente indeferida pelo relator ao qual a a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda, que medida caber\u00e1 ao impetrante?","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928957,"hashId":"deae74781a5c422edcfd9fe6f1ad8d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a peti\u00e7\u00e3o inicial de um mandado de seguran\u00e7a, de compet\u00eancia origin\u00e1ria de um tribunal, \u00e9 liminarmente indeferida pelo relator ao qual a a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda, que medida caber\u00e1 ao impetrante?<\/p>","resposta":7452014,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio ou especial, dependendo da mat\u00e9ria ventilada na decis\u00e3o de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":7452013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio ou especial, dependendo da mat\u00e9ria ventilada na decis\u00e3o de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interposi\u00e7\u00e3o de agravo para o \u00f3rg\u00e3o competente do tribunal que o relator integre.","id":7452014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposi\u00e7\u00e3o de agravo para o \u00f3rg\u00e3o competente do tribunal que o relator integre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impetra\u00e7\u00e3o de um novo mandado de seguran\u00e7a contra o ato do relator junto ao \u00f3rg\u00e3o especial da corte que ele integre.","id":7452015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impetra\u00e7\u00e3o de um novo mandado de seguran\u00e7a contra o ato do relator junto ao \u00f3rg\u00e3o especial da corte que ele integre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interposi\u00e7\u00e3o de recurso ordin\u00e1rio constitucional.","id":7452016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposi\u00e7\u00e3o de recurso ordin\u00e1rio constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento perante o Supremo Tribunal Federal ou o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dependendo da mat\u00e9ria ventilada na decis\u00e3o do relator.","id":7452017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento perante o Supremo Tribunal Federal ou o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, dependendo da mat\u00e9ria ventilada na decis\u00e3o do relator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423205,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 acobertada pela coisa julgada material","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928977,"hashId":"3f9d88365990398a46f5edaa345f7aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 acobertada pela coisa julgada material<\/p>","resposta":7452086,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quest\u00e3o prejudicial levantada em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental.","id":7452086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quest\u00e3o prejudicial levantada em a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a verdade dos fatos estabelecida como premissa para o julgamento.","id":7452087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verdade dos fatos estabelecida como premissa para o julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fundamenta\u00e7\u00e3o do julgamento.","id":7452088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fundamenta\u00e7\u00e3o do julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o terminativa do processo contra a qual n\u00e3o mais caiba recurso.","id":7452089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o terminativa do processo contra a qual n\u00e3o mais caiba recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que reconhece a falta de interesse processual.","id":7452090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a que reconhece a falta de interesse processual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Limites Subjetivos e Objetivos da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423932,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-subjetivos-e-objetivos-da-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Limites Objetivos","oab":false,"nome":"Limites Objetivos","pai":423932,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423943,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limites-objetivos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria Incidental","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria Incidental","pai":423943,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423959,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-declaratoria-incidental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o por quantia certa contra devedor solvente,","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1929002,"hashId":"69ba5209439ff085f54e7edc1ec826b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o por quantia certa contra devedor solvente,<\/p>","resposta":7452196,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o devedor ser\u00e1 citado para opor embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o em 15 dias.","id":7452193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o devedor ser\u00e1 citado para opor embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o em 15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o devedor que efetua o pagamento da divida antes do decurso do prazo para a oposi\u00e7\u00e3o dos embargos n\u00e3o se sujeita \u00e0 multa de 10% sobre o montante do valor executado.","id":7452194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o devedor que efetua o pagamento da divida antes do decurso do prazo para a oposi\u00e7\u00e3o dos embargos n\u00e3o se sujeita \u00e0 multa de 10% sobre o montante do valor executado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o ficta.","id":7452195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 incab\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o ficta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opostos os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ficar\u00e3o impedidos os atos de penhora e avalia\u00e7\u00e3o, ainda que lhes seja conferido o efeito suspensivo.","id":7452196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opostos os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ficar\u00e3o impedidos os atos de penhora e avalia\u00e7\u00e3o, ainda que lhes seja conferido o efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a intima\u00e7\u00e3o da penhora sempre dever\u00e1 dar-se pessoalmente na pessoa do devedor, mesmo que representado por advogado nos autos.","id":7452197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intima\u00e7\u00e3o da penhora sempre dever\u00e1 dar-se pessoalmente na pessoa do devedor, mesmo que representado por advogado nos autos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das sociedades n\u00e3o personificadas previstas no C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":2553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-tecnico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1932392,"hashId":"c345f2a7df23056ed3884752c7b74fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das sociedades n\u00e3o personificadas previstas no C\u00f3digo Civil Brasileiro, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7468368,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na sociedade em comum, os s\u00f3cios, nas rela\u00e7\u00f5es entre si ou com terceiros, poder\u00e3o provar a exist\u00eancia da sociedade por qualquer modo admitido em direito.","id":7468367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sociedade em comum, os s\u00f3cios, nas rela\u00e7\u00f5es entre si ou com terceiros, poder\u00e3o provar a exist\u00eancia da sociedade por qualquer modo admitido em direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua exclusiva responsabilidade.","id":7468368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua exclusiva responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas sociedades em comum, os bens e d\u00edvidas sociais constituem patrim\u00f4nio especial, do qual somente a pr\u00f3pria sociedade \u00e9 a titular.","id":7468369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas sociedades em comum, os bens e d\u00edvidas sociais constituem patrim\u00f4nio especial, do qual somente a pr\u00f3pria sociedade \u00e9 a titular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os s\u00f3cios da sociedade em comum respondem limitada e subsidiariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais.","id":7468370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os s\u00f3cios da sociedade em comum respondem limitada e subsidiariamente pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as sociedades em conta de participa\u00e7\u00e3o, caso sejam inscritas no registro pr\u00f3prio, adquirem personalidade jur\u00eddica.","id":7468371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sociedades em conta de participa\u00e7\u00e3o, caso sejam inscritas no registro pr\u00f3prio, adquirem personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (esp\u00e9cies) das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 44)","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424861,"slug":"direito-civil-classificacao-especies-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-44"},{"nome_clean":"Grupos N\u00e3o-Personificados ou Despersonalizados","oab":false,"nome":"Grupos N\u00e3o-Personificados ou Despersonalizados","pai":424861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424864,"slug":"direito-civil-grupos-nao-personificados-ou-despersonalizados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo m\u00ednimo que dever\u00e1 transcorrer da publica\u00e7\u00e3o do aviso contendo o resumo dos editais de licita\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o at\u00e9 o recebimento das propostas no caso de licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o ser\u00e1 de:","provas":[{"id":62835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1919331,"hashId":"e327956f4c3496681617bf0582823fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo m\u00ednimo que dever\u00e1 transcorrer da publica\u00e7\u00e3o do aviso contendo o resumo dos editais de licita\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o at\u00e9 o recebimento das propostas no caso de licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7411455,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 dias;","id":7411451,"corpo":"<p>15 dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dias;","id":7411452,"corpo":"<p>30 dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05 dias \u00fateis;","id":7411453,"corpo":"<p>05 dias \u00fateis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"05 dias;","id":7411454,"corpo":"<p>05 dias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":7411455,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o adotada para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em pagamentos \u00e9:","provas":[{"id":62835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrosilvopastoril de Rond\u00f4nia","sigla":"IDARON","id":4992,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"idaron-ro-2009-funcab-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IDARON - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1919348,"hashId":"892e4a17115217f70a7a7faece9cb964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o adotada para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em pagamentos \u00e9:<\/p>","resposta":7411521,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente leil\u00e3o;","id":7411518,"corpo":"<p>somente leil\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os ou concorr\u00eancia;","id":7411519,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os ou concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente concorr\u00eancia;","id":7411520,"corpo":"<p>somente concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o ou concorr\u00eancia;","id":7411521,"corpo":"<p>leil\u00e3o ou concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os ou leil\u00e3o.","id":7411522,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os ou leil\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de peti\u00e7\u00e3o foi previsto em todas as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 constitui-se em um direito p\u00fablico subjetivo, de participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, que visa assegurar a todos, independentemente do pagamento de taxas, o direito de","provas":[{"id":62976,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-advogado-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1928767,"hashId":"3d79f4c9d3a8c8af8587342385f0d7cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de peti\u00e7\u00e3o foi previsto em todas as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 constitui-se em um direito p\u00fablico subjetivo, de participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, que visa assegurar a todos, independentemente do pagamento de taxas, o direito de<\/p>","resposta":7451316,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter certid\u00f5es para defesa de direitos ou esclarecimento de interesse pessoal.","id":7451312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter certid\u00f5es para defesa de direitos ou esclarecimento de interesse pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.","id":7451313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuizar as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":7451314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuizar as a\u00e7\u00f5es de <em>habeas corpus <\/em>e<em> habeas data<\/em>, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica.","id":7451315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por <em>habeas corpus <\/em>ou <em>habeas data<\/em>, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peticionar aos Poderes P\u00fablicos, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, para defender seus direitos.","id":7451316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peticionar aos Poderes P\u00fablicos, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, para defender seus direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CP adotou o conceito restritivo de autor, assim considerado aquele que realiza o n\u00facleo do tipo. O referido c\u00f3digo ainda previu circunst\u00e2ncia agravante da pena, no concurso de pessoas, em rela\u00e7\u00e3o ao agente que executa o crime, ou dele participa, mediante paga ou promessa de recompensa.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786358,"hashId":"53b0b52fb3fc975601d96281c3bada5b","enunciado":"O CP adotou o conceito restritivo de autor, assim\r\nconsiderado aquele que realiza o n\u00facleo do tipo. O referido\r\nc\u00f3digo ainda previu circunst\u00e2ncia agravante da pena, no\r\nconcurso de pessoas, em rela\u00e7\u00e3o ao agente que executa o\r\ncrime, ou dele participa, mediante paga ou promessa de\r\nrecompensa.","resposta":2722082,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a direito penal, julgue os seguintes itens.","id":329890,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a direito penal, julgue os seguintes itens.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"}],"slug":"direito-penal\/786358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Poder Legislativo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387289,"hashId":"d2ce12c1b15adf0a376f4129ae171807","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Poder Legislativo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1385792,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o quatro Senadores, com mandato de oito anos.","id":1385790,"corpo":"<p align=justify>cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o quatro\r\nSenadores, com mandato de oito anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Munic\u00edpios, Estados e do Distrito Federal, eleitos segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.","id":1385791,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos\r\nMunic\u00edpios, Estados e do Distrito Federal, eleitos\r\nsegundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":1385792,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo, eleitos, pelo sistema proporcional,\r\nem cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal ser\u00e1 renovada de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e tr\u00eas ter\u00e7os.","id":1385793,"corpo":"<p align=justify>a representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal\r\nser\u00e1 renovada de quatro em quatro anos,\r\nalternadamente, por um e tr\u00eas ter\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa do Congresso Nacional e de suas Comiss\u00f5es, em regra, ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presente um quarto de seus membros.","id":1385794,"corpo":"<p align=justify>as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa do Congresso\r\nNacional e de suas Comiss\u00f5es, em regra, ser\u00e3o\r\ntomadas por maioria dos votos, presente um quarto\r\nde seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228009,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/387289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia da pesquisa a\u00e7\u00e3o participante \u00e9 utilizada no Programa Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Educadores Ambientais (ProFEA), programa este que \u00e9 a base te\u00f3rico-pr\u00e1tica de um coletivo educador.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289655,"hashId":"0f8ac6362680c325b4f04137e1a3f132","enunciado":"<p align=justify>A metodologia da pesquisa a\u00e7\u00e3o participante \u00e9 utilizada no\r\nPrograma Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Educadores Ambientais\r\n(ProFEA), programa este que \u00e9 a base te\u00f3rico-pr\u00e1tica de um\r\ncoletivo educador.<\/p>","resposta":1078072,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente lan\u00e7ou, em 2006, uma chamada p\u00fablica para sele\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de projetos voltados para o mapeamento de potenciais coletivos educadores para territ\u00f3rios sustent\u00e1veis. O objetivo era promover a articula\u00e7\u00e3o do programa em todos os territ\u00f3rios do pa\u00eds para inclus\u00e3o no Cadastro Nacional de Coletivos Educadores, selecionando projetos que demonstrem capacidade de articula\u00e7\u00e3o institucional, di\u00e1logo com as pol\u00edticas p\u00fablicas do \u00f3rg\u00e3o gestor da PNEA e com perspectiva de atua\u00e7\u00e3o permanente e continuada em uma base territorial predefinida. Acerca dos conceitos relacionados a essa diretriz pol\u00edtica e do Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ProNEA), julgue os itens seguintes.","id":182990,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente lan\u00e7ou, em 2006, uma chamada\r\np\u00fablica para sele\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de projetos voltados para o\r\nmapeamento de potenciais coletivos educadores para territ\u00f3rios\r\nsustent\u00e1veis. O objetivo era promover a articula\u00e7\u00e3o do programa\r\nem todos os territ\u00f3rios do pa\u00eds para inclus\u00e3o no Cadastro Nacional\r\nde Coletivos Educadores, selecionando projetos que demonstrem\r\ncapacidade de articula\u00e7\u00e3o institucional, di\u00e1logo com as pol\u00edticas\r\np\u00fablicas do \u00f3rg\u00e3o gestor da PNEA e com perspectiva de atua\u00e7\u00e3o\r\npermanente e continuada em uma base territorial predefinida.\r\nAcerca dos conceitos relacionados a essa diretriz pol\u00edtica e do\r\nPrograma Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental (ProNEA), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64a66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/289655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo ARP, utilizado no TCP\/IP trabalha na camada 4 quando comparado ao modelo OSI.","provas":[{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":928068,"hashId":"e2eee9b5857c46bd7dfaa970697571a1","enunciado":"O protocolo ARP, utilizado no TCP\/IP trabalha na camada 4 quando comparado ao modelo OSI.","resposta":3255480,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3255479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3255480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas arquiteturas OSI e TCP\/IP,julgue os itens seguintes.","id":355867,"enunciado":"Com base nas arquiteturas OSI e TCP\/IP,julgue os itens seguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419927,"slug":"informatica-arp-address-resolution-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"nome_clean":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ARP (ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419970,"slug":"informatica-arp-address-resolution-protocol"}],"slug":"informatica\/928068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389554,"hashId":"0160fdd5e54d1dc17c20b64eb18d8943","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1394385,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.","id":1394383,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo, eleitos, pelo sistema proporcional, em\r\ncada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal no Senado ser\u00e1 renovada de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os.","id":1394384,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de cada Estado e do Distrito Federal\r\nno Senado ser\u00e1 renovada de quatro em quatro\r\nanos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e Territ\u00f3rios, eleitos segundo o princ\u00edpio proporcional.","id":1394385,"corpo":"O Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes\r\ndos Estados e Territ\u00f3rios, eleitos segundo o princ\u00edpio\r\nproporcional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada Senador ser\u00e1 eleito com dois suplentes.","id":1394386,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Cada Senador ser\u00e1 eleito com dois suplentes.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Congresso Nacional, cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de quatro anos.","id":1394387,"corpo":"<p align=justify>No Congresso Nacional, cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o\r\nde quatro anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229407,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/389554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um policial militar de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o foi morto no hor\u00e1rio em que prestava servi\u00e7o. Na ocasi\u00e3o, ele tentava salvar a vida de uma senhora de 70 anos que estava sendo assaltada por dois bandidos. O policial recebeu dois tiros no t\u00f3rax disparados pelos assaltantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 responsabilidade civil objetiva do Estado, que arcar\u00e1 com a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia do policial, uma vez que o direito administrativo brasileiro adota a teoria do risco integral.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540171,"hashId":"de9b2b73250074fa88bdbe42c628c51a","enunciado":"<p align=justify>Um policial militar de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o foi\r\nmorto no hor\u00e1rio em que prestava servi\u00e7o. Na ocasi\u00e3o, ele\r\ntentava salvar a vida de uma senhora de 70 anos que estava\r\nsendo assaltada por dois bandidos. O policial recebeu dois\r\ntiros no t\u00f3rax disparados pelos assaltantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nh\u00e1 responsabilidade civil objetiva do Estado, que arcar\u00e1 com\r\na respectiva indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia do policial, uma vez que\r\no direito administrativo brasileiro adota a teoria do risco\r\nintegral.<\/p>","resposta":1944845,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":279132,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/540171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Poder\u00e1 haver anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico se o devedor insolvente doar im\u00f3vel do seu patrim\u00f4nio a um irm\u00e3o seu.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321133,"hashId":"5565ff3f91d1cba360339a1cddc56a76","enunciado":"<p align=justify>Poder\u00e1 haver anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico se o devedor\r\ninsolvente doar im\u00f3vel do seu patrim\u00f4nio a um irm\u00e3o seu.<\/p>","resposta":1158277,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 nulidade e \u00e0 anulabilidade dos atos jur\u00eddicos, julgue os seguintes itens.","id":193940,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 nulidade e \u00e0 anulabilidade dos atos jur\u00eddicos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/321133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do objeto da prova, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":5788,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":305352,"hashId":"93bfd35b456fbc6173f13f25815ad5c6","enunciado":"<p align=justify>Acerca do objeto da prova, assinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":1115291,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fatos s\u00e3o objeto de prova, e nunca o direito, pois o juiz \u00e9 obrigado a conhec\u00ea-lo.","id":1115289,"corpo":"<p align=justify>Os fatos s\u00e3o objeto de prova, e nunca o direito, pois o\r\njuiz \u00e9 obrigado a conhec\u00ea-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos axiom\u00e1ticos dependem de prova","id":1115290,"corpo":"<p align=justify>Os fatos axiom\u00e1ticos dependem de prova<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da lei de que um fato \u00e9 existente ou verdadeiro, independentemente de prova. Entretanto, o fato objeto da presun\u00e7\u00e3o legal pode precisar de prova indireta, ou seja, pode ser necess\u00e1rio demonstrar o fato que serve de base \u00e0 presun\u00e7\u00e3o, que, uma vez demonstrado, implica que o fato probando (objeto da presun\u00e7\u00e3o) considera-se provado.","id":1115291,"corpo":"<p align=justify>Presun\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da lei de que um fato \u00e9\r\nexistente ou verdadeiro, independentemente de prova.\r\nEntretanto, o fato objeto da presun\u00e7\u00e3o legal pode\r\nprecisar de prova indireta, ou seja, pode ser necess\u00e1rio\r\ndemonstrar o fato que serve de base \u00e0 presun\u00e7\u00e3o, que,\r\numa vez demonstrado, implica que o fato probando\r\n(objeto da presun\u00e7\u00e3o) considera-se provado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo penal, os fatos n\u00e3o-impugnados pelo r\u00e9u (fatos incontroversos) s\u00e3o considerados verdadeiros.","id":1115292,"corpo":"<p align=justify>No processo penal, os fatos n\u00e3o-impugnados pelo r\u00e9u\r\n(fatos incontroversos) s\u00e3o considerados verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As verdades sabidas dependem de prova","id":1115293,"corpo":"<p align=justify>As verdades sabidas dependem de prova<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":187730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/305352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o neg\u00f3cio jur\u00eddico, \u00e9 licito preconizar que","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378563,"hashId":"2c8380723cee1b9eabdf7c94d11a4c68","enunciado":"<p align=justify>Sobre o neg\u00f3cio jur\u00eddico, \u00e9 licito preconizar que<\/p>","resposta":1354568,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o nulos quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade emanarem de erro substancial que poderia ser percebido por pessoa de dilig\u00eancia normal, em face das circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio.","id":1354566,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o nulos quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade\r\nemanarem de erro substancial que poderia ser\r\npercebido por pessoa de dilig\u00eancia normal, em face\r\ndas circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode tamb\u00e9m ser anulado por dolo de terceiro, ainda que a parte a quem aproveite dele n\u00e3o tivesse ou devesse ter conhecimento; de todo modo, ainda que subsista o neg\u00f3cio jur\u00eddico, o terceiro responder\u00e1 por todas as perdas e danos da parte a quem ludibriou.","id":1354567,"corpo":"<p align=justify>pode tamb\u00e9m ser anulado por dolo de terceiro, ainda\r\nque a parte a quem aproveite dele n\u00e3o tivesse ou\r\ndevesse ter conhecimento; de todo modo, ainda que\r\nsubsista o neg\u00f3cio jur\u00eddico, o terceiro responder\u00e1 por\r\ntodas as perdas e danos da parte a quem ludibriou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o neg\u00f3cio anul\u00e1vel pode ser confirmado expressa ou tacitamente pelas partes, salvo direito de terceiro.","id":1354568,"corpo":"<p align=justify>o neg\u00f3cio anul\u00e1vel pode ser confirmado expressa ou\r\ntacitamente pelas partes, salvo direito de terceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o neg\u00f3cio jur\u00eddico ser\u00e1 nulo de pleno direito se ambas as partes procederem com dolo.","id":1354569,"corpo":"<p align=justify>o neg\u00f3cio jur\u00eddico ser\u00e1 nulo de pleno direito se\r\nambas as partes procederem com dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma.","id":1354570,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas\r\nsubsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na\r\nsubst\u00e2ncia e na forma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223332,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/378563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 caracter\u00edstica estranha \u00e0 modalidade concorr\u00eancia, prevista na Lei n\u00ba 8.666\/93, a","provas":[{"id":7516,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-prova-2-conhecimentos-basicos-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2009"},{"id":7519,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2009-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-conhecimentos-basicos-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":397490,"hashId":"c2672ad7aec18c62d40f2ef8e77caeab","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 caracter\u00edstica estranha \u00e0 modalidade concorr\u00eancia, prevista na Lei n\u00ba 8.666\/93, a<\/p>","resposta":1430536,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na fase de habilita\u00e7\u00e3o.","id":1430535,"corpo":"<p align=justify>exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na fase de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de altera\u00e7\u00e3o de valores constantes da proposta comercial durante o procedimento.","id":1430536,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de altera\u00e7\u00e3o de valores constantes da proposta comercial durante o procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade de julgamento pelo crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o.","id":1430537,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de julgamento pelo crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de uso de recursos administrativos no curso do procedimento.","id":1430538,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de uso de recursos administrativos no curso do procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o para servi\u00e7os de natureza predominantemente intelectual.","id":1430539,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o para servi\u00e7os de natureza predominantemente intelectual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236360,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"}],"slug":"direito-administrativo\/397490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O par\u00e1grafo 4.\u00ba do artigo 6.\u00ba determina que instaurar o processo administrativo disciplinar, que ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o especial, cabe ao","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928836,"hashId":"4a8470f56576b0bdc92daff697233f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo 4.\u00ba do artigo 6.\u00ba determina que instaurar o processo administrativo disciplinar, que ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o especial, cabe ao<\/p>","resposta":7451570,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministro da Fazenda.","id":7451570,"corpo":"<p>Ministro da Fazenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente da CVM.","id":7451571,"corpo":"<p>Presidente da CVM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":7451572,"corpo":"<p>Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","id":7451573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministro do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretor Suplente do Conselho Monet\u00e1rio Nacional.","id":7451574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretor Suplente do Conselho Monet\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. ","id":478958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>19 <\/strong>referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Instru\u00e7\u00e3o CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, a Oferta P\u00fablica de Aquisi\u00e7\u00e3o (OPA) volunt\u00e1ria \u00e9 aquela","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928882,"hashId":"0290ed732ad80c295559fa5f76aad670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Instru\u00e7\u00e3o CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, a Oferta P\u00fablica de Aquisi\u00e7\u00e3o (OPA) volunt\u00e1ria \u00e9 aquela<\/p>","resposta":7451744,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, realizada como condi\u00e7\u00e3o do cancelamento do registro de companhia aberta, por for\u00e7a do \u00a7 4.\u00ba, do art. 4.\u00ba, da Lei n.\u00ba 6.404\/76 e do \u00a7 6.\u00ba, do art. 21, da Lei n.\u00ba 6.385\/76.","id":7451743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria, realizada como condi\u00e7\u00e3o do cancelamento do registro de companhia aberta, por for\u00e7a do <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span> 4.\u00ba, do art. 4.\u00ba, da Lei n.\u00ba 6.404\/76 e do <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7 <\/span>6.\u00ba, do art. 21, da Lei n.\u00ba 6.385\/76.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que visa \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o de companhia aberta, que n\u00e3o deva realizar-se segundo os procedimentos espec\u00edficos estabelecidos nesta Instru\u00e7\u00e3o para qualquer OPA obrigat\u00f3ria referida nos incisos I, II e III.","id":7451744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que visa \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o de companhia aberta, que n\u00e3o deva realizar-se segundo os procedimentos espec\u00edficos estabelecidos nesta Instru\u00e7\u00e3o para qualquer OPA obrigat\u00f3ria referida nos incisos I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, realizada em consequ\u00eancia de aumento da participa\u00e7\u00e3o do acionista controlador no capital social de companhia aberta, por for\u00e7a do \u00a7 6.\u00ba, do art. 4.\u00ba, da Lei n.\u00ba 6.404\/76. ","id":7451745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria, realizada em consequ\u00eancia de aumento da participa\u00e7\u00e3o do acionista controlador no capital social de companhia aberta, por for\u00e7a do <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span> 6.\u00ba, do art. 4.\u00ba, da Lei n.\u00ba 6.404\/76. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, realizada como condi\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia de neg\u00f3cio jur\u00eddico de aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, por for\u00e7a do art. 254-A da Lei n.\u00ba 6.404\/76.","id":7451746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria, realizada como condi\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia de neg\u00f3cio jur\u00eddico de aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, por for\u00e7a do art. 254-A da Lei n.\u00ba 6.404\/76.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formulada por um terceiro que n\u00e3o o ofertante ou pessoa a ele vinculada, e que tenha por objeto a\u00e7\u00f5es abrangidas por OPA j\u00e1 apresentada para registro perante a CVM, ou por OPA n\u00e3o sujeita a registro que esteja em curso.","id":7451747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formulada por um terceiro que n\u00e3o o ofertante ou pessoa a ele vinculada, e que tenha por objeto a\u00e7\u00f5es abrangidas por OPA j\u00e1 apresentada para registro perante a CVM, ou por OPA n\u00e3o sujeita a registro que esteja em curso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 20 a 26 referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. ","id":478969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>20 <\/strong>a <strong>26 <\/strong>referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 8.\u00ba determina que para se manifestar sobre o pedido de registro acompanhado de todos os documentos e informa\u00e7\u00f5es que devem instru\u00ed-lo, a CVM ter\u00e1 ","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928956,"hashId":"8ea12f9685205e030139c60d57a4708b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 8.\u00ba determina que para se manifestar sobre o pedido de registro acompanhado de todos os documentos e informa\u00e7\u00f5es que devem instru\u00ed-lo, a CVM ter\u00e1 <\/p>","resposta":7452012,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias \u00fateis, contados do protocolo. ","id":7452008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 dias \u00fateis, contados do protocolo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 dias \u00fateis, contados do protocolo. ","id":7452009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias \u00fateis, contados do protocolo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 dias \u00fateis, contados do protocolo. ","id":7452010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias \u00fateis, contados do protocolo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 dias \u00fateis, contados do protocolo. ","id":7452011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias \u00fateis, contados do protocolo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 dias \u00fateis, contados do protocolo. ","id":7452012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 dias \u00fateis, contados do protocolo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30 referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 400, de 29 de dezembro de 2003, que disp\u00f4s sobre as ofertas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, nos mercados prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. ","id":478980,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>27 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 400, de 29 de dezembro de 2003, que disp\u00f4s sobre as ofertas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios, nos mercados prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":23835}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resolu\u00e7\u00f5es do BACEN: 2.669 de 25 de novembro de 1999; 2.844 de 29 de junho de 2001; 2.827 de 30 de mar\u00e7o de 2001 e, 3.464 de 26 de junho de 2007. Disp\u00f5em respectivamente sobre:","provas":[{"id":63155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia","id":23835},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-tecnico-area-economia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Economia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1929752,"hashId":"973ff575d46c4f2c448927407d3edd98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As resolu\u00e7\u00f5es do BACEN: 2.669 de 25 de novembro de 1999; 2.844 de 29 de junho de 2001; 2.827 de 30 de mar\u00e7o de 2001 e, 3.464 de 26 de junho de 2007. Disp\u00f5em respectivamente sobre:<\/p>","resposta":7455396,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado.","id":7455396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico.","id":7455397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente.","id":7455398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente; os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente.","id":7455399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente.","id":7455400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os limites de exposi\u00e7\u00e3o por cliente; a consolida\u00e7\u00e3o e redefini\u00e7\u00e3o das regras para o contingenciamento do cr\u00e9dito ao setor p\u00fablico; a implementa\u00e7\u00e3o de estrutura de gerenciamento do risco de mercado; a altera\u00e7\u00e3o do cronograma de redu\u00e7\u00e3o do limite de aplica\u00e7\u00e3o de recursos no Ativo Permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Banco Central do Brasil - BACEN","oab":true,"nome":"Banco Central do Brasil - BACEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397213,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-central-do-brasil-bacen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento- \u00c1rea Administrador","id":8485}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 Lei 4595 de 1964.","provas":[{"id":42106,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento- \u00c1rea Administrador","id":8485},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-instituto-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento  - \u00c1rea Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251970,"hashId":"0aeefe8fa19afb8e02c1b0176731901d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 Lei 4595\r\nde 1964.<\/p>","resposta":4534159,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito do Governo Federal.","id":4534157,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os\r\nauxiliares da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de cr\u00e9dito do\r\nGoverno Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico \u00e9 o principal instrumento de execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de investimentos do Governo Federal.","id":4534158,"corpo":"<p align=justify>O Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico \u00e9\r\no principal instrumento de execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de\r\ninvestimentos do Governo Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais ficam sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas, assegurada a forma de constitui\u00e7\u00e3o das existentes na data da publica\u00e7\u00e3o desta lei.","id":4534159,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais ficam\r\nsujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras privadas, assegurada a forma de\r\nconstitui\u00e7\u00e3o das existentes na data da publica\u00e7\u00e3o\r\ndesta lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas n\u00e3o federais ficam sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas, assegurada a forma de constitui\u00e7\u00e3o das existentes na data da publica\u00e7\u00e3o desta lei.","id":4534160,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas n\u00e3o federais\r\nficam sujeitas \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras privadas, assegurada a forma de\r\nconstitui\u00e7\u00e3o das existentes na data da publica\u00e7\u00e3o\r\ndesta lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Monet\u00e1rio Nacional regular\u00e1 as atividades, capacidade e modalidade operacionais das institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais, que dever\u00e3o submeter \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o daquele \u00f3rg\u00e3o, com a prioridade por ele prescrita, seus programas de recursos e aplica\u00e7\u00f5es, de forma que se ajustem \u00e0 pol\u00edtica de cr\u00e9dito do Governo Federal.","id":4534161,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Monet\u00e1rio Nacional regular\u00e1 as\r\natividades, capacidade e modalidade operacionais\r\ndas institui\u00e7\u00f5es financeiras p\u00fablicas federais, que\r\ndever\u00e3o submeter \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o daquele \u00f3rg\u00e3o, com\r\na prioridade por ele prescrita, seus programas de\r\nrecursos e aplica\u00e7\u00f5es, de forma que se ajustem \u00e0\r\npol\u00edtica de cr\u00e9dito do Governo Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.595\/1964- Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica e as Institui\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias, Banc\u00e1rias e Credit\u00edcias, Cria o Conselho Monet\u00e1rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.595\/1964- Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica e as Institui\u00e7\u00f5es Monet\u00e1rias, Banc\u00e1rias e Credit\u00edcias, Cria o Conselho Monet\u00e1rio Nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395015,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-595-1964-dispoe-sobre-a-politica-e-as-instituicoes-monetarias-bancarias-e-crediticias-cria-o-conselho-monetario-nacional-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1251970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regi\u00e3o constitu\u00edda pelo Distrito Federal (DF) e pelos munic\u00edpios dispostos em seu entorno mostra os melhores \u00edndices nacionais de atendimento em coleta e destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos.","provas":[{"id":15339,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"},{"id":28751,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:33:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":548180,"hashId":"e872b3782d30b1014bd41910dc91bd4c","enunciado":"<p align=justify>A regi\u00e3o constitu\u00edda pelo Distrito Federal (DF) e pelos\r\nmunic\u00edpios dispostos em seu entorno mostra os melhores\r\n\u00edndices nacionais de atendimento em coleta e destina\u00e7\u00e3o de\r\nres\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","resposta":1966768,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Lei n.o 11.445\/2007, que estabelece as Diretrizes Nacionais para o Saneamento B\u00e1sico, e ao Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), julgue os itens que se seguem.","id":280727,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Lei n.o 11.445\/2007, que estabelece as\r\nDiretrizes Nacionais para o Saneamento B\u00e1sico, e ao Sistema\r\nNacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento (SNIS), julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"direito-ambiental\/548180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617664,"hashId":"24bca2c5dac3b16e19f9d7f013121758","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6077998,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":6077997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em nenhuma hip\u00f3tese haver\u00e1 pena de morte.","id":6077998,"corpo":"<p>em nenhuma hip\u00f3tese haver\u00e1 pena de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","id":6077999,"corpo":"<p>a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.","id":6078000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406224,"slug":"direito-penal-introducao-ao-estudo-de-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1617664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem I - \u00c1rea Assist\u00eancia Hospitalar","id":14029}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se testar o posicionamento da sonda e sua permeabilidade a cada 24 horas.","provas":[{"id":27752,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem I - \u00c1rea Assist\u00eancia Hospitalar","id":14029},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-enfermagem-i-area-assistencia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Assistente de Enfermagem I - \u00c1rea Assist\u00eancia Hospitalar - 2009"},{"id":28155,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem I - \u00c1rea Assist\u00eancia Hospitalar","id":14029},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-enfermagem-i-area-assistencia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Assistente de Enfermagem I - \u00c1rea Assist\u00eancia Hospitalar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":920725,"hashId":"64e0480c360b83f580fef9488e08c097","enunciado":"Deve-se testar o posicionamento da sonda e sua\r\npermeabilidade a cada 24 horas.","resposta":3231136,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3231135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3231136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os pacientes impossibilitados de alimentar-se sozinhos podem fazer uso de nutri\u00e7\u00e3o enteral. Assim, s\u00e3o assistidos pela equipe de enfermagem, que administra a dieta por meio de sondas, com cuidados espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 59 a 63.","id":354548,"enunciado":"Os pacientes impossibilitados de alimentar-se sozinhos podem\r\nfazer uso de nutri\u00e7\u00e3o enteral. Assim, s\u00e3o assistidos pela equipe de\r\nenfermagem, que administra a dieta por meio de sondas, com\r\ncuidados espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nde 59 a 63.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":"enfermagem\/920725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de distribui\u00e7\u00e3o individualizado permite uma maior participa\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico no preparo do medicamento e na administra\u00e7\u00e3o das doses ao paciente.","provas":[{"id":15064,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":15066,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":28191,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":28221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 13:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":282634,"hashId":"5a9718518993709c80c86e0d3c1bd4f2","enunciado":"<p align=justify>O sistema de distribui\u00e7\u00e3o individualizado permite uma maior\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico no preparo do medicamento e\r\nna administra\u00e7\u00e3o das doses ao paciente.<\/p>","resposta":1060915,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1060914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1060915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos em farm\u00e1cia hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":180675,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos em\r\nfarm\u00e1cia hospitalar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/282634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, do controle de constitucionalidade e do sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo  - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":26571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico  - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 17:42:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":300990,"hashId":"f98d07fd7cbd46404493027e2a05be5c","enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes, do controle de\r\nconstitucionalidade e do sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1104755,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 v\u00edcio formal em projeto de lei ordin\u00e1ria, de iniciativa parlamentar, que vise disciplinar a aposentadoria dos respectivos servidores p\u00fablicos.","id":1104751,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haver\u00e1 v\u00edcio formal em projeto de lei ordin\u00e1ria, de\r\niniciativa parlamentar, que vise disciplinar a aposentadoria\r\ndos respectivos servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) apreciar e julgar as contas do chefe do Poder Executivo.","id":1104752,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) apreciar e\r\njulgar as contas do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento a preceito fundamento \u00e9 mecanismo de controle incidental de inconstitucionalidade das leis.","id":1104753,"corpo":"<p align=justify>A argui\u00e7\u00e3o de descumprimento a preceito fundamento \u00e9\r\nmecanismo de controle incidental de inconstitucionalidade\r\ndas leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal (STF) julgar originariamente a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.","id":1104754,"corpo":"<P align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal (STF) julgar originariamente a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de <EM>exequatur<\/EM> \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado do Tocantins n\u00e3o poder\u00e1 cobrar Imposto sobre Ve\u00edculos Automotores (IPVA) dos ve\u00edculos oficiais usados para transportar os servidores em servi\u00e7o de determina autarquia p\u00fablica federal, j\u00e1 que haver\u00e1 imunidade rec\u00edproca.","id":1104755,"corpo":"<p align=justify>O estado do Tocantins n\u00e3o poder\u00e1 cobrar Imposto sobre\r\nVe\u00edculos Automotores (IPVA) dos ve\u00edculos oficiais usados\r\npara transportar os servidores em servi\u00e7o de determina\r\nautarquia p\u00fablica federal, j\u00e1 que haver\u00e1 imunidade rec\u00edproca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-constitucional\/300990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___No processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea, o estado da Para\u00edba contratou a empresa TERRAPLAN para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de terraplanagem. Durante a execu\u00e7\u00e3o do contrato, a administra\u00e7\u00e3o verificou que era grande a demanda por moradia na regi\u00e3o. Assim, resolveu celebrar termo aditivo para aumentar a \u00e1rea beneficiada pelos servi\u00e7os, o que ocasionaria um acr\u00e9scimo de 22% no valor do contrato. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69402,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2111677,"hashId":"195d361ee7a599b5fe957c9ae8b1cb63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>No processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea, o estado da Para\u00edba contratou a empresa TERRAPLAN para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de terraplanagem. Durante a execu\u00e7\u00e3o do contrato, a administra\u00e7\u00e3o verificou que era grande a demanda por moradia na regi\u00e3o. Assim, resolveu celebrar termo aditivo para aumentar a \u00e1rea beneficiada pelos servi\u00e7os, o que ocasionaria um acr\u00e9scimo de 22% no valor do contrato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8254828,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa TERRAPLAN pode se negar a celebrar o termo aditivo e, consequentemente, a executar o servi\u00e7o adicional, uma vez que a modifica\u00e7\u00e3o do contrato depende da vontade de ambos os contratantes.","id":8254827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa TERRAPLAN pode se negar a celebrar o termo aditivo e, consequentemente, a executar o servi\u00e7o adicional, uma vez que a modifica\u00e7\u00e3o do contrato depende da vontade de ambos os contratantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa TERRAPLAN ter\u00e1 de executar o servi\u00e7o adicional independentemente de sua vontade, porquanto os contratos administrativos podem ser alterados unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio o acr\u00e9scimo no quantitativo do objeto. Esse acr\u00e9scimo, contudo, n\u00e3o pode superar em 25% o valor inicialmente previsto no contrato.","id":8254828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa TERRAPLAN ter\u00e1 de executar o servi\u00e7o adicional independentemente de sua vontade, porquanto os contratos administrativos podem ser alterados unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio o acr\u00e9scimo no quantitativo do objeto. Esse acr\u00e9scimo, contudo, n\u00e3o pode superar em 25% o valor inicialmente previsto no contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consoante com a lei, no contrato administrativo, as partes podem, em comum acordo, aumentar ou diminuir ilimitadamente o quantitativo inicialmente contratado, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da liberdade contratual.","id":8254829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante com a lei, no contrato administrativo, as partes podem, em comum acordo, aumentar ou diminuir ilimitadamente o quantitativo inicialmente contratado, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da liberdade contratual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a TERRAPLAN n\u00e3o execute o contrato na forma em que pactuado, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 rescindi-lo unilateralmente, executar a garantia contratual, mas n\u00e3o poder\u00e1 reter os cr\u00e9ditos decorrentes do contrato nem aplicar qualquer san\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa.","id":8254830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a TERRAPLAN n\u00e3o execute o contrato na forma em que pactuado, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 rescindi-lo unilateralmente, executar a garantia contratual, mas n\u00e3o poder\u00e1 reter os cr\u00e9ditos decorrentes do contrato nem aplicar qualquer san\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","pai":404495,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408175,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422307,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-alteracao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.I. A legisla\u00e7\u00e3o processual civil estabelece regime especial para a execu\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica, cujo objeto pode ser o pagamento de quantia certa, o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer e n\u00e3o fazer ou entrega de coisa.II. Constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa da fazenda p\u00fablica da Uni\u00e3o, dos estados, do DF, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios, cujos cr\u00e9ditos sejam devidamente inscritos na forma da lei. Nesse caso, a execu\u00e7\u00e3o se processa segundo a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.III. Se um cidad\u00e3o, morador do munic\u00edpio de Cajazeiras, n\u00e3o adimplir o pagamento do IPTU referente a seu im\u00f3vel situado no munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, o foro da comarca de Jo\u00e3o Pessoa ser\u00e1 competente para processar a execu\u00e7\u00e3o fiscal contra tal cidad\u00e3o.IV. A falta de preparo, quando exigido pela legisla\u00e7\u00e3o pertinente, implica a deser\u00e7\u00e3o do recurso.A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":69402,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-22 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2111857,"hashId":"af9a9db3e65dcea015c5ebf746a9cfdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A legisla\u00e7\u00e3o processual civil estabelece regime especial para a execu\u00e7\u00e3o contra a fazenda p\u00fablica, cujo objeto pode ser o pagamento de quantia certa, o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer e n\u00e3o fazer ou entrega de coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa da fazenda p\u00fablica da Uni\u00e3o, dos estados, do DF, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios, cujos cr\u00e9ditos sejam devidamente inscritos na forma da lei. Nesse caso, a execu\u00e7\u00e3o se processa segundo a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se um cidad\u00e3o, morador do munic\u00edpio de Cajazeiras, n\u00e3o adimplir o pagamento do IPTU referente a seu im\u00f3vel situado no munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa, o foro da comarca de Jo\u00e3o Pessoa ser\u00e1 competente para processar a execu\u00e7\u00e3o fiscal contra tal cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A falta de preparo, quando exigido pela legisla\u00e7\u00e3o pertinente, implica a deser\u00e7\u00e3o do recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8255436,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":8255434,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":8255435,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":8255436,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":8255437,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":415494,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422752,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processo-de-execucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade jurisdicional deve ser ininterrupta, sendo vedadas f\u00e9rias coletivas nos ju\u00edzos e tribunais, devendo ainda haver ju\u00edzes em plant\u00e3o permanente nos dias em que n\u00e3o houver expediente forense normal.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786455,"hashId":"0cf4e424f17a7831b5d29c30549f5959","enunciado":"A atividade jurisdicional deve ser ininterrupta, sendo\r\nvedadas f\u00e9rias coletivas nos ju\u00edzos e tribunais, devendo ainda\r\nhaver ju\u00edzes em plant\u00e3o permanente nos dias em que n\u00e3o\r\nhouver expediente forense normal.","resposta":2722277,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais do Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":329918,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais do\r\nPoder Judici\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/786455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de roubo duplamente qualificado, o juiz fixou a pena-base no m\u00ednimo legal e, ap\u00f3s, aumentou- a em raz\u00e3o da gravidade do crime. O aumento \u00e9","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316114,"hashId":"0adf64f31133775fd31bf7b59f8c711c","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de roubo duplamente qualificado, o\r\njuiz fixou a pena-base no m\u00ednimo legal e, ap\u00f3s, aumentou-\r\na em raz\u00e3o da gravidade do crime. O aumento \u00e9<\/p>","resposta":1144738,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel porque a gravidade abstrata do delito j\u00e1 foi considerada pelo legislador para comina\u00e7\u00e3o das penas m\u00ednima e m\u00e1xima.","id":1144738,"corpo":"<p align=justify>inadmiss\u00edvel porque a gravidade abstrata do delito j\u00e1\r\nfoi considerada pelo legislador para comina\u00e7\u00e3o das\r\npenas m\u00ednima e m\u00e1xima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel porque implica aumento de pena em raz\u00e3o da culpabilidade do autor, segundo a qual se pune pelo que se \u00e9 e n\u00e3o pelo que se fez.","id":1144739,"corpo":"<p align=justify>inadmiss\u00edvel porque implica aumento de pena em\r\nraz\u00e3o da culpabilidade do autor, segundo a qual se\r\npune pelo que se \u00e9 e n\u00e3o pelo que se fez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel porque em raz\u00e3o do pr\u00f3prio car\u00e1ter retributivo da pena, quanto mais grave o fato, maior deve ser o aumento da pena base.","id":1144740,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel porque em raz\u00e3o do pr\u00f3prio car\u00e1ter\r\nretributivo da pena, quanto mais grave o fato, maior\r\ndeve ser o aumento da pena base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel porque implica em puni\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da culpabilidade do fato.","id":1144741,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel porque implica em puni\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da\r\nculpabilidade do fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel porque a gravidade do delito explicita a intensidade do dolo.","id":1144742,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel porque a gravidade do delito explicita a\r\nintensidade do dolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"nome_clean":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","oab":false,"nome":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","pai":413855,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418705,"slug":"direito-penal-circunstancias-judiciais-art-59-cp"}],"slug":"direito-penal\/316114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ant\u00f4nio foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica. Surgindo d\u00favida acerca de assinatura aposta em documento, foi requerida a realiza\u00e7\u00e3o de exame grafot\u00e9cnico. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291771,"hashId":"fbb2ab3dc20717c3311881e328c2e57a","enunciado":"<P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ant\u00f4nio foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica. Surgindo d\u00favida acerca de assinatura aposta em documento, foi requerida a realiza\u00e7\u00e3o de exame grafot\u00e9cnico. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1083144,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio dever\u00e1 ser intimado para o ato, que n\u00e3o poder\u00e1 se realizar se ele n\u00e3o for encontrado.","id":1083140,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio dever\u00e1 ser intimado para o ato, que n\u00e3o poder\u00e1 se\r\nrealizar se ele n\u00e3o for encontrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos peritos, sob pena de ser configurado o crime de desobedi\u00eancia.","id":1083141,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos\r\nperitos, sob pena de ser configurado o crime de\r\ndesobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos peritos, sob pena de ser considerada a assinatura como sendo de sua autoria","id":1083142,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos\r\nperitos, sob pena de ser considerada a assinatura como sendo\r\nde sua autoria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade judicial poder\u00e1 requerer documentos existentes em estabelecimentos p\u00fablicos para possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o do exame","id":1083144,"corpo":"<p align=justify>A autoridade judicial poder\u00e1 requerer documentos existentes\r\nem estabelecimentos p\u00fablicos para possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo exame<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Configurar\u00e1 constrangimento ilegal a intima\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o fornecimento de material gr\u00e1fico, uma vez que ele n\u00e3o est\u00e1 obrigado a colaborar para a produ\u00e7\u00e3o de prova contra si.","id":1083146,"corpo":"<p align=justify>Configurar\u00e1 constrangimento ilegal a intima\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio\r\npara o fornecimento de material gr\u00e1fico, uma vez que ele n\u00e3o\r\nest\u00e1 obrigado a colaborar para a produ\u00e7\u00e3o de prova contra si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame grafot\u00e9cnico (exame pericial para reconhecimento de escritos)","oab":false,"nome":"Exame grafot\u00e9cnico (exame pericial para reconhecimento de escritos)","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414477,"slug":"direito-processual-penal-exame-grafotecnico-exame-pericial-para-reconhecimento-de-escritos"}],"slug":"direito-processual-penal\/291771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico oferece den\u00fancia contra Paulo Souza, pelos fatos a seguir: \"No dia 08 de outubro de 2008, \u00e0s 10h30min da manh\u00e3, utilizando uma chave falsa, o r\u00e9u ingressou na resid\u00eancia de Pedro Pereira e, aproveitando-se da aus\u00eancia do morador, apropriou-se de j\u00f3ias e de dez mil d\u00f3lares, que estavam guardados no arm\u00e1rio do quarto da v\u00edtima. Ao sair do local com a res furtiva, Paulo Souza deparou-se com o policial militar Sargento Cruz, o qual, desconfiado de seu comportamento, o abordou. Paulo, contudo, empreendeu fuga, tendo sido perseguido pelo policial e preso em flagrante alguns minutos depois. Em vista do exposto, Paulo Souza est\u00e1 incurso no art. 155, \u00a7 4\u00ba, III, do C\u00f3digo Penal, com pena cominada de 2 a 8 anos de reclus\u00e3o e multa\". Examinando a den\u00fancia, o juiz diverge da classifica\u00e7\u00e3o t\u00edpica dada pelo promotor, entendendo que a narrativa da den\u00fancia corresponde ao crime de furto qualificado pelo uso de chave falsa na modalidade tentada, incidindo o art. 14, II, do C\u00f3digo Penal. Considerando a narrativa acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394778,"hashId":"473147e7975786ab5c762ce9c8dc51e8","enunciado":"<P align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico oferece den\u00fancia contra Paulo Souza, pelos fatos a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>\"No dia 08 de outubro de 2008, \u00e0s 10h30min da manh\u00e3, utilizando uma chave falsa, o r\u00e9u ingressou na resid\u00eancia de Pedro Pereira e, aproveitando-se da aus\u00eancia do morador, apropriou-se de j\u00f3ias e de dez mil d\u00f3lares, que estavam guardados no arm\u00e1rio do quarto da v\u00edtima. Ao sair do local com a <EM>res furtiva<\/EM>, Paulo Souza deparou-se com o policial militar Sargento Cruz, o qual, desconfiado de seu comportamento, o abordou. Paulo, contudo, empreendeu fuga, tendo sido perseguido pelo policial e preso em flagrante alguns minutos depois. Em vista do exposto, Paulo Souza est\u00e1 incurso no art. 155, \u00a7 4\u00ba, III, do C\u00f3digo Penal, com pena cominada de 2 a 8 anos de reclus\u00e3o e multa\". <\/P>\r\n<P align=justify>Examinando a den\u00fancia, o juiz diverge da classifica\u00e7\u00e3o t\u00edpica dada pelo promotor, entendendo que a narrativa da den\u00fancia corresponde ao crime de furto qualificado pelo uso de chave falsa na modalidade tentada, incidindo o art. 14, II, do C\u00f3digo Penal. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a narrativa acima, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1417555,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 desde logo modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na den\u00fancia e, em raz\u00e3o disso, oferecer ao r\u00e9u, de of\u00edcio, o benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo.","id":1417554,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 desde logo modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos\r\nfatos na den\u00fancia e, em raz\u00e3o disso, oferecer ao r\u00e9u, de\r\nof\u00edcio, o benef\u00edcio da suspens\u00e3o condicional do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 desde logo modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na den\u00fancia e, em raz\u00e3o disso, instar o promotor de justi\u00e7a a oferecer ao r\u00e9u proposta de suspens\u00e3o condicional do processo. Eventual diverg\u00eancia entre o juiz e o promotor sobre o cabimento da suspens\u00e3o deve ser resolvida por \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1417555,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 desde logo modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos\r\nfatos na den\u00fancia e, em raz\u00e3o disso, instar o promotor de\r\njusti\u00e7a a oferecer ao r\u00e9u proposta de suspens\u00e3o condicional\r\ndo processo. Eventual diverg\u00eancia entre o juiz e o promotor\r\nsobre o cabimento da suspens\u00e3o deve ser resolvida por\r\n\u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poder\u00e1 modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na den\u00fancia, em raz\u00e3o do princ\u00edpio acusat\u00f3rio.","id":1417556,"corpo":"<p align=justify>O juiz n\u00e3o poder\u00e1 modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na\r\nden\u00fancia, em raz\u00e3o do princ\u00edpio acusat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz s\u00f3 poder\u00e1 modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na den\u00fancia quando estiver encerrada a instru\u00e7\u00e3o, no momento da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ocasi\u00e3o em que estar\u00e1 preclusa a possibilidade de oferecimento da proposta de suspens\u00e3o condicional do processo.","id":1417557,"corpo":"<p align=justify>O juiz s\u00f3 poder\u00e1 modificar a classifica\u00e7\u00e3o dada aos fatos na\r\nden\u00fancia quando estiver encerrada a instru\u00e7\u00e3o, no momento\r\nda prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, ocasi\u00e3o em que estar\u00e1 preclusa a\r\npossibilidade de oferecimento da proposta de suspens\u00e3o\r\ncondicional do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independentemente da altera\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o constante na den\u00fancia, \u00e9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo, devendo o juiz instar o promotor a formular a proposta antes de receber a den\u00fancia. Eventual diverg\u00eancia entre o juiz e o promotor sobre o cabimento da suspens\u00e3o deve ser resolvida por \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1417558,"corpo":"<p align=justify>Independentemente da altera\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o constante\r\nna den\u00fancia, \u00e9 cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo,\r\ndevendo o juiz instar o promotor a formular a proposta antes\r\nde receber a den\u00fancia. Eventual diverg\u00eancia entre o juiz e o\r\npromotor sobre o cabimento da suspens\u00e3o deve ser\r\nresolvida por \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234009,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414196,"slug":"direito-processual-penal-peca-acusatoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/394778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se florestas p\u00fablicas, para fins do disposto na Lei n.\u00ba 11.284\/2006, as florestas, naturais ou plantadas, localizadas nos diversos biomas brasileiros, em bens sob o dom\u00ednio da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios, do Distrito Federal ou das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289893,"hashId":"a2ef050bbdbdd749b307f8984365bfb1","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se florestas p\u00fablicas, para fins do disposto na Lei n.\u00ba\r\n11.284\/2006, as florestas, naturais ou plantadas, localizadas nos\r\ndiversos biomas brasileiros, em bens sob o dom\u00ednio da Uni\u00e3o, dos\r\nestados, dos munic\u00edpios, do Distrito Federal ou das entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":1078612,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ordenamento dos recursos florestais no Brasil \u00e9 regido por v\u00e1rios instrumentos, tais como: a Lei n.\u00ba 4.771\/1965, que criou o C\u00f3digo Florestal Brasileiro; a Lei n.\u00ba 11.284\/2006, que instituiu o Servi\u00e7o Florestal Brasileiro (SFB) e criou o Fundo Nacional de Desenvolvimento Florestal (FNDF); as instru\u00e7\u00f5es normativas do IBAMA e do MMA sobre manejo florestal sustentado na Amaz\u00f4nia; as normas de execu\u00e7\u00e3o do IBAMA sobre t\u00e9cnicas de elabora\u00e7\u00e3o de plano de manejo florestal sustent\u00e1vel; e as resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA sobre as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os da Federa\u00e7\u00e3o para autoriza\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o florestal e para regulamentar o sistema de dados e informa\u00e7\u00f5es sobre a gest\u00e3o florestal no \u00e2mbito do SISNAMA. Acerca do que disp\u00f5e os instrumentos referidos acima, julgue os itens a seguir.","id":183066,"enunciado":"<P align=justify>O ordenamento dos recursos florestais no Brasil \u00e9 regido por v\u00e1rios instrumentos, tais como: a Lei n.\u00ba 4.771\/1965, que criou o C\u00f3digo Florestal Brasileiro; a Lei n.\u00ba 11.284\/2006, que instituiu o Servi\u00e7o Florestal Brasileiro (SFB) e criou o Fundo Nacional de Desenvolvimento Florestal (FNDF); as instru\u00e7\u00f5es normativas do IBAMA e do MMA sobre manejo florestal sustentado na Amaz\u00f4nia; as normas de execu\u00e7\u00e3o do IBAMA sobre t\u00e9cnicas de elabora\u00e7\u00e3o de plano de manejo florestal sustent\u00e1vel; e as resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA sobre as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os da Federa\u00e7\u00e3o para autoriza\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o florestal e para regulamentar o sistema de dados e informa\u00e7\u00f5es sobre a gest\u00e3o florestal no \u00e2mbito do SISNAMA. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do que disp\u00f5e os instrumentos referidos acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","oab":true,"nome":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403122,"slug":"direito-ambiental-gestao-das-florestas-publicas-lei-no-11-284-de-2006"}],"slug":"direito-ambiental\/289893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Decreto, compete ao \u00f3rg\u00e3o gestor levantar, sistematizar e divulgar as fontes de financiamento de projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Cabe pontuar que, como o decreto se refere ao territ\u00f3rio nacional, apenas institui\u00e7\u00f5es brasileiras s\u00e3o contempladas.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548049,"hashId":"2ebb1b316e13afebe477330ec585df0f","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Decreto, compete ao \u00f3rg\u00e3o gestor levantar,\r\nsistematizar e divulgar as fontes de financiamento de\r\nprojetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Cabe pontuar que, como o\r\ndecreto se refere ao territ\u00f3rio nacional, apenas institui\u00e7\u00f5es\r\nbrasileiras s\u00e3o contempladas.<\/p>","resposta":1966506,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":280683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15337\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/548049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um processo individual e cognitivo a partir do qual o educando, por meio de suas experi\u00eancias pessoais constr\u00f3i o conhecimento sobre as quest\u00f5es ambientais.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548061,"hashId":"fe50b51f32389d68a654cc5a10517f91","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 um processo individual e cognitivo\r\na partir do qual o educando, por meio de suas experi\u00eancias\r\npessoais constr\u00f3i o conhecimento sobre as quest\u00f5es\r\nambientais.<\/p>","resposta":1966530,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ProNEA, julgue os seguintes itens.","id":280687,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ProNEA, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"ProNEA - Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambienta","oab":true,"nome":"ProNEA - Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambienta","pai":403123,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":412043,"slug":"direito-ambiental-pronea-programa-nacional-de-educacao-ambienta"}],"slug":"direito-ambiental\/548061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico estar\u00e1 sujeito a multa, como decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o disciplinar,","provas":[{"id":7400,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7421,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":7422,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2009-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":392421,"hashId":"ccf9197980d9a519a847a9051c7522d1","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico estar\u00e1 sujeito a multa, como decorr\u00eancia\r\nda pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o disciplinar,<\/p>","resposta":1406480,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a advert\u00eancia, cumulando-se essas duas penalidades.","id":1406478,"corpo":"<p align=justify>nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a\r\nadvert\u00eancia, cumulando-se essas duas penalidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a demiss\u00e3o, sendo esta substitu\u00edda pela multa.","id":1406479,"corpo":"<p align=justify>nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a\r\ndemiss\u00e3o, sendo esta substitu\u00edda pela multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, em caso de reincid\u00eancia das faltas punidas com advert\u00eancia e de viola\u00e7\u00e3o das demais proibi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o tipifiquem infra\u00e7\u00e3o sujeita a penalidade de demiss\u00e3o.","id":1406480,"corpo":"<p align=justify>quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, em caso\r\nde reincid\u00eancia das faltas punidas com advert\u00eancia\r\ne de viola\u00e7\u00e3o das demais proibi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\ntipifiquem infra\u00e7\u00e3o sujeita a penalidade de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a demiss\u00e3o, cumulando-se essas duas penalidades.","id":1406481,"corpo":"<p align=justify>nas mesmas situa\u00e7\u00f5es em que estiver sujeito a\r\ndemiss\u00e3o, cumulando-se essas duas penalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":1406482,"corpo":"<p align=justify>em caso de acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos\r\nou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29, considere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.","id":231760,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 29,\r\nconsidere o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/90.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/392421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das responsabilidades dos sistemas operacionais \u00e9 gerenciar a mem\u00f3ria. Para que essa ger\u00eancia possa garantir efici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o dos processos, os sistemas operacionais tentam maximizar o n\u00famero de processos residentes na mem\u00f3ria principal. Para isso, foi introduzido, nos sistemas operacionais, o conceito de swapping, que consiste em dividir o programa em m\u00f3dulos de tamanhos diferentes, a fim de carregar o m\u00f3dulo que tiver o tamanho da \u00e1rea livre na mem\u00f3ria principal.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 19:49:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372973,"hashId":"3c07d120ed8c414d6f5ede2a13b98a44","enunciado":"<p align=justify>Uma das responsabilidades dos sistemas operacionais \u00e9\r\ngerenciar a mem\u00f3ria. Para que essa ger\u00eancia possa garantir\r\nefici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o dos processos, os sistemas\r\noperacionais tentam maximizar o n\u00famero de processos\r\nresidentes na mem\u00f3ria principal. Para isso, foi introduzido,\r\nnos sistemas operacionais, o conceito de swapping, que\r\nconsiste em dividir o programa em m\u00f3dulos de tamanhos\r\ndiferentes, a fim de carregar o m\u00f3dulo que tiver o tamanho\r\nda \u00e1rea livre na mem\u00f3ria principal.<\/p>","resposta":1331179,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo melhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas operacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os itens de 51 a 60.","id":219339,"enunciado":"<p align=justify>A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo\r\nmelhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas\r\noperacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os\r\nitens de 51 a 60.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as camadas do gerenciamento de entrada e sa\u00edda de um sistema operacional, h\u00e1 uma camada chamada de device drivers. Os device drivers s\u00e3o definidos como programas que objetivam padronizar a comunica\u00e7\u00e3o entre o susbsistema de E\/S e o kernel do sistema operacional.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 19:51:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372976,"hashId":"ade14eb4a41fb20501cd5b189db3f183","enunciado":"<p align=justify>Entre as camadas do gerenciamento de entrada e sa\u00edda de um\r\nsistema operacional, h\u00e1 uma camada chamada de device\r\ndrivers. Os device drivers s\u00e3o definidos como programas que\r\nobjetivam padronizar a comunica\u00e7\u00e3o entre o susbsistema de\r\nE\/S e o kernel do sistema operacional.<\/p>","resposta":1331185,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo melhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas operacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os itens de 51 a 60.","id":219339,"enunciado":"<p align=justify>A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo\r\nmelhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas\r\noperacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os\r\nitens de 51 a 60.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"EXT2, EXT3 e XFS","oab":false,"nome":"EXT2, EXT3 e XFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8140,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext2-ext3-e-xfs"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de crime contra a seguran\u00e7a externa do pa\u00eds, a requisi\u00e7\u00e3o ao procurador-geral da justi\u00e7a militar para a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o vincula o MP, que somente propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o penal se preenchidos os requisitos legais pertinentes.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785333,"hashId":"4249fbc73c3113b58be08c5b636610c9","enunciado":"No caso de crime contra a seguran\u00e7a externa do pa\u00eds, a\r\nrequisi\u00e7\u00e3o ao procurador-geral da justi\u00e7a militar para a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o vincula o MP, que somente\r\npropor\u00e1 a\u00e7\u00e3o penal se preenchidos os requisitos legais\r\npertinentes.","resposta":2720032,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os preceitos legais que regem o processo penal militar e o entendimento jurisprudencial e doutrin\u00e1rio dominantes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":329617,"enunciado":"Considerando os preceitos legais que regem o processo penal\r\nmilitar e o entendimento jurisprudencial e doutrin\u00e1rio\r\ndominantes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Militar e seu exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Militar e seu exerc\u00edcio","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403335,"slug":"direito-processual-penal-militar-acao-penal-militar-e-seu-exercicio"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/785333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face de ac\u00f3rd\u00e3o do tribunal de justi\u00e7a do estado que defira o pedido de interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786840,"hashId":"167967272af01bcda9c08969211309ca","enunciado":"\u00c9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio em face de\r\nac\u00f3rd\u00e3o do tribunal de justi\u00e7a do estado que defira o pedido\r\nde interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio.","resposta":2723047,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":330047,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407761,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"}],"slug":"direito-constitucional\/786840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decretada a pris\u00e3o preventiva com fundamento na revelia do acusado citado por edital, o Defensor P\u00fablico poder\u00e1 utilizar a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o para recha\u00e7\u00e1-la:","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316419,"hashId":"d3f3d278117bece4064bb4718af5405b","enunciado":"<p align=justify>Decretada a pris\u00e3o preventiva com fundamento na revelia\r\ndo acusado citado por edital, o Defensor P\u00fablico poder\u00e1\r\nutilizar a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o para recha\u00e7\u00e1-la:<\/p>","resposta":1145495,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revelia n\u00e3o gera por si s\u00f3 presun\u00e7\u00e3o de que o acusado pretenda se furtar \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.","id":1145495,"corpo":"<p align=justify>A revelia n\u00e3o gera por si s\u00f3 presun\u00e7\u00e3o de que o\r\nacusado pretenda se furtar \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Defensor P\u00fablico dever\u00e1 ser notificado da decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva em at\u00e9 24 horas.","id":1145496,"corpo":"<p align=justify>O Defensor P\u00fablico dever\u00e1 ser notificado da decreta\u00e7\u00e3o\r\nda pris\u00e3o preventiva em at\u00e9 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um tratado internacional do qual o Estado brasileiro \u00e9 signat\u00e1rio que prev\u00ea expressamente a impossibilidade de pris\u00e3o preventiva.","id":1145497,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um tratado internacional do qual o Estado\r\nbrasileiro \u00e9 signat\u00e1rio que prev\u00ea expressamente a\r\nimpossibilidade de pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal editada sobre o tema.","id":1145498,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma s\u00famula do Supremo Tribunal Federal editada\r\nsobre o tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A revelia somente poder\u00e1 ser decretada ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o do Defensor P\u00fablico.","id":1145499,"corpo":"<p align=justify>A revelia somente poder\u00e1 ser decretada ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o\r\ndo Defensor P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/316419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, a lista de acesso rwxr-w--x implica os seguintes direitos: o propriet\u00e1rio tem todos os direitos, outros usu\u00e1rios do mesmo grupo podem ler e gravar esse arquivo, e os demais usu\u00e1rios s\u00f3 podem executar o arquivo.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 21:27:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372978,"hashId":"7d94ab8039b5a5567729f46166b49287","enunciado":"<p align=justify>No sistema operacional Linux, a lista de acesso rwxr-w--x\r\nimplica os seguintes direitos: o propriet\u00e1rio tem todos os\r\ndireitos, outros usu\u00e1rios do mesmo grupo podem ler e gravar\r\nesse arquivo, e os demais usu\u00e1rios s\u00f3 podem executar o\r\narquivo.<\/p>","resposta":1331188,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo melhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas operacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os itens de 51 a 60.","id":219339,"enunciado":"<p align=justify>A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo\r\nmelhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas\r\noperacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os\r\nitens de 51 a 60.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Windows XP utiliza o NTFS como o seu sistema de arquivo b\u00e1sico. Contudo, ele continua a usar o FAT16 para ler disquetes e outras formas de m\u00eddia remov\u00edvel. E, apesar das vantagens do NTFS, o FAT32 continua a ser importante para garantir a interoperabilidade de m\u00eddia com outras vers\u00f5es da fam\u00edlia Windows.","provas":[{"id":6664,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anac-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-19 21:27:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":372979,"hashId":"09205f00e79033d4cc07d87b5440c375","enunciado":"<p align=justify>O Windows XP utiliza o NTFS como o seu sistema de\r\narquivo b\u00e1sico. Contudo, ele continua a usar o FAT16 para\r\nler disquetes e outras formas de m\u00eddia remov\u00edvel. E, apesar\r\ndas vantagens do NTFS, o FAT32 continua a ser importante\r\npara garantir a interoperabilidade de m\u00eddia com outras\r\nvers\u00f5es da fam\u00edlia Windows.<\/p>","resposta":1331190,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1331190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1331191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo melhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas operacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os itens de 51 a 60.","id":219339,"enunciado":"<p align=justify>A crescente evolu\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o tem sido impulsionada pelo\r\nmelhoramento do hardware e pelo surgimento dos sistemas\r\noperacionais. No que concerne a sistema operacional, julgue os\r\nitens de 51 a 60.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/372979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A auditoria interna deve-se subordinar diretamente ao diretor de administra\u00e7\u00e3o, ou ao cargo de denomina\u00e7\u00e3o equivalente.","provas":[{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370818,"hashId":"bdbb3aabbe2a1109db4352ff545fb4f2","enunciado":"<p align=justify>A auditoria interna deve-se subordinar diretamente ao diretor\r\nde administra\u00e7\u00e3o, ou ao cargo de denomina\u00e7\u00e3o equivalente.<\/p>","resposta":1323396,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1323395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1323396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como princ\u00edpio fundamental da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, previsto j\u00e1 no Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, o controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal envolve o exercido pela chefia imediata, pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios de cada sistema, pelos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o dos dinheiros p\u00fablicos e guarda dos bens da Uni\u00e3o e pelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios do sistema de contabilidade e auditoria. Acerca do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e da atua\u00e7\u00e3o do TCU nesse sentido, julgue os itens seguintes.","id":218289,"enunciado":"<p align=justify>Como princ\u00edpio fundamental da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, previsto\r\nj\u00e1 no Decreto-lei n.\u00ba 200\/1967, o controle da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal envolve o exercido pela chefia imediata, pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios de cada sistema, pelos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela\r\naplica\u00e7\u00e3o dos dinheiros p\u00fablicos e guarda dos bens da Uni\u00e3o e\r\npelos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios do sistema de contabilidade e auditoria.\r\nAcerca do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e da atua\u00e7\u00e3o\r\ndo TCU nesse sentido, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"nome_clean":"Sistema de controle interno","oab":true,"nome":"Sistema de controle interno","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408403,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-controle-interno"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"}],"slug":"direito-administrativo\/370818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21732,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-cepeurj-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - PC RJ - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737890,"hashId":"2f953bc63b9cdf8e50c7a39a1a21f214","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21732\/a1.gif>","resposta":2530352,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada.","id":2530352,"corpo":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 errada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, IV e V.","id":2530353,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV.","id":2530354,"corpo":"Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":2530355,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas da proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":2530356,"corpo":"Apenas tr\u00eas da proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321397,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/737890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso julgue improcedente a declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de uma lei federal em face da CF, sob o argumento de que h\u00e1 uma interpreta\u00e7\u00e3o na qual aquela lei est\u00e1 em conformidade com a constitui\u00e7\u00e3o, o STF aplicar\u00e1 a t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o parcial de inconstitucionalidade sem redu\u00e7\u00e3o de texto.","provas":[{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":288764,"hashId":"f3b27daa0f5a4295d174ef95a6c868db","enunciado":"<p align=justify>Caso julgue improcedente a declara\u00e7\u00e3o de\r\ninconstitucionalidade de uma lei federal em face da CF, sob\r\no argumento de que h\u00e1 uma interpreta\u00e7\u00e3o na qual aquela lei\r\nest\u00e1 em conformidade com a constitui\u00e7\u00e3o, o STF aplicar\u00e1 a\r\nt\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o parcial de\r\ninconstitucionalidade sem redu\u00e7\u00e3o de texto.<\/p>","resposta":1076036,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1076035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1076036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o e da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais e do controle de constitucionalidade, julgue os itens seguintes.","id":182718,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da aplica\u00e7\u00e3o e da interpreta\u00e7\u00e3o das normas constitucionais\r\ne do controle de constitucionalidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/288764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 asfixia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330026,"hashId":"4dbedc21f0d93c5f2757495330684d9d","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 asfixia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1186863,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No enforcamento, em geral, o sulco \u00e9 horizontal.","id":1186861,"corpo":"<p align=justify>No enforcamento, em geral, o sulco \u00e9 horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No estrangulamento, o agressor utiliza as m\u00e3os para apertar o pesco\u00e7o da v\u00edtima.","id":1186862,"corpo":"<p align=justify>No estrangulamento, o agressor utiliza as m\u00e3os para apertar\r\no pesco\u00e7o da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na sufoca\u00e7\u00e3o, o exame das faces internas dos l\u00e1bios \u00e9 importante.","id":1186863,"corpo":"<p align=justify>Na sufoca\u00e7\u00e3o, o exame das faces internas dos l\u00e1bios \u00e9\r\nimportante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono, o cad\u00e1ver apresenta intensa cianose.","id":1186864,"corpo":"<p align=justify>Na intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono, o cad\u00e1ver\r\napresenta intensa cianose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A protus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 caracter\u00edstica da esganadura.","id":1186865,"corpo":"<p align=justify>A protus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 caracter\u00edstica da esganadura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","oab":false,"nome":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429675,"slug":"medicina-legal-enforcamento-estrangulamento-e-esganadura"},{"nome_clean":"Sufoca\u00e7\u00e3o direta e indireta","oab":false,"nome":"Sufoca\u00e7\u00e3o direta e indireta","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429676,"slug":"medicina-legal-sufocacao-direta-e-indireta"},{"nome_clean":"Mon\u00f3xido de carbono e outros gases","oab":false,"nome":"Mon\u00f3xido de carbono e outros gases","pai":429679,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429681,"slug":"medicina-legal-monoxido-de-carbono-e-outros-gases"}],"slug":"medicina-legal\/330026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos m\u00e9dicolegais que visam verificar a ocorr\u00eancia de simula\u00e7\u00e3o de dor durante exame pericial.","provas":[{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330324,"hashId":"a9125e79c0ab057128574b5f8da24cbb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos m\u00e9dicolegais\r\nque visam verificar a ocorr\u00eancia de simula\u00e7\u00e3o de dor\r\ndurante exame pericial.<\/p>","resposta":1187791,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sinal de Miller \u00e9 percebido por meio da contra\u00e7\u00e3o da pupila quando estimulado o ponto doloroso alegado.","id":1187789,"corpo":"<p align=justify>O sinal de Miller \u00e9 percebido por meio da contra\u00e7\u00e3o da\r\npupila quando estimulado o ponto doloroso alegado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sinal de Levi \u00e9 percebido, ap\u00f3s a delimita\u00e7\u00e3o, com um compasso, da regi\u00e3o dolorida referida, pressionando-se um ponto fora da \u00e1rea demarcada.","id":1187790,"corpo":"<p align=justify>O sinal de Levi \u00e9 percebido, ap\u00f3s a delimita\u00e7\u00e3o, com um\r\ncompasso, da regi\u00e3o dolorida referida, pressionando-se um\r\nponto fora da \u00e1rea demarcada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prova de Mankoff consiste na constata\u00e7\u00e3o, pelo perito, do aumento da frequ\u00eancia de pulso ap\u00f3s a estimula\u00e7\u00e3o do ponto doloroso alegado.","id":1187791,"corpo":"<p align=justify>A prova de Mankoff consiste na constata\u00e7\u00e3o, pelo perito, do\r\naumento da frequ\u00eancia de pulso ap\u00f3s a estimula\u00e7\u00e3o do ponto\r\ndoloroso alegado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A simples alega\u00e7\u00e3o de dor \u00e9 considerada, pelo legista, exist\u00eancia de ofensa \u00e0 integridade corporal ou \u00e0 sa\u00fade.","id":1187792,"corpo":"<p align=justify>A simples alega\u00e7\u00e3o de dor \u00e9 considerada, pelo legista,\r\nexist\u00eancia de ofensa \u00e0 integridade corporal ou \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alega\u00e7\u00e3o de dor que n\u00e3o foi verdadeiramente sentida classifica-se como dissimula\u00e7\u00e3o.","id":1187793,"corpo":"<p align=justify>A alega\u00e7\u00e3o de dor que n\u00e3o foi verdadeiramente sentida\r\nclassifica-se como dissimula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Simula\u00e7\u00e3o, dissimula\u00e7\u00e3o e metassimula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Simula\u00e7\u00e3o, dissimula\u00e7\u00e3o e metassimula\u00e7\u00e3o","pai":429666,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429751,"slug":"medicina-legal-simulacao-dissimulacao-e-metassimulacao"}],"slug":"medicina\/330324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378503,"hashId":"b1a319d9f2fa59c2b65d067c0f78d403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354266,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso uma ag\u00eancia reguladora tenha multado uma empresa por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa que tamb\u00e9m constitua crime, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o administrativa ser\u00e1 o previsto na lei penal. B Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":1354266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso uma ag\u00eancia reguladora tenha multado uma empresa por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa que tamb\u00e9m constitua crime, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o administrativa ser\u00e1 o previsto na lei penal. B Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em 10\/2\/2002, Gustavo requereu administrativamente que lhe fosse paga determinada quantia remunerat\u00f3ria mensal a qual entendia devida. Somente em mar\u00e7o de 2009, Gustavo promoveu a\u00e7\u00e3o judicial contra a Uni\u00e3o, buscando a inser\u00e7\u00e3o desse valor na sua remunera\u00e7\u00e3o, bem como as parcelas devidas desde fevereiro de 2002.","id":1354267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em 10\/2\/2002, Gustavo requereu administrativamente que lhe fosse paga determinada quantia remunerat\u00f3ria mensal a qual entendia devida. Somente em mar\u00e7o de 2009, Gustavo promoveu a\u00e7\u00e3o judicial contra a Uni\u00e3o, buscando a inser\u00e7\u00e3o desse valor na sua remunera\u00e7\u00e3o, bem como as parcelas devidas desde fevereiro de 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se determinado ato administrativo que concedeu vantagens pessoais a um servidor p\u00fablico federal foi praticado em 1997, e somente em mar\u00e7o de 2003 foi dado in\u00edcio a processo administrativo impugnando a sua validade, nesse caso, havendo boa-f\u00e9 da pessoa do destinat\u00e1rio, o prazo decadencial de cinco anos j\u00e1 se operou, de forma que decaiu o direito de a administra\u00e7\u00e3o anul\u00e1-lo, em mar\u00e7o de 2003.","id":1354268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se determinado ato administrativo que concedeu vantagens pessoais a um servidor p\u00fablico federal foi praticado em 1997, e somente em mar\u00e7o de 2003 foi dado in\u00edcio a processo administrativo impugnando a sua validade, nesse caso, havendo boa-f\u00e9 da pessoa do destinat\u00e1rio, o prazo decadencial de cinco anos j\u00e1 se operou, de forma que decaiu o direito de a administra\u00e7\u00e3o anul\u00e1-lo, em mar\u00e7o de 2003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Maria, servidora p\u00fablica federal, recebeu em seu contracheque quantia que sabia ser indevida e, ao solicitar informa\u00e7\u00e3o ao setor competente, foi orientada a ficar calada, pois, se n\u00e3o houvesse indaga\u00e7\u00e3o acerca da quantia, n\u00e3o haveria como ser pedida sua devolu\u00e7\u00e3o. Seis anos depois, Maria foi instada a devolver esse valor, mas alegou decad\u00eancia do direito da administra\u00e7\u00e3o em anular o ato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Maria tem raz\u00e3o.","id":1354269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Maria, servidora p\u00fablica federal, recebeu em seu contracheque quantia que sabia ser indevida e, ao solicitar informa\u00e7\u00e3o ao setor competente, foi orientada a ficar calada, pois, se n\u00e3o houvesse indaga\u00e7\u00e3o acerca da quantia, n\u00e3o haveria como ser pedida sua devolu\u00e7\u00e3o. Seis anos depois, Maria foi instada a devolver esse valor, mas alegou decad\u00eancia do direito da administra\u00e7\u00e3o em anular o ato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Maria tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, dos direitos e das a\u00e7\u00f5es, consoante o Decreto n.\u00ba 20.910\/1932, somente pode ser interrompida uma vez, quando, ent\u00e3o, recome\u00e7a a correr o prazo na sua integralidade.","id":1354270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas, dos direitos e das a\u00e7\u00f5es, consoante o Decreto n.\u00ba 20.910\/1932, somente pode ser interrompida uma vez, quando, ent\u00e3o, recome\u00e7a a correr o prazo na sua integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223271,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/378503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado funcion\u00e1rio p\u00fablico estava sendo processado\ncriminalmente, pela pr\u00e1tica de il\u00edcito penal, e administrativamente,\npela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa,\ndecorrentes do mesmo ato por ele praticado. Sob o\nfundamento de insufici\u00eancia de provas da concorr\u00eancia do\nr\u00e9u para a infra\u00e7\u00e3o penal praticada, foi ele absolvido no\nju\u00edzo criminal. Esta decis\u00e3o","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378526,"hashId":"f035b2bbd925c65e65789004263604d6","enunciado":"<p align=justify>Determinado funcion\u00e1rio p\u00fablico estava sendo processado\ncriminalmente, pela pr\u00e1tica de il\u00edcito penal, e administrativamente,\npela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa,\ndecorrentes do mesmo ato por ele praticado. Sob o\nfundamento de insufici\u00eancia de provas da concorr\u00eancia do\nr\u00e9u para a infra\u00e7\u00e3o penal praticada, foi ele absolvido no\nju\u00edzo criminal. Esta decis\u00e3o<\/p>","resposta":1354383,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acarreta arquivamento do processo administrativo disciplinar, uma vez que este processo era prejudicial ao processo criminal.","id":1354381,"corpo":"<p align=justify>acarreta arquivamento do processo administrativo\r\ndisciplinar, uma vez que este processo era\r\nprejudicial ao processo criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acarreta arquivamento do processo administrativo disciplinar se este ainda n\u00e3o tiver sido decidido em car\u00e1ter definitivo, vez que ainda n\u00e3o ocorrida coisa julgada administrativa.","id":1354382,"corpo":"<p align=justify>acarreta arquivamento do processo administrativo\r\ndisciplinar se este ainda n\u00e3o tiver sido decidido em\r\ncar\u00e1ter definitivo, vez que ainda n\u00e3o ocorrida coisa\r\njulgada administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o influencia o processo administrativo disciplinar, que prossegue para apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o administrativa, uma vez que o fundamento da absolvi\u00e7\u00e3o criminal foi a insufici\u00eancia de provas para o il\u00edcito penal.","id":1354383,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o influencia o processo administrativo disciplinar, que\r\nprossegue para apura\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o administrativa,\r\numa vez que o fundamento da absolvi\u00e7\u00e3o criminal foi a\r\ninsufici\u00eancia de provas para o il\u00edcito penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o influencia o processo administrativo disciplinar porque em nenhuma hip\u00f3tese a decis\u00e3o proferida no processo criminal influencia o \u00e2mbito administrativo.","id":1354384,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o influencia o processo administrativo disciplinar\r\nporque em nenhuma hip\u00f3tese a decis\u00e3o proferida no\r\nprocesso criminal influencia o \u00e2mbito administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acarreta a conclus\u00e3o do processo administrativo disciplinar, que obrigatoriamente ser\u00e1 decidido, no m\u00e9rito,em favor do acusado.","id":1354385,"corpo":"<p align=justify>acarreta a conclus\u00e3o do processo administrativo\r\ndisciplinar, que obrigatoriamente ser\u00e1 decidido, no m\u00e9rito,em favor do  acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223294,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/378526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas acentuou a \u00eanfase e o avan\u00e7o do processo de humaniza\u00e7\u00e3o preconizado pela teoria cl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927620,"hashId":"0c65d390f46b0dbf726f1a66b07365d8","enunciado":"A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas acentuou a \u00eanfase e o avan\u00e7o do processo de humaniza\u00e7\u00e3o preconizado pela teoria cl\u00e1ssica da administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3253976,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens a seguir.","id":355787,"enunciado":"Acerca de rela\u00e7\u00f5es humanas, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":"relacoes-humanas\/927620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gestores de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico autorizaram a utiliza\u00e7\u00e3o da impressora para reprodu\u00e7\u00e3o de trabalhos particulares, desde que n\u00e3o sejam utilizados os materiais de expediente do \u00f3rg\u00e3o. Essa determina\u00e7\u00e3o pode ser considerada como","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298691,"hashId":"3b0decdf485317a699a445ac3504f6a6","enunciado":"<p align=justify>Os gestores de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico autorizaram a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o da impressora para reprodu\u00e7\u00e3o de trabalhos\r\nparticulares, desde que n\u00e3o sejam utilizados os materiais de\r\nexpediente do \u00f3rg\u00e3o. Essa determina\u00e7\u00e3o pode ser considerada\r\ncomo<\/p>","resposta":1099678,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um objetivo estrat\u00e9gico organizacional.","id":1099675,"corpo":"<p align=justify>um objetivo estrat\u00e9gico organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia departamental.","id":1099676,"corpo":"<p align=justify>uma estrat\u00e9gia departamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um programa da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1099677,"corpo":"<p align=justify>um programa da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica organizacional.","id":1099678,"corpo":"<p align=justify>uma pol\u00edtica organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma meta a ser alcan\u00e7ada.","id":1099679,"corpo":"<p align=justify>uma meta a ser alcan\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/298691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foi criado um cargo, no departamento de opera\u00e7\u00f5es comerciais, cuja tarefa exclusiva \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas para os integrantes da funda\u00e7\u00e3o, buscando, diante das necessidades a serem atendidas, as menores tarifas existentes no mercado. Anteriormente, tal servi\u00e7o compunha o rol de tarefas e responsabilidades dos analistas administrativos do departamento. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298705,"hashId":"2918be40ae44ec926bd23fe962294655","enunciado":"<P align=justify>Em determinada funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foi criado um cargo, no departamento de opera\u00e7\u00f5es comerciais, cuja tarefa exclusiva \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas para os integrantes da funda\u00e7\u00e3o, buscando, diante das necessidades a serem atendidas, as menores tarifas existentes no mercado. Anteriormente, tal servi\u00e7o compunha o rol de tarefas e responsabilidades dos analistas administrativos do departamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1099711,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve uma especializa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma subdivis\u00e3o do trabalho da organiza\u00e7\u00e3o em tarefas menores.","id":1099711,"corpo":"<p align=justify>Houve uma especializa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma subdivis\u00e3o do\r\ntrabalho da organiza\u00e7\u00e3o em tarefas menores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do referido cargo gerou maior diferencia\u00e7\u00e3o organizacional, caracter\u00edstica indesejada e evitada pelos gestores, pois significa que pessoas em v\u00e1rias unidades trabalham em tarefas muito diferentes, utilizando habilidades e m\u00e9todos diferentes, portanto, com baixos n\u00edveis de integra\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1099712,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o do referido cargo gerou maior diferencia\u00e7\u00e3o\r\norganizacional, caracter\u00edstica indesejada e evitada pelos\r\ngestores, pois significa que pessoas em v\u00e1rias unidades\r\ntrabalham em tarefas muito diferentes, utilizando habilidades\r\ne m\u00e9todos diferentes, portanto, com baixos n\u00edveis de\r\nintegra\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a cria\u00e7\u00e3o desse cargo, houve uma delega\u00e7\u00e3o de atividades.","id":1099713,"corpo":"<p align=justify>Com a cria\u00e7\u00e3o desse cargo, houve uma delega\u00e7\u00e3o de\r\natividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a cria\u00e7\u00e3o do cargo mencionado, houve, caracteristicamente, uma descentraliza\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1099714,"corpo":"<p align=justify>Com a cria\u00e7\u00e3o do cargo mencionado, houve,\r\ncaracteristicamente, uma descentraliza\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Houve uma departamentaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma subdivis\u00e3o do trabalho da organiza\u00e7\u00e3o em setores menores.","id":1099715,"corpo":"<p align=justify>Houve uma departamentaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, uma subdivis\u00e3o do\r\ntrabalho da organiza\u00e7\u00e3o em setores menores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":"administracao-geral\/298705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316069,"hashId":"84581769966eb2f7b38f9944a047a9ea","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1144561,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios os seguintes tributos: imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana; imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, definidos em lei complementar, desde que n\u00e3o compreendidos na tributa\u00e7\u00e3o do ICMS e, por fim, o imposto sobre a transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso.","id":1144557,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios os seguintes tributos: imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana; imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, definidos em lei complementar, desde que n\u00e3o compreendidos na tributa\u00e7\u00e3o do ICMS e, por fim, o imposto sobre a transmiss\u00e3o<EM> inter vivos<\/EM>, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS incide tamb\u00e9m sobre a entrada de bem ou mercadoria importados do exterior por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, cabendo o imposto ao Estado da localiza\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio da mercadoria ou servi\u00e7o.","id":1144558,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS incide tamb\u00e9m\r\nsobre a entrada de bem ou mercadoria importados\r\ndo exterior por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, cabendo\r\no imposto ao Estado da localiza\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio\r\nda mercadoria ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS n\u00e3o incide sobre opera\u00e7\u00f5es que destinem petr\u00f3leo, combust\u00edveis e energia el\u00e9trica a outros Estados.","id":1144559,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS n\u00e3o\r\nincide sobre opera\u00e7\u00f5es que destinem petr\u00f3leo, combust\u00edveis\r\ne energia el\u00e9trica a outros Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto de transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, que compete aos Estados e ao Distrito Federal, ter\u00e1 sua institui\u00e7\u00e3o regulada por lei complementar, quando o doador tiver domic\u00edlio ou resid\u00eancia no exterior.","id":1144560,"corpo":"<P align=justify>O imposto de transmiss\u00e3o<EM> causa mortis<\/EM> e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, que compete aos Estados e ao Distrito Federal, ter\u00e1 sua institui\u00e7\u00e3o regulada por lei complementar, quando o doador tiver domic\u00edlio ou resid\u00eancia no exterior.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No tocante \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que pertencem aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios.","id":1144561,"corpo":"<p align=justify>No tocante \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, estabelece\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal que pertencem aos\r\nMunic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da\r\narrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade\r\nde ve\u00edculos automotores licenciados em seus\r\nterrit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/316069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito da execu\u00e7\u00e3o trabalhista: I. Ser\u00e3o executadas ex-officio as contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas em decorr\u00eancia de decis\u00e3o proferida pelos Ju\u00edzes resultantes de homologa\u00e7\u00e3o de acordo, exceto sobre os sal\u00e1rios pagos durante o per\u00edodo contratual reconhecido. II. Faculta-se ao devedor o pagamento imediato da parte que entender devida \u00e0 Previd\u00eancia Social, sem preju\u00edzo da cobran\u00e7a de eventuais diferen\u00e7as encontradas na execu\u00e7\u00e3o ex officio. III. O arrematante dever\u00e1 garantir o lance com o sinal correspondente a 50% do seu valor. IV. Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o, cabendo ao exequente igual direito e no mesmo prazo. De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":7200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":388341,"hashId":"286704e1d6eeabaa19d6f4e6486cb74f","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito da execu\u00e7\u00e3o trabalhista: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ser\u00e3o executadas ex-officio as contribui\u00e7\u00f5es sociais devidas em decorr\u00eancia de decis\u00e3o proferida pelos Ju\u00edzes resultantes de homologa\u00e7\u00e3o de acordo, exceto sobre os sal\u00e1rios pagos durante o per\u00edodo contratual reconhecido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Faculta-se ao devedor o pagamento imediato da parte que entender devida \u00e0 Previd\u00eancia Social, sem preju\u00edzo da cobran\u00e7a de eventuais diferen\u00e7as encontradas na execu\u00e7\u00e3o ex officio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O arrematante dever\u00e1 garantir o lance com o sinal correspondente a 50% do seu valor. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o, cabendo ao exequente igual direito e no mesmo prazo. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1389802,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":1389802,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1389803,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1389804,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1389805,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1389806,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228632,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/388341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo referentes aos direitos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. O plebiscito, como manifesta\u00e7\u00e3o da soberania popular, fundamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito, pode autorizar o Congresso Nacional a editar lei instituindo a pena de morte no pa\u00eds.II. Os militares que integram, de modo permanente, as For\u00e7as Armadas devem obrigatoriamente se alistar como eleitores.III. A a\u00e7\u00e3o popular apenas pode ser proposta por nacional, que esteja em pleno gozo dos direitos pol\u00edticos, e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, para impugnar ato ilegal e lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072256,"hashId":"b7476aee7301858bdb55681951f36bf7","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo referentes aos direitos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. O plebiscito, como manifesta\u00e7\u00e3o da soberania popular, fundamento do Estado Democr\u00e1tico de Direito, pode autorizar o Congresso Nacional a editar lei instituindo a pena de morte no pa\u00eds.<\/p><p>II. Os militares que integram, de modo permanente, as For\u00e7as Armadas devem obrigatoriamente se alistar como eleitores.<\/p><p>III. A a\u00e7\u00e3o popular apenas pode ser proposta por nacional, que esteja em pleno gozo dos direitos pol\u00edticos, e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, para impugnar ato ilegal e lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.<\/p>","resposta":3770971,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3770969,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3770970,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3770971,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3770972,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3770973,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381764,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1072256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo disciplinado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as afirmativas abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. Nas mat\u00e9rias de iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 proibida emenda legislativa que importe em aumento de despesas, exceto nos projetos de leis or\u00e7ament\u00e1rias.II. O veto aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica a projeto de lei poder\u00e1 ser rejeitado pelo Senado Federal, obtido o quorum de maioria absoluta dos senadores, em vota\u00e7\u00e3o secreta.III. As medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada na C\u00e2mara dos Deputados, perdendo sua efic\u00e1cia em sessenta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, sem hip\u00f3tese de suspens\u00e3o desse prazo.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072258,"hashId":"da541e56029069a9901e352fe648aa76","enunciado":"<p>Sobre o processo legislativo disciplinado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as afirmativas abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. Nas mat\u00e9rias de iniciativa exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 proibida emenda legislativa que importe em aumento de despesas, exceto nos projetos de leis or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p>II. O veto aposto pelo Presidente da Rep\u00fablica a projeto de lei poder\u00e1 ser rejeitado pelo Senado Federal, obtido o quorum de maioria absoluta dos senadores, em vota\u00e7\u00e3o secreta.<\/p><p>III. As medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada na C\u00e2mara dos Deputados, perdendo sua efic\u00e1cia em sessenta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, sem hip\u00f3tese de suspens\u00e3o desse prazo.<\/p>","resposta":3770979,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3770979,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3770980,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3770981,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3770982,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3770983,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381764,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1072258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria do ato administrativo, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. A autoexecutoriedade do ato administrativo n\u00e3o se presume, devendo estar expressamente prevista em lei.II. O ato administrativo discricion\u00e1rio \u00e9 insuscet\u00edvel de controle pelo Poder Judici\u00e1rio.III. O desvio de finalidade ocorre quando o agente pratica o ato visando a fim diverso daquele previsto, expl\u00edcita ou implicitamente, na regra de compet\u00eancia.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072269,"hashId":"380940a3fc6302eb27e144ea0ee50846","enunciado":"<p>Sobre a teoria do ato administrativo, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. A autoexecutoriedade do ato administrativo n\u00e3o se presume, devendo estar expressamente prevista em lei.<\/p><p>II. O ato administrativo discricion\u00e1rio \u00e9 insuscet\u00edvel de controle pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p><p>III. O desvio de finalidade ocorre quando o agente pratica o ato visando a fim diverso daquele previsto, expl\u00edcita ou implicitamente, na regra de compet\u00eancia.<\/p>","resposta":3771035,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3771034,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3771035,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3771036,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":3771037,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3771038,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381765,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/1072269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS) \u00e9 n\u00e3o-cumulativo e pode observar o princ\u00edpio da seletividade, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade das mercadorias e dos servi\u00e7os.II. O imposto sobre produtos industrializados (IPI) incide sobre produtos industrializados destinados ao exterior.III. O imposto sobre renda e proventos de qualquer natureza sujeita-se aos princ\u00edpios da generalidade, uniformidade e progressividade.","provas":[{"id":37431,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-li-ngua-espanhola","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":37432,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2009-esfcex-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1072290,"hashId":"c1e3ae70dc4cfc3647f6f767a72db9eb","enunciado":"<p>Sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS) \u00e9 n\u00e3o-cumulativo e pode observar o princ\u00edpio da seletividade, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade das mercadorias e dos servi\u00e7os.<\/p><p>II. O imposto sobre produtos industrializados (IPI) incide sobre produtos industrializados destinados ao exterior.<\/p><p>III. O imposto sobre renda e proventos de qualquer natureza sujeita-se aos princ\u00edpios da generalidade, uniformidade e progressividade.<\/p>","resposta":3771139,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":3771139,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3771140,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3771141,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":3771142,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3771143,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381767,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1072290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo sistema \u00e9 composto de uma estrutura b\u00e1sica: objetivo, entrada, processo de transforma\u00e7\u00e3o, sa\u00eddas, padr\u00f5es de qualidade e subsistema de controle e avalia\u00e7\u00e3o. Acerca de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298846,"hashId":"c4edb2451ad6d850fe3a358d3f6e7beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo sistema \u00e9 composto de uma estrutura b\u00e1sica: objetivo, entrada, processo de transforma\u00e7\u00e3o, sa\u00eddas, padr\u00f5es de qualidade e subsistema de controle e avalia\u00e7\u00e3o. Acerca de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1100030,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as entradas do sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":1100029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as entradas do sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processamento dos dados refere-se ao processo de transforma\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":1100030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento dos dados refere-se ao processo de transforma\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es de controle s\u00e3o necess\u00e1rios para verificar se as informa\u00e7\u00f5es processadas pelo sistema atendem aos objetivos estabelecidos.","id":1100031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de controle s\u00e3o necess\u00e1rios para verificar se as informa\u00e7\u00f5es processadas pelo sistema atendem aos objetivos estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados s\u00e3o as sa\u00eddas do sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":1100032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados s\u00e3o as sa\u00eddas do sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os objetivos indicam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o desejada.","id":1100033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos indicam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o desejada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/298846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes desafios de uma gest\u00e3o empreendedora est\u00e1 no equil\u00edbrio dos recursos organizacionais em busca da vantagem competitiva. A respeito de conceitos que permeiam tal cen\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298899,"hashId":"f4c6de1a6cff4a328f97599a5b825d87","enunciado":"<p align=justify>Um dos grandes desafios de uma gest\u00e3o empreendedora est\u00e1\r\nno equil\u00edbrio dos recursos organizacionais em busca da\r\nvantagem competitiva. A respeito de conceitos que\r\npermeiam tal cen\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1100159,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de diferencia\u00e7\u00e3o de uma empresa ocorre quando ela fornece produtos com os menores valores de mercado.","id":1100157,"corpo":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia de diferencia\u00e7\u00e3o de uma empresa ocorre\r\nquando ela fornece produtos com os menores valores\r\nde mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00f5es turbulentas decorrentes de calamidades, como guerras ou desastres naturais, n\u00e3o s\u00e3o oportunidades para a implanta\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.","id":1100158,"corpo":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00f5es turbulentas decorrentes de calamidades,\r\ncomo guerras ou desastres naturais, n\u00e3o s\u00e3o\r\noportunidades para a implanta\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de neg\u00f3cios consiste em fornecer respostas por meio de um documento formal que especifica os principais fatores necess\u00e1rios a concep\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":1100159,"corpo":"<p align=justify>O plano de neg\u00f3cios consiste em fornecer respostas por\r\nmeio de um documento formal que especifica os\r\nprincipais fatores necess\u00e1rios a concep\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os empreendedores, por serem \u00e1vidos por novas oportunidades, n\u00e3o se preocupam com a minimiza\u00e7\u00e3o dos riscos mercadol\u00f3gicos existentes.","id":1100160,"corpo":"<p align=justify>Os empreendedores, por serem \u00e1vidos por novas\r\noportunidades, n\u00e3o se preocupam com a minimiza\u00e7\u00e3o\r\ndos riscos mercadol\u00f3gicos existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empreendedor bem-sucedido prescinde do trabalho em equipe, pois ele \u00e9 capaz de supri-la.","id":1100161,"corpo":"<p align=justify>O empreendedor bem-sucedido prescinde do trabalho\r\nem equipe, pois ele \u00e9 capaz de supri-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417324,"slug":"administracao-geral-gestao-da-inovacao-e-empreendedorismo"}],"slug":"administracao-geral\/298899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o papel de um atendente em uma situa\u00e7\u00e3o de conflito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298995,"hashId":"56c49031eeb4cf51a2c7d4b317689258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o papel de um atendente em uma situa\u00e7\u00e3o de conflito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1100359,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e1tica de repress\u00e3o de conflito traduz-se no uso da for\u00e7a para resolv\u00ea-lo, de modo que suas causas e consequ\u00eancias tamb\u00e9m sejam eliminadas.","id":1100355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e1tica de repress\u00e3o de conflito traduz-se no uso da for\u00e7a para resolv\u00ea-lo, de modo que suas causas e consequ\u00eancias tamb\u00e9m sejam eliminadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solucionar um conflito implica sempre que um dos envolvidos ven\u00e7a e o outro perca.","id":1100356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solucionar um conflito implica sempre que um dos envolvidos ven\u00e7a e o outro perca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sair de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito evitando o conv\u00edvio e a comunica\u00e7\u00e3o com o outro \u00e9 uma maneira de esclarecer as raz\u00f5es da contenda e evitar que a situa\u00e7\u00e3o volte a ocorrer.","id":1100357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sair de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito evitando o conv\u00edvio e a comunica\u00e7\u00e3o com o outro \u00e9 uma maneira de esclarecer as raz\u00f5es da contenda e evitar que a situa\u00e7\u00e3o volte a ocorrer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de confronta\u00e7\u00e3o pode ser utilizada por qualquer uma das partes e implica a resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do conflito.","id":1100358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de confronta\u00e7\u00e3o pode ser utilizada por qualquer uma das partes e implica a resolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do conflito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e1tica de resolu\u00e7\u00e3o de problemas inicia-se com o di\u00e1logo, que deve explorar a percep\u00e7\u00e3o das partes por meio de comunica\u00e7\u00e3o aberta e aut\u00eantica.","id":1100359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e1tica de resolu\u00e7\u00e3o de problemas inicia-se com o di\u00e1logo, que deve explorar a percep\u00e7\u00e3o das partes por meio de comunica\u00e7\u00e3o aberta e aut\u00eantica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/298995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta de forma sistem\u00e1tica elemento(s) considerado(s) indispens\u00e1vel(is) para a organiza\u00e7\u00e3o bem-sucedida de um evento.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":299040,"hashId":"3417102bf65211d8ddf6fbc4b330733e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta de forma sistem\u00e1tica elemento(s)\r\nconsiderado(s) indispens\u00e1vel(is) para a organiza\u00e7\u00e3o bem-sucedida\r\nde um evento.<\/p>","resposta":1100479,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolha do local adequado para acomodar os convidados","id":1100475,"corpo":"<p align=justify>escolha do local adequado para acomodar os convidados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolha de palestrantes qualificados","id":1100476,"corpo":"<p align=justify>escolha de palestrantes qualificados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do evento","id":1100477,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do evento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campanha publicit\u00e1ria para divulgar o evento na televis\u00e3o","id":1100478,"corpo":"<p align=justify>campanha publicit\u00e1ria para divulgar o evento na televis\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do evento, escolha do espa\u00e7o f\u00edsico adequado, defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de divulga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados do evento","id":1100479,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo, defini\u00e7\u00e3o dos objetivos do evento,\r\nescolha do espa\u00e7o f\u00edsico adequado, defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias\r\nde divulga\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados do evento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/299040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto acima e as normas da reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26499,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13374},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"},{"id":26500,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado","id":13375},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Secretariado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":299079,"hashId":"50fd5c096e89502fb42983a4dfa3f758","enunciado":"<p align=justify>Considerando o texto acima e as normas da reda\u00e7\u00e3o oficial,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1100547,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser dirigido a gestores municipais, o of\u00edcio teria de apresentar, em seu corpo, uma exposi\u00e7\u00e3o de motivos, na qual fosse submetido \u00e0 considera\u00e7\u00e3o deles o projeto do Plano de Contas \u00danico.","id":1100544,"corpo":"<p align=justify>Por ser dirigido a gestores municipais, o of\u00edcio teria de\r\napresentar, em seu corpo, uma exposi\u00e7\u00e3o de motivos, na\r\nqual fosse submetido \u00e0 considera\u00e7\u00e3o deles o projeto do\r\nPlano de Contas \u00danico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ter como finalidade o tratamento de assuntos oficiais, n\u00e3o \u00e9 apropriado que, no of\u00edcio, haja refer\u00eancia a correspond\u00eancias n\u00e3o-oficiais, como telegramas.","id":1100545,"corpo":"<p align=justify>Por ter como finalidade o tratamento de assuntos oficiais,\r\nn\u00e3o \u00e9 apropriado que, no of\u00edcio, haja refer\u00eancia a\r\ncorrespond\u00eancias n\u00e3o-oficiais, como telegramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por estar no corpo do documento, o pronome de tratamento Sua Excel\u00eancia teria de constar no vocativo Senhor Gestor(a).","id":1100546,"corpo":"<P align=justify>Por estar no corpo do documento, o pronome de tratamento <STRONG>Sua Excel\u00eancia<\/STRONG> teria de constar no vocativo <STRONG>Senhor Gestor<\/STRONG>(a).<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser endere\u00e7ado a autoridades que n\u00e3o s\u00e3o hierarquicamente superiores, o of\u00edcio apresenta o termo Atenciosamente em seu fecho.","id":1100547,"corpo":"<P align=justify>Por ser endere\u00e7ado a autoridades que n\u00e3o s\u00e3o hierarquicamente superiores, o of\u00edcio apresenta o termo <STRONG>Atenciosamente<\/STRONG> em seu fecho.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por ser um of\u00edcio, o documento deveria ser expedido e assinado por um departamento administrativo do Tribunal de Contas do Estado do Tocantins.","id":1100548,"corpo":"<p align=justify>Por ser um of\u00edcio, o documento deveria ser expedido e\r\nassinado por um departamento administrativo do Tribunal\r\nde Contas do Estado do Tocantins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tribunal de Contas do Estado do TocantinsOf\u00edcio-Circular n.\u00b0 XX'2009 - TCEPalmas, 1.\u00ba de fevereiro de 2009.A Sua Excel\u00eancia o(a) Senhor(a)Gestor(a) MunicipalAssunto: Reuni\u00f5es Tem\u00e1ticas do Plano de Contas \u00danicoSenhor Gestor(a), Em complemento \u00e0s observa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo telegrama n.\u00ba 100, de 24 de janeiro \u00faltimo, informo Sua Excel\u00eancia de que o ciclo de reuni\u00f5es tem\u00e1ticas para a implanta\u00e7\u00e3o do Plano de Contas \u00danico ser\u00e1 iniciado em 10 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo. Na reuni\u00e3o, ser\u00e3o tratados temas referentes a certifica\u00e7\u00e3o digital, transmiss\u00e3o de dados e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\tTodos os participantes dever\u00e3o estar devidamente cadastrados, conforme solicitado no Of\u00edcio-Circular n.\u00ba 01'2009. O preenchimento da ficha de confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o, que se encontra no s\u00edtio oficial do TCE, www.tce.to.gov.br, deve ser feito at\u00e9 o dia 20 de fevereiro, impreterivelmente.\tAtenciosamente,Conselheira XxxxxxPresidente","id":185920,"enunciado":"<p>Tribunal de Contas do Estado do Tocantins<\/p><p>Of\u00edcio-Circular n.\u00b0 XX'2009 - TCE<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Palmas, 1.\u00ba de fevereiro de 2009.<\/p><p><br><\/p><p>A Sua Excel\u00eancia o(a) Senhor(a)<\/p><p>Gestor(a) Municipal<\/p><p>Assunto: Reuni\u00f5es Tem\u00e1ticas do Plano de Contas \u00danico<\/p><p>Senhor Gestor(a),<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\tEm complemento \u00e0s observa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo telegrama n.\u00ba 100, de 24 de janeiro \u00faltimo, informo Sua Excel\u00eancia de que o ciclo de reuni\u00f5es tem\u00e1ticas para a implanta\u00e7\u00e3o do Plano de Contas \u00danico ser\u00e1 iniciado em 10 de mar\u00e7o pr\u00f3ximo. Na reuni\u00e3o, ser\u00e3o tratados temas referentes a certifica\u00e7\u00e3o digital, transmiss\u00e3o de dados e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTodos os participantes dever\u00e3o estar devidamente cadastrados, conforme solicitado no Of\u00edcio-Circular n.\u00ba 01'2009. O preenchimento da ficha de confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o, que se encontra no s\u00edtio oficial do TCE, www.tce.to.gov.br, deve ser feito at\u00e9 o dia 20 de fevereiro, impreterivelmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtenciosamente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Conselheira Xxxxxx<\/p><p style=\"text-align: center;\">Presidente<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/299079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 887 do C\u00f3digo Civil, o t\u00edtulo de cr\u00e9dito, documento necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio do direito literal e aut\u00f4nomo nele contido, somente produz efeito quando preenche os requisitos da lei. A respeito da teoria geral dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7254,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390142,"hashId":"a38fa928a0554bd67a685319ca89ad5c","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do art. 887 do C\u00f3digo Civil, o t\u00edtulo de cr\u00e9dito,\r\ndocumento necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio do direito literal e aut\u00f4nomo\r\nnele contido, somente produz efeito quando preenche os\r\nrequisitos da lei. A respeito da teoria geral dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1396107,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos de cr\u00e9dito s\u00e3o atos jur\u00eddicos unilaterais que cont\u00eam direito aut\u00f4nomo, o qual se revela mais fortemente no momento em que o t\u00edtulo circula.","id":1396107,"corpo":"<p align=justify>Os t\u00edtulos de cr\u00e9dito s\u00e3o atos jur\u00eddicos unilaterais que cont\u00eam\r\ndireito aut\u00f4nomo, o qual se revela mais fortemente no\r\nmomento em que o t\u00edtulo circula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo em vista a simplicidade que caracteriza os t\u00edtulos de cr\u00e9dito e as regras gerais introduzidas pelo C\u00f3digo Civil a esse respeito, a cartularidade deixou de ser pressuposto para a efic\u00e1cia legal desses t\u00edtulos.","id":1396108,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista a simplicidade que caracteriza os t\u00edtulos de\r\ncr\u00e9dito e as regras gerais introduzidas pelo C\u00f3digo Civil a\r\nesse respeito, a cartularidade deixou de ser pressuposto para\r\na efic\u00e1cia legal desses t\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por independ\u00eancia ou autonomia do t\u00edtulo de cr\u00e9dito &#8212; termos sin\u00f4nimos &#8212; que ele n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com o contrato que lhe deu origem.","id":1396109,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por independ\u00eancia ou autonomia do t\u00edtulo de\r\ncr\u00e9dito &#8212; termos sin\u00f4nimos &#8212; que ele n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o\r\ncom o contrato que lhe deu origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abstra\u00e7\u00e3o &#8212; princ\u00edpio absoluto dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito &#8212; \u00e9 caracter\u00edstica que serve \u00e0 autonomia desses t\u00edtulos e que \u00e9 fundamental para a sua circula\u00e7\u00e3o.","id":1396110,"corpo":"<p align=justify>A abstra\u00e7\u00e3o &#8212; princ\u00edpio absoluto dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito &#8212; \u00e9\r\ncaracter\u00edstica que serve \u00e0 autonomia desses t\u00edtulos e que \u00e9\r\nfundamental para a sua circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios aplic\u00e1veis aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito s\u00e3o absolutos, assim entendidos na doutrina e na jurisprud\u00eancia como forma de dar credibilidade ao t\u00edtulo que circula.","id":1396111,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios aplic\u00e1veis aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito s\u00e3o absolutos,\r\nassim entendidos na doutrina e na jurisprud\u00eancia como forma\r\nde dar credibilidade ao t\u00edtulo que circula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229667,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/390142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada qualquer emenda \u00e0 LODF durante a vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa ou estado de s\u00edtio.","provas":[{"id":15477,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor","id":8625},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-educacao-area-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Monitor - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556866,"hashId":"1fcbe96e14098c2778e0f42645aaaded","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada qualquer emenda \u00e0 LODF durante a vig\u00eancia de\r\ninterven\u00e7\u00e3o federal, estado de defesa ou estado de s\u00edtio.<\/p>","resposta":1988615,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1988615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1988616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os itens seguintes.","id":282586,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal (LODF), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"nome_clean":"Art. 70","oab":false,"nome":"Art. 70","pai":409704,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409705,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-70"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/556866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o juiz resolva contrato entre particulares, com base na aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o, basta a parte interessada provar que o acontecimento ensejador da resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 extraordin\u00e1rio, imprevis\u00edvel e excessivamente oneroso para ela.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378286,"hashId":"b792d65a93eecd58652d1b2754672293","enunciado":"<p align=justify>Para que o juiz resolva contrato entre particulares, com base\r\nna aplica\u00e7\u00e3o da teoria da imprevis\u00e3o, basta a parte interessada\r\nprovar que o acontecimento ensejador da resolu\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nextraordin\u00e1rio, imprevis\u00edvel e excessivamente oneroso\r\npara ela.<\/p>","resposta":1353483,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na disciplina relativa \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos contratos, julgue os itens a seguir.","id":223110,"enunciado":"<p align=justify>Com base na disciplina relativa \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos contratos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 e 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/378286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073438,"hashId":"05012cb0b711cd48e4031b345f72c595","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":3776525,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O furto, o roubo e o sequestro s\u00e3o esp\u00e9cies de crimes contra o patrim\u00f4nio, que se diferenciam apenas pela forma como o agente subtrai a coisa alheia.","id":3776524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>O furto, o roubo e o sequestro s\u00e3o esp\u00e9cies de crimes contra o patrim\u00f4nio, que se diferenciam apenas pela forma como o agente subtrai a coisa alheia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de extors\u00e3o mediante sequestro \u00e9 considerado hediondo, tanto em sua forma simples quanto nas suas formas qualificadas.","id":3776525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de extors\u00e3o mediante sequestro \u00e9 considerado hediondo, tanto em sua forma simples quanto nas suas formas qualificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, conhecendo a senha e estando na posse do cart\u00e3o banc\u00e1rio de d\u00e9bito de B, em raz\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a que tinha com este, transferiu todo o dinheiro deste para a sua conta, sem a sua autoriza\u00e7\u00e3o. Em tese, A praticou o crime de estelionato.","id":3776526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A, conhecendo a senha e estando na posse do cart\u00e3o banc\u00e1rio de d\u00e9bito de B, em raz\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a que tinha com este, transferiu todo o dinheiro deste para a sua conta, sem a sua autoriza\u00e7\u00e3o. Em tese, A praticou o crime de estelionato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O furto de coisa comum \u00e9 crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":3776527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O furto de coisa comum \u00e9 crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o agente, por erro, apodera-se de objeto alheio supondo ser pr\u00f3prio, n\u00e3o pratica fato penalmente t\u00edpico. Trata-se de hip\u00f3tese de erro de proibi\u00e7\u00e3o invenc\u00edvel.","id":3776528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o agente, por erro, apodera-se de objeto alheio supondo ser pr\u00f3prio, n\u00e3o pratica fato penalmente t\u00edpico. Trata-se de hip\u00f3tese de erro de proibi\u00e7\u00e3o invenc\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381905,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Extors\u00e3o mediante sequestro","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o mediante sequestro","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406365,"slug":"direito-penal-extorsao-mediante-sequestro"}],"slug":"direito-penal\/1073438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro.","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073450,"hashId":"5e1f1dcc5680516613daddaa357cd678","enunciado":"<p>Assinale a alternativa<strong> correta<\/strong> de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro.<\/p>","resposta":3776588,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz, sem modificar a descri\u00e7\u00e3o do fato contida na den\u00fancia ou queixa, poder\u00e1 atribuirlhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, desde que, em consequ\u00eancia da nova defini\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenha de aplicar pena mais grave.","id":3776584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, sem modificar a descri\u00e7\u00e3o do fato contida na den\u00fancia ou queixa, poder\u00e1 atribuirlhe defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, desde que, em consequ\u00eancia da nova defini\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenha de aplicar pena mais grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o juiz, no curso do processo criminal, reconhecer que alguma testemunha fez afirma\u00e7\u00e3o falsa, calou ou negou a verdade, determinar\u00e1 a abertura de vistas dos autos ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que adite a den\u00fancia, a fim de incluir a testemunha mendaz como r\u00e9 no processo.","id":3776585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o juiz, no curso do processo criminal, reconhecer que alguma testemunha fez afirma\u00e7\u00e3o falsa, calou ou negou a verdade, determinar\u00e1 a abertura de vistas dos autos ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico para que adite a den\u00fancia, a fim de incluir a testemunha mendaz como r\u00e9 no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do fato, em consequ\u00eancia de prova existente nos autos de elemento ou circunst\u00e2ncia da infra\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o contida na acusa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1, de imediato, aditar oralmente a den\u00fancia ou a queixa.","id":3776586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do fato, em consequ\u00eancia de prova existente nos autos de elemento ou circunst\u00e2ncia da infra\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o contida na acusa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1, de imediato, aditar oralmente a den\u00fancia ou a queixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havendo obscuridade, ambig\u00fcidade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o na senten\u00e7a criminal, o juiz de of\u00edcio a qualquer tempo, ou a requerimento de qualquer das partes, em cinco dias, poder\u00e1 declar\u00e1-la.","id":3776587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo obscuridade, ambig\u00fcidade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o na senten\u00e7a criminal, o juiz de of\u00edcio a qualquer tempo, ou a requerimento de qualquer das partes, em cinco dias, poder\u00e1 declar\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o juiz poder\u00e1 proferir senten\u00e7a condenat\u00f3ria, ainda que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o, bem como reconhecer agravantes, embora nenhuma tenha sido alegada.","id":3776588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o juiz poder\u00e1 proferir senten\u00e7a condenat\u00f3ria, ainda que o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o, bem como reconhecer agravantes, embora nenhuma tenha sido alegada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381905,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","oab":false,"nome":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","pai":415069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415072,"slug":"direito-processual-penal-absolvicao-sumaria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as modalidades recursais com o conte\u00fado das decis\u00f5es judiciais contra as quais podem ser interpostos.( 1 ) Recurso em sentido estrito.( 2 ) Apela\u00e7\u00e3o.( ) Pron\u00fancia.( ) Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, em processo de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.( ) N\u00e3o recebimento de den\u00fancia ou queixa.( ) Impron\u00fancia.( ) Anula\u00e7\u00e3o do processo da instru\u00e7\u00e3o criminal, no todo ou em parte.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073453,"hashId":"bf6bda4010dc899e7f0de6c73be315f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as<em> modalidades recursais com o conte\u00fado das decis\u00f5es judiciais<\/em> contra as quais podem ser interpostos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) Recurso em sentido estrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 ) Apela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pron\u00fancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, em processo de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o recebimento de den\u00fancia ou queixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Impron\u00fancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anula\u00e7\u00e3o do processo da instru\u00e7\u00e3o criminal, no todo ou em parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3776603,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 2 - 1 - 2 - 1","id":3776599,"corpo":"<p>2 - 2 - 1 - 2 - 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1- 1 - 2 - 2 - 1","id":3776600,"corpo":"<p>1- 1 - 2 - 2 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 2 - 2 - 2","id":3776601,"corpo":"<p>2 - 1 - 2 - 2 - 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1 - 1 - 2","id":3776602,"corpo":"<p>1 - 2 - 1 - 1 - 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1 - 2 - 1","id":3776603,"corpo":"<p>1 - 2 - 1 - 2 - 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381905,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uso e abuso do poder e analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.l O poder administrativo outorgado ao agente p\u00fablico lhe confere a faculdade de atuar em favor da coletividade.ll Caso o agente p\u00fablico permane\u00e7a omisso em hip\u00f3tese de previs\u00e3o legal de prazo para sua atua\u00e7\u00e3o, o terceiro prejudicado tem direito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face do agente inerte.lll Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 uma das vias de invalida\u00e7\u00e3o do ato praticado com abuso de poder pelo agente p\u00fablico.lV O agente p\u00fablico labora com excesso de poder quando busca alcan\u00e7ar fim diverso do interesse p\u00fablico e atua com desvio de poder quando age fora dos limites de sua compet\u00eancia administrativa.V Reserva do poss\u00edvel \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria que condiciona a averigua\u00e7\u00e3o da legalidade da atua\u00e7\u00e3o estatal \u00e0 exist\u00eancia de recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis para tanto.Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 05:30:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073476,"hashId":"3be4d9f3565d29ed0b21af2c32d052d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <em>uso e abuso do poder<\/em> e analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l O poder administrativo outorgado ao agente p\u00fablico lhe confere a faculdade de atuar em favor da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll Caso o agente p\u00fablico permane\u00e7a omisso em hip\u00f3tese de previs\u00e3o legal de prazo para sua atua\u00e7\u00e3o, o terceiro prejudicado tem direito \u00e0 a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o em face do agente inerte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 uma das vias de invalida\u00e7\u00e3o do ato praticado com abuso de poder pelo agente p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV O agente p\u00fablico labora com excesso de poder quando busca alcan\u00e7ar fim diverso do interesse p\u00fablico e atua com desvio de poder quando age fora dos limites de sua compet\u00eancia administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Reserva do poss\u00edvel \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria que condiciona a averigua\u00e7\u00e3o da legalidade da atua\u00e7\u00e3o estatal \u00e0 exist\u00eancia de recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas<\/strong> somente as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3776717,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - IV","id":3776714,"corpo":"<p>I - II - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III - V","id":3776715,"corpo":"<p>I - III - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III","id":3776716,"corpo":"<p>II - III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - V","id":3776717,"corpo":"<p>III - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3776718,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/1073476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre os atos do processo administrativo: I. Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir. II. Ser\u00e3o conclu\u00eddos depois do hor\u00e1rio normal os atos j\u00e1 iniciados, mesmo que o adiamento n\u00e3o prejudique o curso regular do procedimento ou cause dano ao interessado ou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. III. Salvo imposi\u00e7\u00e3o legal, o reconhecimento de firma somente ser\u00e1 exigido quando houver d\u00favida de autenticidade. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382484,"hashId":"994be019f3fb36d11fd07a45ff8d9a4b","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas sobre os atos do processo administrativo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ser\u00e3o conclu\u00eddos depois do hor\u00e1rio normal os atos j\u00e1 iniciados, mesmo que o adiamento n\u00e3o prejudique o curso regular do procedimento ou cause dano ao interessado ou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Salvo imposi\u00e7\u00e3o legal, o reconhecimento de firma somente ser\u00e1 exigido quando houver d\u00favida de autenticidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1369316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1369313,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1369314,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1369315,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1369316,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1369317,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225544,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/382484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de atos administrativos, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387305,"hashId":"6510cb8a043ab40ea54dbdf20d9c585d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o conceito de atos administrativos, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1385873,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os contratos tamb\u00e9m podem ser considerados atos jur\u00eddicos bilaterais.","id":1385870,"corpo":"<p align=justify>os contratos tamb\u00e9m podem ser considerados atos\r\njur\u00eddicos bilaterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"particulares no exerc\u00edcio de prerrogativas p\u00fablicas tamb\u00e9m editam ato administrativo.","id":1385871,"corpo":"<p align=justify>particulares no exerc\u00edcio de prerrogativas p\u00fablicas\r\ntamb\u00e9m editam ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os atos administrativos s\u00e3o sempre atos jur\u00eddicos.","id":1385872,"corpo":"<p align=justify>os atos administrativos s\u00e3o sempre atos jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo n\u00e3o editam ato administrativo.","id":1385873,"corpo":"<p align=justify>os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo n\u00e3o editam ato\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os atos administrativos s\u00e3o sempre pass\u00edveis de controle judicial.","id":1385874,"corpo":"<p align=justify>os atos administrativos s\u00e3o sempre pass\u00edveis de\r\ncontrole judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228025,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/387305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 seguridade social \u00e9 INCORRETO que","provas":[{"id":7169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388156,"hashId":"e19f6a40a28f9afd18c6af509ed3b1c6","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 seguridade social \u00e9 INCORRETO que<\/p>","resposta":1388879,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua fonte de financiamento abrange os recursos\nprovenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, do Distrito\nFederal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es\nsociais.","id":1388877,"corpo":"<p align=justify>a sua fonte de financiamento abrange os recursos\nprovenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, do Distrito\nFederal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es\nsociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 financiada por toda a sociedade, de forma direta e indireta, na forma da lei.","id":1388878,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 financiada por toda a sociedade, de forma\r\ndireta e indireta, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios e os servi\u00e7os da seguridade social poder\u00e3o ser criados, majorados ou estendidos, na forma da lei, ainda que sem a correspondente fonte de custeio.","id":1388879,"corpo":"<p align=justify>os benef\u00edcios e os servi\u00e7os da seguridade social\r\npoder\u00e3o ser criados, majorados ou estendidos, na\r\nforma da lei, ainda que sem a correspondente fonte\r\nde custeio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social as entidades beneficentes de assist\u00eancia social que atendam \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas em lei.","id":1388880,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o isentas de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social\r\nas entidades beneficentes de assist\u00eancia social que\r\natendam \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as receitas dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade social constar\u00e3o dos respectivos or\u00e7amentos, n\u00e3o integrando o or\u00e7amento da Uni\u00e3o.","id":1388881,"corpo":"<p align=justify>as receitas dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade social constar\u00e3o\r\ndos respectivos or\u00e7amentos, n\u00e3o integrando o\r\nor\u00e7amento da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228475,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/388156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto:","provas":[{"id":7416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":2477},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2009-framinas-fadecit-tecnico-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393346,"hashId":"6a49f9bfc8c65d29f6ce182c0ec11d42","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto:<\/p>","resposta":1410499,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o servir, como relator, o Presidente e os Vice-Presidentes do Tribunal e o Corregedor Geral de Justi\u00e7a, com \u00fanica exce\u00e7\u00e3o aos feitos que, por disposi\u00e7\u00e3o legal ou regimental, forem de suas compet\u00eancias.","id":1410499,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e3o servir, como relator, o Presidente e os Vice-Presidentes do Tribunal e o\r\nCorregedor Geral de Justi\u00e7a, com \u00fanica exce\u00e7\u00e3o aos feitos que, por disposi\u00e7\u00e3o legal ou\r\nregimental, forem de suas compet\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos feitos de compet\u00eancia origin\u00e1ria, o relator ter\u00e1 as atribui\u00e7\u00f5es que a legisla\u00e7\u00e3o processual confere aos ju\u00edzes singulares.","id":1410500,"corpo":"<p align=justify>Nos feitos de compet\u00eancia origin\u00e1ria, o relator ter\u00e1 as atribui\u00e7\u00f5es que a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprocessual confere aos ju\u00edzes singulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebendo o processo como relator, o desembargador nele lan\u00e7ar\u00e1 relat\u00f3rio e o passar\u00e1 ao revisor, que pedir\u00e1 designa\u00e7\u00e3o de dia para julgamento ou o colocar\u00e1 em mesa, conforme o caso.","id":1410501,"corpo":"<p align=justify>Recebendo o processo como relator, o desembargador nele lan\u00e7ar\u00e1 relat\u00f3rio e o passar\u00e1 ao\r\nrevisor, que pedir\u00e1 designa\u00e7\u00e3o de dia para julgamento ou o colocar\u00e1 em mesa, conforme o\r\ncaso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 revisor o desembargador que se seguir ao relator na ordem de antiguidade, naquele \u00f3rg\u00e3o de julgamento.","id":1410502,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 revisor o desembargador que se seguir ao relator na ordem de antiguidade, naquele\r\n\u00f3rg\u00e3o de julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232644,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395843,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/393346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tombamento de of\u00edcio \u00e9","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394272,"hashId":"55506d3eff3be2b4a89d2fa0f8f9c19c","enunciado":"<p align=justify>Tombamento de of\u00edcio \u00e9<\/p>","resposta":1415020,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que tem por objeto bens particulares.","id":1415019,"corpo":"<p align=justify>o que tem por objeto bens particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que tem por objeto bem p\u00fablico.","id":1415020,"corpo":"<p align=justify>o que tem por objeto bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o que resulta do consentimento do propriet\u00e1rio.","id":1415021,"corpo":"<p align=justify>o que resulta do consentimento do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que \u00e9 feito enquanto est\u00e1 em curso o processo administrativo instaurado pela notifica\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":1415022,"corpo":"<p align=justify>o que \u00e9 feito enquanto est\u00e1 em curso o processo administrativo\r\ninstaurado pela notifica\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o que \u00e9 feito ap\u00f3s conclu\u00eddo o processo administrativo instaurado pela notifica\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":1415023,"corpo":"<p align=justify>o que \u00e9 feito ap\u00f3s conclu\u00eddo o processo administrativo\r\ninstaurado pela notifica\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233526,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/394272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer modifica\u00e7\u00e3o no edital de uma licita\u00e7\u00e3o deve ser divulgada pela mesmo meio de divulga\u00e7\u00e3o do texto original. Nesse caso, reabre-se o prazo inicialmente estabelecido, exceto quando, inquestionavelmente, a altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o afetar a formula\u00e7\u00e3o das propostas.","provas":[{"id":28009,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14095},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":925492,"hashId":"783758b395bef80111e7f6ca3e61e53d","enunciado":"Qualquer modifica\u00e7\u00e3o no edital de uma licita\u00e7\u00e3o deve ser divulgada pela mesmo meio de divulga\u00e7\u00e3o do texto original. Nesse caso, reabre-se o prazo inicialmente estabelecido, exceto quando, inquestionavelmente, a altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o afetar a formula\u00e7\u00e3o das propostas.","resposta":3247289,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei no. 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355371,"enunciado":"Com base na Lei no. 8.666\/1993, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/925492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a revis\u00e3o do contrato quando da ocorr\u00eancia de circunst\u00e2ncia previs\u00edvel de efeitos incalcul\u00e1veis que possa comprometer o equil\u00edbrio do contrato administrativo.","provas":[{"id":28031,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":14099},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":925894,"hashId":"1bf0d067c76e89c32cb96b9e49cf19d3","enunciado":"\u00c9 permitida a revis\u00e3o do contrato quando da ocorr\u00eancia de circunst\u00e2ncia previs\u00edvel de efeitos incalcul\u00e1veis que possa comprometer o equil\u00edbrio do contrato administrativo.","resposta":3248393,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3248393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3248394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao reajuste de pre\u00e7os e recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio financeiro do contrato administrativo, julgue os itens subsequentes.","id":355451,"enunciado":"No que concerne ao reajuste de pre\u00e7os e recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio financeiro do contrato administrativo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/925894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio do estado do Goi\u00e1s editou lei estabelecendo al\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o inter vivos de bens im\u00f3veis, que variam de 2% a 6%, com base no valor de mercado dos im\u00f3veis. Nesse caso, a lei municipal contraria jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981144,"hashId":"18752b9eef50c1328ebb515139e452fb","enunciado":"Um munic\u00edpio do estado do Goi\u00e1s editou lei estabelecendo\r\nal\u00edquotas progressivas para o imposto de transmiss\u00e3o inter vivos\r\nde bens im\u00f3veis, que variam de 2% a 6%, com base no valor de\r\nmercado dos im\u00f3veis. Nesse caso, a lei municipal contraria\r\njurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).","resposta":3430452,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":365957,"enunciado":"Quanto ao direito tribut\u00e1rio nacional, cada um dos itens a seguir\r\napresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/981144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A omiss\u00e3o do Estado em debelar um inc\u00eandio poder\u00e1 ser a condi\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do dano, mas causa n\u00e3o ser\u00e1 e, assim, a responsabilidade do respectivo ente p\u00fablico quanto \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano ser\u00e1 subjetiva.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981164,"hashId":"94ac66982daa225c5cd1829f655f5f2c","enunciado":"A omiss\u00e3o do Estado em debelar um inc\u00eandio poder\u00e1 ser a\r\ncondi\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia do dano, mas causa n\u00e3o ser\u00e1 e, assim, a\r\nresponsabilidade do respectivo ente p\u00fablico quanto \u00e0 repara\u00e7\u00e3o\r\ndo dano ser\u00e1 subjetiva.","resposta":3430492,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","id":365963,"enunciado":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/981164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","provas":[{"id":34732,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2009-vunesp-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1028193,"hashId":"25da98113b1c5439fae7d44ffff83290","enunciado":"Condescend\u00eancia criminosa","resposta":3598768,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 um crime que o funcion\u00e1rio p\u00fablico pratica motivado pela indulg\u00eancia.","id":3598768,"corpo":" \u00e9 um crime que o funcion\u00e1rio p\u00fablico pratica motivado\r\npela indulg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma modalidade criminosa para a qual \u00e9 previsto expressamente o chamado perd\u00e3o judicial, ou seja, o juiz dever\u00e1, ao analisar o caso concreto, deixar de aplicar a pena caso entenda ser ela desnecess\u00e1ria para a puni\u00e7\u00e3o do delito.","id":3598769,"corpo":"\u00e9 uma modalidade criminosa para a qual \u00e9 previsto expressamente\r\no chamado perd\u00e3o judicial, ou seja, o juiz\r\ndever\u00e1, ao analisar o caso concreto, deixar de aplicar a\r\npena caso entenda ser ela desnecess\u00e1ria para a puni\u00e7\u00e3o\r\ndo delito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um crime que pode ser praticado por qualquer pessoa e que tem pena de reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos.","id":3598770,"corpo":"\u00e9 um crime que pode ser praticado por qualquer pessoa\r\ne que tem pena de reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era a conduta t\u00edpica prevista no art. 320 do C\u00f3digo Penal, que recentemente foi revogado.","id":3598771,"corpo":"era a conduta t\u00edpica prevista no art. 320 do C\u00f3digo Penal,\r\nque recentemente foi revogado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma conduta que n\u00e3o tipifica crime previsto no C\u00f3digo Penal.","id":3598772,"corpo":"\u00e9 uma conduta que n\u00e3o tipifica crime previsto no C\u00f3digo\r\nPenal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374402,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Condescend\u00eancia criminosa","oab":true,"nome":"Condescend\u00eancia criminosa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406456,"slug":"direito-penal-condescendencia-criminosa"}],"slug":"direito-penal\/1028193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF n\u00e3o prev\u00ea expressamente que incumbe ao poder p\u00fablico preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do pa\u00eds; mas prev\u00ea, no entanto, que \u00e9 incumb\u00eancia do poder p\u00fablico a fiscaliza\u00e7\u00e3o de entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.","provas":[{"id":14778,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":14779,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":20021,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":20050,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37023,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37024,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37025,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37026,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37027,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37028,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37029,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37030,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37031,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37032,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37054,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37055,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37056,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37057,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37058,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37059,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37060,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37061,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37062,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37063,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 05:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":536196,"hashId":"19dd404a6bcec16dae66a0fc4114f3f2","enunciado":"<p align=justify>A CF n\u00e3o prev\u00ea expressamente que incumbe ao poder\r\np\u00fablico preservar a diversidade e a integridade do\r\npatrim\u00f4nio gen\u00e9tico do pa\u00eds; mas prev\u00ea, no entanto, que \u00e9\r\nincumb\u00eancia do poder p\u00fablico a fiscaliza\u00e7\u00e3o de entidades\r\ndedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.<\/p>","resposta":1933244,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.","id":278385,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14778\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/536196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade, que ocorrem a cada quatro anos, realizam-se periodicamente confer\u00eancias tem\u00e1ticas, propostas pelas primeiras, para a discuss\u00e3o mais profunda sobre temas, \u00e1reas ou problemas espec\u00edficos do SUS.","provas":[{"id":27842,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Sanitarista - 2009"},{"id":28162,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Sanitarista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":922349,"hashId":"5c19938f1154d21adb4e54f3cef96352","enunciado":"Al\u00e9m das confer\u00eancias nacionais de sa\u00fade, que ocorrem a\r\ncada quatro anos, realizam-se periodicamente confer\u00eancias\r\ntem\u00e1ticas, propostas pelas primeiras, para a discuss\u00e3o mais\r\nprofunda sobre temas, \u00e1reas ou problemas espec\u00edficos do\r\nSUS.","resposta":3236495,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3236495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3236496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias e conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre usu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de servi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de 111 a 120.","id":354816,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da\r\npopula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias\r\ne conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre\r\nusu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de\r\nservi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de\r\n111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/922349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prefeito de determinado munic\u00edpio promulgou lei tida como inconstitucional por F\u00e1bio, que \u00e9 procurador da funda\u00e7\u00e3o estadual de sa\u00fade do respectivo estado da federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da aludida condi\u00e7\u00e3o de procurador, F\u00e1bio \u00e9 legitimado para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante STF em face da mencionada lei.","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922561,"hashId":"f193a84de984295bad708e2913501139","enunciado":"O prefeito de determinado munic\u00edpio promulgou lei tida\r\ncomo inconstitucional por F\u00e1bio, que \u00e9 procurador da\r\nfunda\u00e7\u00e3o estadual de sa\u00fade do respectivo estado da\r\nfedera\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da aludida condi\u00e7\u00e3o\r\nde procurador, F\u00e1bio \u00e9 legitimado para propor a\u00e7\u00e3o direta\r\nde inconstitucionalidade perante STF em face da\r\nmencionada lei.","resposta":3237310,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada item a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":354843,"enunciado":"Em cada item a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/922561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C\u00e9lio \u00e9 analista administrativo da Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de estado da federa\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. Em janeiro de 2009, ele foi convocado para integrar o corpo de jurados do tribunal do j\u00fari da capital do seu estado. C\u00e9lio encaminhou expediente ao juiz titular do tribunal, alegando a impossibilidade de participar do corpo de jurados em raz\u00e3o de as vota\u00e7\u00f5es serem p\u00fablicas, n\u00e3o havendo sigilo, o que lhe deixaria em uma posi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o pessoal na cidade em que reside. Nessa situa\u00e7\u00e3o, C\u00e9lio equivocou-se ao encaminhar o expediente ao magistrado, uma vez que a CF assegura o sigilo das vota\u00e7\u00f5es no tribunal do j\u00fari.","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922562,"hashId":"be6d308dd2d53bcb0d27a417d16acb32","enunciado":"C\u00e9lio \u00e9 analista administrativo da Secretaria de Estado da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o de estado da federa\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. Em janeiro\r\nde 2009, ele foi convocado para integrar o corpo de jurados\r\ndo tribunal do j\u00fari da capital do seu estado. C\u00e9lio\r\nencaminhou expediente ao juiz titular do tribunal, alegando\r\na impossibilidade de participar do corpo de jurados em raz\u00e3o\r\nde as vota\u00e7\u00f5es serem p\u00fablicas, n\u00e3o havendo sigilo, o que lhe\r\ndeixaria em uma posi\u00e7\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o pessoal na cidade em\r\nque reside. Nessa situa\u00e7\u00e3o, C\u00e9lio equivocou-se ao\r\nencaminhar o expediente ao magistrado, uma vez que a CF\r\nassegura o sigilo das vota\u00e7\u00f5es no tribunal do j\u00fari.","resposta":3237311,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada item a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":354843,"enunciado":"Em cada item a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/922562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a Uni\u00e3o tenha institu\u00eddo, mediante o exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual, um novo imposto e que tenha aumentado em mais de 10 milh\u00f5es de reais a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal. Nesse caso, pertencem aos estados e ao Distrito Federal vinte por cento do produto da referida arrecada\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922582,"hashId":"0c02de1bd04b269e216369665ab66847","enunciado":"Considere que a Uni\u00e3o tenha institu\u00eddo, mediante o exerc\u00edcio\r\nde sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual, um novo imposto e\r\nque tenha aumentado em mais de 10 milh\u00f5es de reais a\r\narrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal. Nesse caso, pertencem aos\r\nestados e ao Distrito Federal vinte por cento do produto da\r\nreferida arrecada\u00e7\u00e3o.","resposta":3237351,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":354848,"enunciado":"Acerca do direito tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73  a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/922582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia","id":14120},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU","id":14121}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por dispositivo constitucional, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o considerados de relev\u00e2ncia p\u00fablica, cabendo ao poder p\u00fablico dispor sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle sempre que a sua execu\u00e7\u00e3o for direta, excetuandose as a\u00e7\u00f5es executadas por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito privado.","provas":[{"id":27983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-emergencista-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU - 2009"},{"id":28100,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia","id":14120},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-enfermagem-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia - 2009"},{"id":28101,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU","id":14121},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia-pre-hospitalar-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU - 2009"},{"id":28237,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-emergencista-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":924832,"hashId":"3995a28b860070e1f87b967d0b50bc42","enunciado":"Por dispositivo constitucional, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade s\u00e3o considerados de relev\u00e2ncia p\u00fablica, cabendo ao\r\npoder p\u00fablico dispor sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ne controle sempre que a sua execu\u00e7\u00e3o for direta, excetuandose\r\nas a\u00e7\u00f5es executadas por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de\r\ndireito privado.","resposta":3245430,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3245429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3245430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de sa\u00fade brasileiro e ao seu arcabou\u00e7o legal, julgue os itens a seguir.","id":355211,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de sa\u00fade brasileiro e ao seu arcabou\u00e7o\r\nlegal, julgue os itens a seguir.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/924832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o valendo-se de suas prerrogativas e regidos por normas de direito p\u00fablico s\u00e3o exemplos de atos administrativos, n\u00e3o podendo ser classificados, portanto, como atos da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28008,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":925371,"hashId":"1f7da0b78e23d3636ae4655e51320139","enunciado":"Atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o valendo-se de suas prerrogativas e regidos por normas de direito p\u00fablico s\u00e3o exemplos de atos administrativos, n\u00e3o podendo ser classificados, portanto, como atos da administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3247048,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":355333,"enunciado":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/925371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os juros compensat\u00f3rios, devidos pelo expropriante a t\u00edtulo de compensa\u00e7\u00e3o pela ocorr\u00eancia da imiss\u00e3o antecipada na posse, s\u00e3o devidos independentemente de o im\u00f3vel produzir ou n\u00e3o renda para o expropriado, salvo se a propriedade for absolutamente improdutiva.","provas":[{"id":28008,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":925380,"hashId":"5daea4f443153faf99dc4902c68a6ba8","enunciado":"Os juros compensat\u00f3rios, devidos pelo expropriante a t\u00edtulo de compensa\u00e7\u00e3o pela ocorr\u00eancia da imiss\u00e3o antecipada na posse, s\u00e3o devidos independentemente de o im\u00f3vel produzir ou n\u00e3o renda para o expropriado, salvo se a propriedade for absolutamente improdutiva.","resposta":3247065,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas gerais da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":355335,"enunciado":"Quanto \u00e0s normas gerais da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/925380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade subjetiva \u00e9 a regra, mas, em dispositivos v\u00e1rios e esparsos do diploma civil, verifica-se a responsabilidade objetiva, caso em que se prescinde totalmente da prova da culpa e da rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o e o dano.","provas":[{"id":28008,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":925405,"hashId":"e7902299c6b710dfdf16ddeac325b4b1","enunciado":"A responsabilidade subjetiva \u00e9 a regra, mas, em dispositivos v\u00e1rios e esparsos do diploma civil, verifica-se a responsabilidade objetiva, caso em que se prescinde totalmente da prova da culpa e da rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o e o dano.","resposta":3247116,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra responsabilidade origina-se do latim re-spondere, que encerra a ideia de seguran\u00e7a ou garantia da restitui\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o do bem sacrificado. Acerca de responsabilidade civil julgue os itens subsequentes.","id":355345,"enunciado":"A palavra responsabilidade origina-se do latim re-spondere, que encerra a ideia de seguran\u00e7a ou garantia da restitui\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o do bem sacrificado. Acerca de responsabilidade civil\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es (Esp\u00e9cies) da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es (Esp\u00e9cies) da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406165,"slug":"direito-civil-classificacoes-especies-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Quanto ao Fundamento","oab":false,"nome":"Quanto ao Fundamento","pai":406165,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415855,"slug":"direito-civil-quanto-ao-fundamento"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":415855,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415856,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-subjetiva"}],"slug":"direito-civil\/925405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Registro do Com\u00e9rcio \u00e9 formado pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394329,"hashId":"ae6ff5778c3b382b826b3f70ee27fada","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Nacional de Registro do Com\u00e9rcio \u00e9 formado pelos\r\nseguintes \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":1415312,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Junta Comercial e Registro Civil de Pessoa Jur\u00eddica.","id":1415309,"corpo":"<p align=justify>Junta Comercial e Registro Civil de Pessoa Jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro Civil de Pessoa Jur\u00eddica e Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio.","id":1415310,"corpo":"<p align=justify>Registro Civil de Pessoa Jur\u00eddica e Departamento Nacional\r\nde Registro do Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SINREM e Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio.","id":1415311,"corpo":"<p align=justify>SINREM e Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Junta Comercial e Departamento Nacional de Registro do Com\u00e9rcio.","id":1415312,"corpo":"<p align=justify>Junta Comercial e Departamento Nacional de Registro\r\ndo Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o oficial da Uni\u00e3o ou do Estado, conforme o local da sede do empres\u00e1rio ou da sociedade.","id":1415313,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3o oficial da Uni\u00e3o ou do Estado, conforme o local\r\nda sede do empres\u00e1rio ou da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233567,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/394329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo, na can\u00e7\u00e3o de Chico Buarque, n\u00e3o exer\u00e7a papel adjetivo.","provas":[{"id":10941,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":413144,"hashId":"205858f3195307e87b8aeeedc6fd0651","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo, na can\u00e7\u00e3o de Chico\r\nBuarque, <B>n\u00e3o<\/B> exer\u00e7a papel adjetivo.<\/p>","resposta":1478407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teus (verso 4)","id":1478403,"corpo":"<p align=justify>teus (verso 4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qual (verso 15)","id":1478404,"corpo":"<p align=justify>Qual (verso 15)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nervosa (verso 3)","id":1478405,"corpo":"<p align=justify>nervosa (verso 3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alguma (verso 13)","id":1478406,"corpo":"<p align=justify>alguma (verso 13)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calma (verso 3)","id":1478407,"corpo":"<p align=justify>calma (verso 3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243823,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 292px; HEIGHT: 567px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10941\/imagem3.GIF\" width=286 height=619>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7454,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":394255,"hashId":"525e1ae373c124eaba64224c4ed29ae9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1414936,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condenado pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio qualificado n\u00e3o poder\u00e1 obter a progress\u00e3o de regime, fazendo jus apenas \u00e0 concess\u00e3o de livramento condicional desde que cumpridos 2\/3 da pena imposta.","id":1414934,"corpo":"<p align=justify>O condenado pela pr\u00e1tica de homic\u00eddio qualificado n\u00e3o\r\npoder\u00e1 obter a progress\u00e3o de regime, fazendo jus apenas\r\n\u00e0 concess\u00e3o de livramento condicional desde que cumpridos\r\n2\/3 da pena imposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos crimes contra a propriedade industrial (T\u00edtulo V da Lei n.\u00ba 9.279\/1996) a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 sempre p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.","id":1414935,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes contra a propriedade industrial (T\u00edtulo V\r\nda Lei n.\u00ba 9.279\/1996) a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 sempre p\u00fablica\r\ncondicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos crimes definidos na Lei n.\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 sempre p\u00fablica incondicionada.","id":1414936,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes definidos na Lei n.\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente) a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 sempre p\u00fablica\r\nincondicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime disciplinar diferenciado destina-se aos condenados pela pr\u00e1tica de crime hediondo e caracteriza-se pelo recolhimento em cela individual.","id":1414937,"corpo":"<p align=justify>O regime disciplinar diferenciado destina-se aos condenados\r\npela pr\u00e1tica de crime hediondo e caracteriza-se\r\npelo recolhimento em cela individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em se tratando de caso de imposi\u00e7\u00e3o de medida de seguran\u00e7a por prazo indeterminado, poder\u00e1 ser aplicada a detra\u00e7\u00e3o se efetuada a convers\u00e3o em pena privativa de liberdade.","id":1414938,"corpo":"<p align=justify>Em se tratando de caso de imposi\u00e7\u00e3o de medida de seguran\u00e7a\r\npor prazo indeterminado, poder\u00e1 ser aplicada a\r\ndetra\u00e7\u00e3o se efetuada a convers\u00e3o em pena privativa de\r\nliberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233513,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406618,"slug":"direito-processual-penal-classificacao-das-acoes-penais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-incondicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/394255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}