{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18255,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho mec\u00e2nico realizado no ciclo \u00e9 2.500 J. ","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306687,"hashId":"c02b0cd2c359d9a9e880f17c2f74c676","enunciado":"<p align=justify>O trabalho mec\u00e2nico realizado no ciclo \u00e9 2.500 J. <\/p>","resposta":1118862,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica operando com 25% de efici\u00eancia pelo ciclo de Carnot entrega 5 kW na sa\u00edda. Considerando que a fonte quente opera a 527\u00baC e que o calor perdido no ciclo \u00e9 7.500 J, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188282,"enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica operando com 25% de efici\u00eancia pelo\r\nciclo de Carnot entrega 5 kW na sa\u00edda. Considerando que a\r\nfonte quente opera a 527\u00baC e que o calor perdido no ciclo \u00e9\r\n7.500 J, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A temperatura da fonte fria \u00e9 menor que 300\u00baC.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306688,"hashId":"6659bad626a605cf7be94e3af50be333","enunciado":"<p align=justify>A temperatura da fonte fria \u00e9 menor que 300\u00baC.<\/p>","resposta":1118865,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica operando com 25% de efici\u00eancia pelo ciclo de Carnot entrega 5 kW na sa\u00edda. Considerando que a fonte quente opera a 527\u00baC e que o calor perdido no ciclo \u00e9 7.500 J, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188282,"enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica operando com 25% de efici\u00eancia pelo\r\nciclo de Carnot entrega 5 kW na sa\u00edda. Considerando que a\r\nfonte quente opera a 527\u00baC e que o calor perdido no ciclo \u00e9\r\n7.500 J, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional reputa cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios extraconcursais decorrentes de fatos geradores ocorridos antes do processo judicial falimentar.","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306717,"hashId":"5184405d1b7af947522e13783f9281cd","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo tribut\u00e1rio nacional reputa cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios\r\nextraconcursais decorrentes de fatos geradores ocorridos antes\r\ndo processo judicial falimentar.<\/p>","resposta":1118939,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca do direito tribut\u00e1rio, julgue o item abaixo.","id":188295,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca do direito tribut\u00e1rio, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/306717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Poliamida (nylon), poliestireno e polietileno s\u00e3o exemplos de materiais polim\u00e9ricos nos quais ocorrem altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas durante o processo de moldagem, formam estruturas r\u00edgidas por meio de liga\u00e7\u00f5es entrela\u00e7adas entre cadeias e n\u00e3o permitem a remoldagem por reaquecimento.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306719,"hashId":"22245e0d7b66171812bae1bd29e7d6bb","enunciado":"<p align=justify>Poliamida (<em>nylon<\/em>), poliestireno e polietileno s\u00e3o exemplos de \r\nmateriais polim\u00e9ricos nos quais ocorrem altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas\r\ndurante o processo de moldagem, formam estruturas r\u00edgidas por\r\nmeio de liga\u00e7\u00f5es entrela\u00e7adas entre cadeias e n\u00e3o permitem a\r\nremoldagem por reaquecimento.<\/p>","resposta":1118941,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pl\u00e1sticos e borrachas s\u00e3o designa\u00e7\u00f5es comuns para materiais polim\u00e9ricos, os quais s\u00e3o obtidos a partir de mol\u00e9culas simples de compostos org\u00e2nicos (mon\u00f4meros) que se agrupam em longas cadeias. Acerca desses materiais, julgue os itens a seguir.","id":188294,"enunciado":"<p align=justify>Pl\u00e1sticos e borrachas s\u00e3o designa\u00e7\u00f5es comuns para materiais\r\npolim\u00e9ricos, os quais s\u00e3o obtidos a partir de mol\u00e9culas simples de\r\ncompostos org\u00e2nicos (mon\u00f4meros) que se agrupam em longas\r\ncadeias. Acerca desses materiais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 e 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vez de \"N\u00e3o fui eu quem disse isso\" (l.11-12), estaria igualmente correto escrever N\u00e3o fui eu aquele que disse isso.","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"},{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"},{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":306729,"hashId":"c9b616ef3c433d0f13eb36a1ca55098f","enunciado":"<p align=justify>Em vez de \"N\u00e3o fui eu quem disse isso\" (<EM>l<\/EM>.11-12), estaria igualmente correto escrever <STRONG>N\u00e3o fui eu aquele que disse isso<\/STRONG>.<\/p>","resposta":1118978,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.","id":188287,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5820\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/306729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que um \"hai-kai\" (l.16) \u00e9 um tipo de poema que se caracteriza pelo tamanho pequeno","provas":[{"id":5820,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Policial Civil \/ Agente - 2008"},{"id":6510,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2008"},{"id":6516,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-to-to-2008-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC TO - Papiloscopista - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":306730,"hashId":"7537d66fd29643925a216ecb5c75c9d3","enunciado":"<p align=justify>A partir da leitura do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que um\r\n\"hai-kai\" (<EM>l<\/EM>.16) \u00e9 um tipo de poema que se caracteriza pelo\r\ntamanho pequeno<\/p>","resposta":1118980,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.","id":188287,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5820\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao texto I.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/306730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento do sistema \u00e9 descrito corretamente pela equa\u00e7\u00e3o .","provas":[{"id":5819,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306732,"hashId":"c8ae39ad8b57fb53a2346f5075f8a523","enunciado":"<P align=justify>O comportamento do sistema \u00e9 descrito corretamente pela equa\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem62.jpg><\/P>.","resposta":1118985,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o sistema massa-mola livremente amortecido mostrado na figura acima, e sabendo que a constante de amortecimento c \u00e9 igual a 85 N&sdot;s&sdot;m-1, a constante el\u00e1stica k da mola vale 20 kN\/m e a massa m do objeto equivale a 100 kg, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188293,"enunciado":"<p align=justify><p><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5819\/Imagem_76.gif\">\r\n<\/p>\r\n<p>Considerando o sistema massa-mola \r\nlivremente amortecido mostrado na figura \r\nacima, e sabendo que a constante de \r\namortecimento <i>c<\/i> \u00e9 igual a 85 \r\nN&sdot;s&sdot;m<sup>-1<\/sup>, a \r\nconstante el\u00e1stica <i>k<\/i> da mola vale \r\n20 kN\/m \r\ne a massa <i>m<\/i> do objeto equivale a \r\n100 kg, \r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96a98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a disciplina normativa do c\u00f3digo de defesa do consumidor, reputam-se direitos difusos os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que seja titular grupo, categoria ou classe de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base.","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306742,"hashId":"67cca0348c44df4be60cba7eccde6652","enunciado":"<p align=justify>Segundo a disciplina normativa do c\u00f3digo de defesa do\r\nconsumidor, reputam-se direitos difusos os transindividuais, de\r\nnatureza indivis\u00edvel, de que seja titular grupo, categoria ou\r\nclasse de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por\r\numa rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base.<\/p>","resposta":1118999,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1118998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1118999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos do consumidor, julgue os itens seguintes.","id":188298,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos do consumidor, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/306742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o artes\u00e3o utilize placas planas de acr\u00edlico, retangulares, medindo 30 cm \u00d7 65 cm, para construir as faces dos cubos da pe\u00e7a de artesanato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para construir 3 dessas pe\u00e7as, a quantidade m\u00ednima de placas de acr\u00edlico que o artes\u00e3o precisar\u00e1 \u00e9 igual a","provas":[{"id":5818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":306749,"hashId":"77b4302e0fdad3a9ff63fbf28ded6cdb","enunciado":"<p align=justify>Considere que o artes\u00e3o utilize placas planas de acr\u00edlico,\r\nretangulares, medindo 30 cm \u00d7 65 cm, para construir as faces dos\r\ncubos da pe\u00e7a de artesanato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para construir 3\r\ndessas pe\u00e7as, a quantidade m\u00ednima de placas de acr\u00edlico que o\r\nartes\u00e3o precisar\u00e1 \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1119043,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":1119041,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":1119042,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":1119043,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":1119044,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 36 e 37 Uma pe\u00e7a de artesanato, constru\u00edda em acr\u00edlico, \u00e9 formada por dois cubos conc\u00eantricos com faces correspondentes paralelas. As figuras abaixo mostram uma vista superior desse s\u00f3lido e uma imagem da pe\u00e7a. Os v\u00e9rtices correspondentes de cada cubo foram conectados com arames retos de comprimentos iguais a cm; as arestas do cubo menor t\u00eam 10 cm de comprimento. ","id":188304,"enunciado":"<P><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 36 e 37<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Uma pe\u00e7a de artesanato, constru\u00edda em acr\u00edlico, \u00e9 formada por dois cubos conc\u00eantricos com faces correspondentes paralelas. As figuras abaixo mostram uma vista superior desse s\u00f3lido e uma imagem da pe\u00e7a. Os v\u00e9rtices correspondentes de cada cubo foram conectados com arames retos de comprimentos iguais a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagens11.gif> cm; as arestas do cubo menor t\u00eam 10 cm de comprimento.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagens12.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/306749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306764,"hashId":"482dbfe173fa51fcb50e5004a0ac1600","enunciado":"<p align=justify>O perd\u00e3o do ofendido extingue a punibilidade do agente nos\r\ncrimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, ainda que concedido ap\u00f3s o tr\u00e2nsito\r\nem julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1119055,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a penal, julgue os itens a seguir.","id":188308,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade e dos efeitos civis da senten\u00e7a\r\npenal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Perd\u00e3o do ofendido","oab":true,"nome":"Perd\u00e3o do ofendido","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406312,"slug":"direito-penal-perdao-do-ofendido"}],"slug":"direito-penal\/306764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso assumisse a autoria do atropelamento, o pai de Jo\u00e3o cometeria denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o, por dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial sabendo-se inocente.","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306784,"hashId":"b12476dc9bc53e9c74e2cd41f31eceb4","enunciado":"<p align=justify>Caso assumisse a autoria do atropelamento, o pai de Jo\u00e3o\r\ncometeria denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica\r\ncondicionada a representa\u00e7\u00e3o, por dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o policial sabendo-se inocente.<\/p>","resposta":1119101,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":188315,"enunciado":"<p align=justify><P>Jo\u00e3o atropelou Pedro. O pai de Jo\u00e3o, que estava no banco do carona, ao seu lado, no intuito de eximi-lo da responsabilidade criminal e civil, alterou a posi\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e do carro antes de a per\u00edcia chegar ao local. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":"direito-penal\/306784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, depois de encerrada qualquer das rodadas, a \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Lu\u00eds ser\u00e1 igual","provas":[{"id":5818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":306786,"hashId":"ee669b40f1baa86c0e35e7f96d21a0ff","enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, depois de encerrada\r\nqualquer das rodadas, a \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Lu\u00eds ser\u00e1 igual<\/p>","resposta":1119135,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.","id":1119132,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagens234.gif> da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.<\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.","id":1119133,"corpo":"a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/Imagens235.gif> da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 metade da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.","id":1119134,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 metade da \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.","id":1119135,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u00e1rea da regi\u00e3o pintada por Sandra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188313,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5818\/94.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 e 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/306786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A energia potencial associada com a deforma\u00e7\u00e3o de uma mola linear \u00e9 sempre positiva, n\u00e3o importando se ela est\u00e1 sendo tracionada ou comprimida.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306814,"hashId":"2f46ae0fe3694793395170b8a263eac6","enunciado":"<p align=justify>A energia potencial associada com a deforma\u00e7\u00e3o de uma\r\nmola linear \u00e9 sempre positiva, n\u00e3o importando se ela est\u00e1\r\nsendo tracionada ou comprimida.<\/p>","resposta":1119188,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio dos trabalhos virtuais e da energia potencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188330,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio dos trabalhos virtuais e da energia\r\npotencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho realizado por uma for\u00e7a conservativa \u00e9 igual ao aumento da energia potencial associada.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306815,"hashId":"98b75614ea7fe27116c2653df12da96d","enunciado":"<p align=justify>O trabalho realizado por uma for\u00e7a conservativa \u00e9 igual\r\nao aumento da energia potencial associada.<\/p>","resposta":1119190,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio dos trabalhos virtuais e da energia potencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188330,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio dos trabalhos virtuais e da energia\r\npotencial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma engrenagem com 26 dentes e m\u00f3dulo 6 possui um di\u00e2metro primitivo de 156 mm.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306827,"hashId":"53102fd132e224738313648e3f771ca7","enunciado":"<p align=justify>Uma engrenagem com 26 dentes e m\u00f3dulo 6 possui um\r\ndi\u00e2metro primitivo de 156 mm.<\/p>","resposta":1119217,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do uso de engrenagens de dentes retos.","id":188335,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca do uso de engrenagens de\r\ndentes retos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em um engrenamento, a raz\u00e3o de contato \u00e9 2,4, ent\u00e3o h\u00e1 em m\u00e9dia 2,4 pares de dentes em contato.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306829,"hashId":"f7c46ee39f9d97de6134dbccc5440eca","enunciado":"<p align=justify>Se, em um engrenamento, a raz\u00e3o de contato \u00e9 2,4, ent\u00e3o\r\nh\u00e1 em m\u00e9dia 2,4 pares de dentes em contato.<\/p>","resposta":1119221,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do uso de engrenagens de dentes retos.","id":188335,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca do uso de engrenagens de\r\ndentes retos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o de um mancal de escorregamento, como na partida de um motor frio, pode ocorrer algum contato entre as superf\u00edcies e, portanto, desgaste por abras\u00e3o. Esta condi\u00e7\u00e3o caracteriza a chamada lubrifica\u00e7\u00e3o limite.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306838,"hashId":"1b98c94f99e52ee0c26de210f2ba2045","enunciado":"<p align=justify>No in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o de um mancal de escorregamento,\r\ncomo na partida de um motor frio, pode ocorrer algum\r\ncontato entre as superf\u00edcies e, portanto, desgaste por\r\nabras\u00e3o. Esta condi\u00e7\u00e3o caracteriza a chamada lubrifica\u00e7\u00e3o\r\nlimite.<\/p>","resposta":1119241,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A lubrifica\u00e7\u00e3o dos mancais tem como fun\u00e7\u00e3o permitir o movimento relativo de elementos rotativos com um m\u00ednimo de perdas por atrito. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188339,"enunciado":"<p align=justify>A lubrifica\u00e7\u00e3o dos mancais tem como fun\u00e7\u00e3o permitir o\r\nmovimento relativo de elementos rotativos com um m\u00ednimo de\r\nperdas por atrito. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O produto interno bruto (PIB) constitui uma forma plaus\u00edvel de se mensurar o desempenho econ\u00f4mico do pa\u00eds porque, al\u00e9m de mensurar o valor de mercado dos bens e servi\u00e7os finais, leva em conta a composi\u00e7\u00e3o do produto e a distribui\u00e7\u00e3o de renda entre os diferentes indiv\u00edduos de determinada economia.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306841,"hashId":"70629e8f6f84dc67ad47ac568900ffbc","enunciado":"<p align=justify>O produto interno bruto (PIB) constitui uma forma plaus\u00edvel\r\nde se mensurar o desempenho econ\u00f4mico do pa\u00eds porque,\r\nal\u00e9m de mensurar o valor de mercado dos bens e servi\u00e7os\r\nfinais, leva em conta a composi\u00e7\u00e3o do produto e a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de renda entre os diferentes indiv\u00edduos de\r\ndeterminada economia.<\/p>","resposta":1119258,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185140,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o\r\ncomportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando\r\nos conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Externa","oab":false,"nome":"Externa","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412924,"slug":"economia-e-financas-externa"},{"nome_clean":"Agregados L\u00edquidos (Regra Geral)","oab":false,"nome":"Agregados L\u00edquidos (Regra Geral)","pai":412915,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412933,"slug":"economia-e-financas-agregados-liquidos-regra-geral"}],"slug":"economia-e-financas\/306841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, tradicionalmente, a conta financeira do balan\u00e7o de pagamentos \u00e9 deficit\u00e1ria, o que indica que o pa\u00eds \u00e9 importador l\u00edquido de capital.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306843,"hashId":"0082c1dfd9b10254279109140fe41cd8","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, tradicionalmente, a conta financeira do balan\u00e7o de\r\npagamentos \u00e9 deficit\u00e1ria, o que indica que o pa\u00eds \u00e9\r\nimportador l\u00edquido de capital.<\/p>","resposta":1119262,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185140,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o\r\ncomportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando\r\nos conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/306843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2006, a redu\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos industrializados (IPI) aplicada a determinados itens de materiais de constru\u00e7\u00e3o, por ter aumentado a renda dispon\u00edvel da economia brasileira, provocou um deslocamento ao longo da curva IS da economia brasileira.","provas":[{"id":5633,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2008"},{"id":16650,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3912},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":306844,"hashId":"d11a36db060bf0823bf2e33d515c04e7","enunciado":"<p align=justify>Em 2006, a redu\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos\r\nindustrializados (IPI) aplicada a determinados itens de\r\nmateriais de constru\u00e7\u00e3o, por ter aumentado a renda\r\ndispon\u00edvel da economia brasileira, provocou um\r\ndeslocamento ao longo da curva IS da economia brasileira.<\/p>","resposta":1119264,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185140,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica estuda a mensura\u00e7\u00e3o e o\r\ncomportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando\r\nos conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403975,"slug":"economia-e-financas-tributacao"}],"slug":"economia-e-financas\/306844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda a seis horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de uma hora. Entre duas jornadas de trabalho haver\u00e1 um per\u00edodo m\u00ednimo de 11 horas consecutivas para descanso.","provas":[{"id":15218,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":306849,"hashId":"58e0c6bd05f54203a914dadb4fcd0838","enunciado":"<p align=justify>Em qualquer trabalho cont\u00ednuo, cuja dura\u00e7\u00e3o exceda a\r\nseis horas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a concess\u00e3o de intervalo para\r\nrepouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1, no m\u00ednimo, de\r\numa hora. Entre duas jornadas de trabalho haver\u00e1 um\r\nper\u00edodo m\u00ednimo de 11 horas consecutivas para\r\ndescanso.<\/p>","resposta":1119285,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicada ao direito do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":188340,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia aplicada ao direito\r\ndo trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/306849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o final do g\u00e1s \u00e9 1,0 atm. ","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306856,"hashId":"0ac7c95861fac26a8cfb9b0985c23c28","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o final do g\u00e1s \u00e9 1,0 atm.\r\n\t<\/p>","resposta":1119304,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico, inicialmente sob press\u00e3o de 2,0 atm, \u00e0 temperatura inicial T 1 K, se expande por uma transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica, do volume inicial V 1 para o volume final 2V 1 , julgue os itens seguintes.","id":188346,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considerando que um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico, inicialmente sob press\u00e3o de 2,0 atm, \u00e0 temperatura inicial T <SUB>1<\/SUB> K, se expande por uma transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica, do volume inicial V <SUB>1<\/SUB> para o volume final <SUB>2<\/SUB>V <SUB>1<\/SUB> , julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A densidade final do g\u00e1s \u00e9 25% do valor inicial.","provas":[{"id":5829,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico","id":4508},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-e-biotecnologia-area-mecanico-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados e Biotecnologia - \u00c1rea Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20445,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20446,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":20447,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11130},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"},{"id":26400,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4499},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-corporativa-area-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"},{"id":26422,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11129},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-engenheiro-mecanico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":306857,"hashId":"42fec2d34f186b7c90fac497de87e91e","enunciado":"<p align=justify>A densidade final do g\u00e1s \u00e9 25% do valor inicial.<\/p>","resposta":1119307,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1119306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1119307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico, inicialmente sob press\u00e3o de 2,0 atm, \u00e0 temperatura inicial T 1 K, se expande por uma transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica, do volume inicial V 1 para o volume final 2V 1 , julgue os itens seguintes.","id":188346,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considerando que um g\u00e1s ideal monoat\u00f4mico, inicialmente sob press\u00e3o de 2,0 atm, \u00e0 temperatura inicial T <SUB>1<\/SUB> K, se expande por uma transforma\u00e7\u00e3o isot\u00e9rmica, do volume inicial V <SUB>1<\/SUB> para o volume final <SUB>2<\/SUB>V <SUB>1<\/SUB> , julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/306857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o limita\u00e7\u00e3o de sua liberdade de agir, no terceiro par\u00e1grafo, refere-se aos limites em que se deve circunscrever","provas":[{"id":6084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":368462,"hashId":"1b0968e5b5fdb9007808ee8c16829cca","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o <EM>limita\u00e7\u00e3o de sua liberdade de agir<\/EM>, no terceiro\r\npar\u00e1grafo, refere-se aos limites em que se deve circunscrever<\/p>","resposta":1314078,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o do poder estatal sobre a economia.","id":1314075,"corpo":"<p align=justify>a interven\u00e7\u00e3o do poder estatal sobre a economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o da imprensa e da elite intelectual.","id":1314076,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o da imprensa e da elite intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema jur\u00eddico em processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o.","id":1314077,"corpo":"<p align=justify>o sistema jur\u00eddico em processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o funcionamento b\u00e1sico das leis do mercado.","id":1314078,"corpo":"<p align=justify>o funcionamento b\u00e1sico das leis do mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o dos trabalhadores intelectuais.","id":1314079,"corpo":"<p align=justify>a rea\u00e7\u00e3o dos trabalhadores intelectuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":217255,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem22.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem23.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A centraliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o acarretou uma concentra\u00e7\u00e3o do capital produtivo nas m\u00e3os de um n\u00famero relativamente pequeno de cidad\u00e3os do pa\u00eds. As express\u00f5es sublinhadas podem ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase acima, por:","provas":[{"id":6084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":368467,"hashId":"90ebe03488f87d50c52f923ef339358c","enunciado":"<P><EM>A centraliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o <U>acarretou<\/U> uma concentra\u00e7\u00e3o do capital produtivo nas m\u00e3os de um n\u00famero<U> relativamente<\/U> pequeno de cidad\u00e3os do pa\u00eds.<\/EM> <\/P>\r\n<P>As express\u00f5es sublinhadas podem ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e o sentido da frase acima, por:<\/P>","resposta":1314109,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estribou-se numa - comparavelmente","id":1314105,"corpo":"<p align=justify>estribou-se numa - comparavelmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incluiu-se em uma - um tanto quanto","id":1314106,"corpo":"<p align=justify>incluiu-se em uma - um tanto quanto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implicou-se numa - mais ou menos","id":1314107,"corpo":"<p align=justify>implicou-se numa - mais ou menos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deveu-se a uma - moderadamente","id":1314108,"corpo":"<p align=justify>deveu-se a uma - moderadamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"originou uma - em certa medida","id":1314109,"corpo":"<p align=justify>originou uma - em certa medida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":217255,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem22.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem23.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o ...... nos surpreender se a minoria econ\u00f4mica dominante ...... de prestar contas a quem mais ...... . Preenche corretamente as lacunas da frase acima a seguinte seq\u00fc\u00eancia de formas verbais:","provas":[{"id":6084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":368530,"hashId":"11dc16686d3a90c353d8d387478a12d5","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o ...... nos surpreender se a minoria econ\u00f4mica\r\ndominante ...... de prestar contas a quem mais ...... .\r\n<P> <\/P>\r\nPreenche corretamente as lacunas da frase acima a\r\nseguinte seq\u00fc\u00eancia de formas verbais:<\/p>","resposta":1314356,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deveremos - deixou - venha a prejudicar ","id":1314355,"corpo":"<p align=justify>deveremos - deixou - venha a prejudicar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devemos - deixa - esteja prejudicando","id":1314356,"corpo":"<p align=justify>devemos - deixa - esteja prejudicando<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00edamos - deixou - prejudicaria","id":1314357,"corpo":"<p align=justify>dever\u00edamos - deixou - prejudicaria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00edamos - deixe - prejudicaria","id":1314358,"corpo":"<p align=justify>dever\u00edamos - deixe - prejudicaria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devamos - deixasse - prejudicaria","id":1314359,"corpo":"<p align=justify>devamos - deixasse - prejudicaria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":217255,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem22.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem23.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esses problemas? O governo federal est\u00e1 empenhado em resolver esses problemas, em reconhecer a gravidade desses problemas, bem como encarar essa gravidade com a coragem que ela est\u00e1 a exigir. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do trecho acima substituindo- se os elementos sublinhados, respectivamente, por:","provas":[{"id":6084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":368546,"hashId":"4b8b273a6141aebed8fe84d960bab42f","enunciado":"Esses problemas? O governo federal est\u00e1 empenhado em\r\n<U>resolver esses problemas<\/U>, em <U>reconhecer a gravidade\r\ndesses problemas<\/U>, bem como <U>encarar essa gravidade<\/U>\r\ncom a coragem que ela est\u00e1 a exigir.\r\n<P> <\/P>\r\nEvitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do trecho acima substituindo-\r\nse os elementos sublinhados, respectivamente,\r\npor:","resposta":1314402,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolv\u00ea-los - reconhecer a gravidade sua - lhe encarar","id":1314400,"corpo":"<p align=justify>resolv\u00ea-los - reconhecer a gravidade sua - lhe encarar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolv\u00ea-los - reconhec\u00ea-los a gravidade - a encarar","id":1314401,"corpo":"<p align=justify>resolv\u00ea-los - reconhec\u00ea-los a gravidade - a encarar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolv\u00ea-los - reconhecer a gravidade deles - encar\u00e1- la","id":1314402,"corpo":"<p align=justify>resolv\u00ea-los - reconhecer a gravidade deles - encar\u00e1-\r\nla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolver-lhes - reconhecer-lhes a gravidade - encar\u00e1- la","id":1314403,"corpo":"<p align=justify>resolver-lhes - reconhecer-lhes a gravidade - encar\u00e1-\r\nla<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolver-lhes - reconhecer-lhes a gravidade - encarar- lhe","id":1314404,"corpo":"<p align=justify>resolver-lhes - reconhecer-lhes a gravidade - encarar-\r\nlhe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":217255,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem22.jpg><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6084\/Imagem23.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00eamio puro mensal, a ser pago no in\u00edcio de cada m\u00eas e no prazo m\u00e1ximo poss\u00edvel (e atuarialmente recomendado), por uma pessoa de 20 anos, que deseje deixar R$ 12.000,00, caso sua morte ocorra at\u00e9 os 65 anos, \u00e9 dado pela seguinte formula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":6630,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais","id":4613},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2008-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-estatistica-e-calculos-atuariais-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Estat\u00edstica e C\u00e1lculos Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":368686,"hashId":"cbea02cea03b5204d128a0b527dccc0f","enunciado":"<p align=justify>O pr\u00eamio puro mensal, a ser pago no in\u00edcio de cada\r\nm\u00eas e no prazo m\u00e1ximo poss\u00edvel (e atuarialmente\r\nrecomendado), por uma pessoa de 20 anos, que\r\ndeseje deixar R$ 12.000,00, caso sua morte ocorra\r\nat\u00e9 os 65 anos, \u00e9 dado pela seguinte formula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1314748,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1314744,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_156.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1314745,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_157.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1314746,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_158.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1314747,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_159.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1314748,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6604\/Imagem_160.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/368686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edmbolo representa ponto de luz no piso.","provas":[{"id":5906,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":314327,"hashId":"6346cb3203e028ed09892e259484b857","enunciado":"<p align=justify>O s\u00edmbolo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5906\/Imagem_182.gif> representa ponto de luz no piso.<\/p>","resposta":1139871,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para compatibilizar os projetos de arquitetura com os projetos complementares &#8212; hidr\u00e1ulico, esgoto, el\u00e9trico, inc\u00eandio, detalhamento do projeto de arquitetura etc. &#8212;, o arquiteto deve ter conhecimento a respeito de simbologia e cores gr\u00e1ficas. No que se refere \u00e0 linguagem e representa\u00e7\u00e3o de projetos, julgue os itens a seguir.","id":191278,"enunciado":"<p align=justify>Para compatibilizar os projetos de arquitetura com os projetos\r\ncomplementares &#8212; hidr\u00e1ulico, esgoto, el\u00e9trico, inc\u00eandio,\r\ndetalhamento do projeto de arquitetura etc. &#8212;, o arquiteto deve\r\nter conhecimento a respeito de simbologia e cores gr\u00e1ficas. No\r\nque se refere \u00e0 linguagem e representa\u00e7\u00e3o de projetos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/314327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos roteadores, o tratamento de pacotes em broadcast \u00e9 id\u00eantico ao reservado pelos switches aos frames em broadcast.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314337,"hashId":"ba5f5b89c60e494a10558cdf0030144f","enunciado":"<P align=justify>Nos roteadores, o tratamento de pacotes em <EM>broadcast <\/EM>\u00e9 id\u00eantico ao reservado pelos <EM>switches<\/EM> aos <EM>frames<\/EM> em <EM>broadcast.<\/EM><\/P>","resposta":1139894,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a switches e roteadores.","id":191291,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a switches e roteadores.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 A 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, a capacidade de comuta\u00e7\u00e3o dos switches \u00e9 superior \u00e0 dos roteadores.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314342,"hashId":"309838ff8311908fe64d206a219ea4b2","enunciado":"<P align=justify>Geralmente, a capacidade de comuta\u00e7\u00e3o dos <EM>switches<\/EM> \u00e9 superior \u00e0 dos roteadores.<\/P>","resposta":1139901,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a switches e roteadores.","id":191291,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a switches e roteadores.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 A 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O setor de patrim\u00f4nio ou de controle do ativo fixo ou imobilizado \u00e9 respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o de todos os bens da empresa pass\u00edveis de deprecia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314351,"hashId":"a17eac7d6a4ae82aea690e4a5a8f8859","enunciado":"<p align=justify>O setor de patrim\u00f4nio ou de controle do ativo fixo ou\r\nimobilizado \u00e9 respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o de\r\ntodos os bens da empresa pass\u00edveis de deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1139933,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191298,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427655,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-do-patrimonio"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/314351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o de bens patrimoniais \u00e9 regulada pela Receita Federal do Brasil, que utiliza tanto o m\u00e9todo da deprecia\u00e7\u00e3o linear como o da soma dos d\u00edgitos para fixar o valor de deprecia\u00e7\u00e3o de cada esp\u00e9cie de bem.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314352,"hashId":"2e8eae948a74877f14a9de66fd60a82d","enunciado":"<p align=justify>A deprecia\u00e7\u00e3o de bens patrimoniais \u00e9 regulada pela Receita\r\nFederal do Brasil, que utiliza tanto o m\u00e9todo da deprecia\u00e7\u00e3o\r\nlinear como o da soma dos d\u00edgitos para fixar o valor de\r\ndeprecia\u00e7\u00e3o de cada esp\u00e9cie de bem.<\/p>","resposta":1139935,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191298,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a gest\u00e3o de patrim\u00f4nio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens no Invent\u00e1rio","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Bens no Invent\u00e1rio","pai":427654,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427723,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-avaliacao-dos-bens-no-inventario"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":427731,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427732,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-depreciacao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/314352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No USM do SNMP v3, pode-se prover um usu\u00e1rio tanto de autentica\u00e7\u00e3o quanto de privacidade nas mensagens. Como s\u00e3o usadas senhas distintas para cada um desses servi\u00e7os, ao usu\u00e1rio s\u00e3o oferecidas as seguintes op\u00e7\u00f5es: sem autentica\u00e7\u00e3o e sem privacidade; sem autentica\u00e7\u00e3o e com privacidade; com autentica\u00e7\u00e3o e sem privacidade; com autentica\u00e7\u00e3o e com privacidade.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314356,"hashId":"6ef37681cf46ffe741d86f0909a22f72","enunciado":"<p align=justify>No USM do SNMP v3, pode-se prover um usu\u00e1rio tanto de\r\nautentica\u00e7\u00e3o quanto de privacidade nas mensagens. Como\r\ns\u00e3o usadas senhas distintas para cada um desses servi\u00e7os, ao\r\nusu\u00e1rio s\u00e3o oferecidas as seguintes op\u00e7\u00f5es: sem autentica\u00e7\u00e3o\r\ne sem privacidade; sem autentica\u00e7\u00e3o e com privacidade; com\r\nautentica\u00e7\u00e3o e sem privacidade; com autentica\u00e7\u00e3o e com\r\nprivacidade.<\/p>","resposta":1139947,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos protocolos de ger\u00eancia de rede, julgue os itens de 66 a 70.","id":191297,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos protocolos de ger\u00eancia de rede, julgue os itens\r\nde 66 a 70.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente apresenta um tumor de boca com grande extens\u00e3o lateral, que atingiu o masseter.","provas":[{"id":28276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a - 2008"},{"id":28277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314365,"hashId":"5d28b953584fe553654357b8947d926a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O paciente apresenta um tumor de boca com grande extens\u00e3o\r\nlateral, que atingiu o masseter.<\/p><\/p>","resposta":1139970,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 60 anos de idade relata hist\u00f3ria de dor na face esquerda, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em regi\u00e3o do segundo molar ipsilateral, ulcera\u00e7\u00e3o nesse local e epistaxe espor\u00e1dica, trismo e ep\u00edfora constante.Com base nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":191305,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>Um paciente de 60 anos de idade relata hist\u00f3ria de dor na face esquerda, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em regi\u00e3o do segundo molar ipsilateral, ulcera\u00e7\u00e3o nesse local e epistaxe espor\u00e1dica, trismo e ep\u00edfora constante.<\/P>Com base nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.\r\n<P><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/314365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lacrimejamento constante pode ser decorrente da extens\u00e3o nasal anterior do tumor.","provas":[{"id":28276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a - 2008"},{"id":28277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314367,"hashId":"e0df98599042513383d20e271e9f8b6e","enunciado":"<p align=justify>O lacrimejamento constante pode ser decorrente da extens\u00e3o\r\nnasal anterior do tumor.<\/p>","resposta":1139973,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 60 anos de idade relata hist\u00f3ria de dor na face esquerda, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em regi\u00e3o do segundo molar ipsilateral, ulcera\u00e7\u00e3o nesse local e epistaxe espor\u00e1dica, trismo e ep\u00edfora constante.Com base nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":191305,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>Um paciente de 60 anos de idade relata hist\u00f3ria de dor na face esquerda, obstru\u00e7\u00e3o nasal e dor em regi\u00e3o do segundo molar ipsilateral, ulcera\u00e7\u00e3o nesse local e epistaxe espor\u00e1dica, trismo e ep\u00edfora constante.<\/P>Com base nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.\r\n<P><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/314367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pre\u00e7os de obras de engenharia s\u00e3o compostos basicamente pelo custos diretos &#8212; que s\u00e3o aqueles relacionados aos servi\u00e7os produzidos diretamente no canteiro de obra, relativos aos custos de materiais e da m\u00e3o-de-obra prim\u00e1ria (oper\u00e1ria) necess\u00e1ria \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da obra &#8212;, pelos custos indiretos &#8212; aqueles relacionados \u00e0 estrutura necess\u00e1ria para a administra\u00e7\u00e3o e gerenciamento do empreendimento e para manuten\u00e7\u00e3o da empresa construtora &#8212;, pelos tributos &#8212; inerentes a qualquer atividade produtiva &#8212; e, em alguns casos, pelo lucro (ou benef\u00edcio) &#8212; que \u00e9 o valor financeiro que se almeja receber pela execu\u00e7\u00e3o da obra.","provas":[{"id":5906,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":314371,"hashId":"268e8e610bab8ba11f793b6780253259","enunciado":"<p align=justify>Os pre\u00e7os de obras de engenharia s\u00e3o compostos\r\nbasicamente pelo custos diretos &#8212; que s\u00e3o aqueles\r\nrelacionados aos servi\u00e7os produzidos diretamente no\r\ncanteiro de obra, relativos aos custos de materiais e da\r\nm\u00e3o-de-obra prim\u00e1ria (oper\u00e1ria) necess\u00e1ria \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os da obra &#8212;, pelos custos indiretos &#8212; aqueles\r\nrelacionados \u00e0 estrutura necess\u00e1ria para a administra\u00e7\u00e3o e\r\ngerenciamento do empreendimento e para manuten\u00e7\u00e3o da\r\nempresa construtora &#8212;, pelos tributos &#8212; inerentes a\r\nqualquer atividade produtiva &#8212; e, em alguns casos, pelo\r\nlucro (ou benef\u00edcio) &#8212; que \u00e9 o valor financeiro que se\r\nalmeja receber pela execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","resposta":1139985,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1139985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1139986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e or\u00e7amento da obra, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":191306,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do planejamento e or\u00e7amento da obra, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/314371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os apenas se justifica pelo incremento em qualidade da execu\u00e7\u00e3o, uma vez que o custo, em geral, \u00e9 aumentado na mesma propor\u00e7\u00e3o que o primeiro.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314380,"hashId":"680394f13b534e975168bf0a3faf7cf5","enunciado":"<p align=justify>A terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os apenas se justifica pelo\r\nincremento em qualidade da execu\u00e7\u00e3o, uma vez que o custo,\r\nem geral, \u00e9 aumentado na mesma propor\u00e7\u00e3o que o primeiro.<\/p>","resposta":1140005,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com respeito a administra\u00e7\u00e3o de contratos.","id":191310,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com respeito a administra\u00e7\u00e3o de\r\ncontratos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos Administrativos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426474,"slug":"administracao-publica-contratos-administrativos"}],"slug":"administracao-publica\/314380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na quarteiriza\u00e7\u00e3o, ocorre o deslocamento do gerenciamento dos contratos de outsourcing para as m\u00e3os de empresas especializadas para tal finalidade.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314382,"hashId":"be039f79658e2eacc6b96d06e322b6af","enunciado":"<p align=justify>Na quarteiriza\u00e7\u00e3o, ocorre o deslocamento do gerenciamento\r\ndos contratos de outsourcing para as m\u00e3os de empresas\r\nespecializadas para tal finalidade.<\/p>","resposta":1140008,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com respeito a administra\u00e7\u00e3o de contratos.","id":191310,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com respeito a administra\u00e7\u00e3o de\r\ncontratos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos Administrativos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426474,"slug":"administracao-publica-contratos-administrativos"}],"slug":"administracao-publica\/314382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos c\u00e2nceres de l\u00e1bio est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o solar, sendo o tipo histol\u00f3gico mais comum o carcinoma basocelular.","provas":[{"id":28276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a - 2008"},{"id":28277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314386,"hashId":"f6c67f1ef7c94772f7596117e4f433d7","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos c\u00e2nceres de l\u00e1bio est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o\r\nsolar, sendo o tipo histol\u00f3gico mais comum o carcinoma\r\nbasocelular.<\/p>","resposta":1140020,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a seguir.","id":191312,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/314386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Corresponde a mais de 90% a taxa de cura de pacientes com diagn\u00f3stico de T1 ou T2 de l\u00e1bio, desde que n\u00e3o haja evid\u00eancia de pesco\u00e7o comprometido e o paciente seja tratado adequadamente por meio de cirurgia.","provas":[{"id":28276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a - 2008"},{"id":28277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314390,"hashId":"f5050c3a4fbb54d8b3000cd1753f978c","enunciado":"<p align=justify>Corresponde a mais de 90% a taxa de cura de pacientes com\r\ndiagn\u00f3stico de T1 ou T2 de l\u00e1bio, desde que n\u00e3o haja\r\nevid\u00eancia de pesco\u00e7o comprometido e o paciente seja tratado\r\nadequadamente por meio de cirurgia.<\/p>","resposta":1140027,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a seguir.","id":191312,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/314390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s diagn\u00f3stico de um carcinoma espinocelular (T2) de borda livre de l\u00edngua, deve-se encaminhar o paciente para cirurgia ou radioterapia, pois ambos os tratamentos t\u00eam resultados semelhantes de sobrevida em 5 anos.","provas":[{"id":28276,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a","id":14171},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cabeca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cabe\u00e7a - 2008"},{"id":28277,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o","id":10224},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-de-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Pesco\u00e7o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314392,"hashId":"98ef474e9f5d1208b36c26005072cc7b","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s diagn\u00f3stico de um carcinoma espinocelular (T2) de\r\nborda livre de l\u00edngua, deve-se encaminhar o paciente para\r\ncirurgia ou radioterapia, pois ambos os tratamentos t\u00eam\r\nresultados semelhantes de sobrevida em 5 anos.<\/p>","resposta":1140032,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a seguir.","id":191312,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s neoplasias malignas da boca, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/314392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recep\u00e7\u00e3o fora de ordem dos fragmentos de resposta acarretar\u00e1 retransmiss\u00e3o.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314403,"hashId":"9ab55f8b7517f97f6255f22c87eaa998","enunciado":"<p align=justify>A recep\u00e7\u00e3o fora de ordem dos fragmentos de resposta\r\nacarretar\u00e1 retransmiss\u00e3o.<\/p>","resposta":1140074,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no trecho de captura de tr\u00e1fego acima apresentado, julgue os itens de seguintes.","id":191307,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5896\/Imagem_155.gif><\/P>\r\n<P>Com base no trecho de captura de tr\u00e1fego acima apresentado, julgue os itens de seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os adjetivos encontrados em \"superior orienta\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o\" (l.4) e \"elevados objetivos da administra\u00e7\u00e3o\" (l.11-12) prejudicam a concis\u00e3o do texto, uma vez que n\u00e3o acrescentam informa\u00e7\u00e3o relevante para o objetivo do relat\u00f3rio.","provas":[{"id":5922,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an005-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5925,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an006-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"},{"id":5930,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-aniii001-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314436,"hashId":"daa15408d430dfe250f58337acc4941e","enunciado":"<p align=justify>Os adjetivos encontrados em \"superior orienta\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o\" (<EM><STRONG>l<\/STRONG><\/EM>.4) e \"elevados objetivos da administra\u00e7\u00e3o\" (<STRONG><EM>l<\/EM><\/STRONG>.11-12) prejudicam a concis\u00e3o do texto, uma vez que n\u00e3o acrescentam informa\u00e7\u00e3o relevante para o objetivo do relat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1140165,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto para os itens de 51 a 60 Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 51 a 60. ","id":191318,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Texto para os itens de 51 a 60<\/P>\r\n<P><IMG style=\"WIDTH: 501px; HEIGHT: 368px\" height=368 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5922\/Imagem_52.gif\" width=522><\/P>\r\n<P>Entre as qualidades comumente atribu\u00eddas ao texto escrito, est\u00e3o a coer\u00eancia, a clareza, a concis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o. De acordo com Jo\u00e3o L. Ney, em sua obra <STRONG>Prontu\u00e1rio de Reda\u00e7\u00e3o Oficial<\/STRONG>, para se obter concis\u00e3o, \u00e9 preciso evitar: informa\u00e7\u00f5es sup\u00e9rfluas para o objetivo que se quer alcan\u00e7ar, palavras e adjetiva\u00e7\u00f5es in\u00fateis, per\u00edfrases ou circunl\u00f3quios, redund\u00e2ncias e repeti\u00e7\u00f5es excessivas. <\/P>\r\n<P>Acerca das informa\u00e7\u00f5es e o texto acima, que \u00e9 parte de um relat\u00f3rio, bem como t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>51 a 60<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/314436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a adi\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos de autentica\u00e7\u00e3o de mensagens a criptogramas, uma vez que ela n\u00e3o agrega seguran\u00e7a.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314443,"hashId":"ab4b48950f3ea4ddfafefbb1e70707db","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a adi\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos de autentica\u00e7\u00e3o de\r\nmensagens a criptogramas, uma vez que ela n\u00e3o agrega\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","resposta":1140184,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de seguran\u00e7a de redes e criptografia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":191329,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de seguran\u00e7a de redes e criptografia, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para assegurar que os controles, objetivos de controle e processos sejam executados e implementados de forma eficaz, a norma NBR ISO\/IEC 27001 recomenda a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias externas em intervalos regulares de, no m\u00e1ximo, seis meses.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314468,"hashId":"2a105fb44f9a42c4ee69ef6818a11524","enunciado":"<p align=justify>Para assegurar que os controles, objetivos de controle e processos sejam executados e implementados de forma eficaz, a norma\r\nNBR ISO\/IEC 27001 recomenda a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias externas em intervalos regulares de, no m\u00e1ximo, seis meses.<\/p>","resposta":1140251,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante ativo para praticamente todo o tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a desse ativo faz-se necess\u00e1ria, seja por quest\u00e3o de conformidade com leis e contratos, seja para assegurar a continuidade do neg\u00f3cio. Acerca da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, bem como das normas e pol\u00edticas a ela aplic\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":191335,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante ativo para praticamente todo o tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a desse ativo faz-se\r\nnecess\u00e1ria, seja por quest\u00e3o de conformidade com leis e contratos, seja para assegurar a continuidade do neg\u00f3cio. Acerca da seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o, bem como das normas e pol\u00edticas a ela aplic\u00e1veis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Arquivo","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Arquivo","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8151,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma NBR ISO\/IEC 27001 recomenda a ado\u00e7\u00e3o de abordagem qualitativa para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de risco. ","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314471,"hashId":"a6b97ed21d2b836665e720e9b293e54d","enunciado":"<p align=justify><P>A norma NBR ISO\/IEC 27001 recomenda a ado\u00e7\u00e3o de abordagem qualitativa para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de risco.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5896\/Imagem_157.gif><\/P><\/p>","resposta":1140257,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante ativo para praticamente todo o tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a desse ativo faz-se necess\u00e1ria, seja por quest\u00e3o de conformidade com leis e contratos, seja para assegurar a continuidade do neg\u00f3cio. Acerca da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, bem como das normas e pol\u00edticas a ela aplic\u00e1veis, julgue os itens a seguir.","id":191335,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante ativo para praticamente todo o tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a desse ativo faz-se\r\nnecess\u00e1ria, seja por quest\u00e3o de conformidade com leis e contratos, seja para assegurar a continuidade do neg\u00f3cio. Acerca da seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o, bem como das normas e pol\u00edticas a ela aplic\u00e1veis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se executar o c\u00f3digo acima, os valores associados a %1 e %2, nas linhas 3 e 4, ser\u00e3o substitu\u00eddos pelos valores correspondentes passados via linha de comando.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314485,"hashId":"418f8e99e561c9afde31d82ab70f707e","enunciado":"<p align=justify>Ao se executar o c\u00f3digo acima, os valores associados a %1\r\ne %2, nas linhas 3 e 4, ser\u00e3o substitu\u00eddos pelos valores\r\ncorrespondentes passados via linha de comando.<\/p>","resposta":1140331,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, julgue os itens de 93 a 101.","id":191344,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5896\/68.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, julgue os itens\r\nde 93 a 101.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linha 7 possui dois la\u00e7os FOR aninhados, sendo que o primeiro la\u00e7o ser\u00e1 executado por 3 itera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314490,"hashId":"5c413e1e605118c1e876fee47f631545","enunciado":"<p align=justify>A linha 7 possui dois la\u00e7os FOR aninhados, sendo que o\r\nprimeiro la\u00e7o ser\u00e1 executado por 3 itera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1140341,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, julgue os itens de 93 a 101.","id":191344,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5896\/68.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando o trecho de c\u00f3digo acima, julgue os itens\r\nde 93 a 101.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma resposta SIP, a linha de status cont\u00e9m o c\u00f3digo de status num\u00e9rico, que \u00e9 classificado em 6 categorias. ","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314501,"hashId":"5ce9b47c5c0c51c5ba26619d3595983d","enunciado":"<P align=justify>Em uma resposta SIP, a linha de <EM>status <\/EM>cont\u00e9m o c\u00f3digo de <EM>status<\/EM> num\u00e9rico, que \u00e9 classificado em 6 categorias. <\/P>","resposta":1140368,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de servi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s praticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a demanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce tamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com conhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os itens de 102 a 111.","id":191357,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de\r\nservi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s\r\npraticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a\r\ndemanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce\r\ntamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com\r\nconhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens de 102 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O H.323 n\u00e3o possui suporte para endere\u00e7os no formato E.164.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314504,"hashId":"f37c307733245b99ec78e281dcf9c5c7","enunciado":"<p align=justify>O H.323 n\u00e3o possui suporte para endere\u00e7os no formato\r\nE.164.<\/p>","resposta":1140375,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de servi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s praticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a demanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce tamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com conhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os itens de 102 a 111.","id":191357,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de\r\nservi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s\r\npraticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a\r\ndemanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce\r\ntamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com\r\nconhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens de 102 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O codec G.711 utiliza a t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o por codifica\u00e7\u00e3o de pulso.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314508,"hashId":"660665ea99943457f0d0c572b121a977","enunciado":"<p align=justify>O codec G.711 utiliza a t\u00e9cnica de modula\u00e7\u00e3o por\r\ncodifica\u00e7\u00e3o de pulso.<\/p>","resposta":1140382,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de servi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s praticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a demanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce tamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com conhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os itens de 102 a 111.","id":191357,"enunciado":"<p align=justify>Os \u00faltimos anos v\u00eam sendo marcados pela converg\u00eancia de\r\nservi\u00e7os. Aplica\u00e7\u00f5es como VoIP, que at\u00e9 uma d\u00e9cada atr\u00e1s\r\npraticamente inexistia, hoje fazem parte do dia-a-dia. Como a\r\ndemanda por servi\u00e7os dessa natureza vem aumentando, cresce\r\ntamb\u00e9m a necessidade de profissionais capacitados e com\r\nconhecimento nessas tecnologias. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens de 102 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fornecimento de aparelhos protetores que eliminem a insalubridade detectada num determinado ambiente de trabalho n\u00e3o retira do empregado o direito de receber o adicional.","provas":[{"id":5925,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an006-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314518,"hashId":"17fdea84c210f015f5f98a033c2c5c09","enunciado":"<p align=justify>O fornecimento de aparelhos protetores que eliminem a\r\ninsalubridade detectada num determinado ambiente de\r\ntrabalho n\u00e3o retira do empregado o direito de receber o\r\nadicional.<\/p>","resposta":1140403,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens que se seguem.","id":191360,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/314518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo HTTP \u00e9 considerado um protocolo stateless, pois o mesmo n\u00e3o mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre conex\u00f5es.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314524,"hashId":"a529febc03d0422ad403e37500745f48","enunciado":"<P align=justify>O protocolo HTTP \u00e9 considerado um protocolo <EM>stateless,<\/EM> pois o mesmo n\u00e3o mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre conex\u00f5es.<\/P>","resposta":1140418,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de rede, julgue os itens que se seguem.","id":191364,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de rede,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo HTTP tem dois mecanismos de autentica\u00e7\u00e3o: basic e digest. No basic, a senha n\u00e3o \u00e9 criptografada, apenas codificada em base64.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314525,"hashId":"291f2179c9d8e6531f674227a2d9868d","enunciado":"<p align=justify>O protocolo HTTP tem dois mecanismos de autentica\u00e7\u00e3o:\r\nbasic e digest. No basic, a senha n\u00e3o \u00e9 criptografada, apenas\r\ncodificada em base64.<\/p>","resposta":1140420,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de rede, julgue os itens que se seguem.","id":191364,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos protocolos da camada de aplica\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de rede,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ministros de confiss\u00e3o religiosa s\u00e3o considerados contribuintes individuais da previd\u00eancia social.","provas":[{"id":5925,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an006-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314530,"hashId":"99e97fcd101aa881b31f99f1317d60ed","enunciado":"<p align=justify>Os ministros de confiss\u00e3o religiosa s\u00e3o considerados\r\ncontribuintes individuais da previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":1140440,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 12 a 20.","id":191365,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 12 a 20.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/314530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dirigentes sindicais, enquanto estiverem no exerc\u00edcio do cargo, dever\u00e3o receber novo enquadramento no RGPS.","provas":[{"id":5925,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAEDF","id":1361,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-df-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-codigo-an006-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE  DF - Analista T\u00e9cnico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":314534,"hashId":"56858c4eeffec7a29112729048d0bf75","enunciado":"<p align=justify>Os dirigentes sindicais, enquanto estiverem no exerc\u00edcio do\r\ncargo, dever\u00e3o receber novo enquadramento no RGPS.<\/p>","resposta":1140449,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 12 a 20.","id":191365,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 12 a 20.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/314534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Samba, smb.conf, permite especificar o endere\u00e7o IP dos hospedeiros que poder\u00e3o acessar os servi\u00e7os disponibilizados pelo Samba.","provas":[{"id":5896,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Redes","id":399},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Redes - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":314550,"hashId":"733483c9645e61fecb25c54d53efdc51","enunciado":"<p align=justify>O arquivo de configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Samba, smb.conf,\r\npermite especificar o endere\u00e7o IP dos hospedeiros que\r\npoder\u00e3o acessar os servi\u00e7os disponibilizados pelo Samba.<\/p>","resposta":1140482,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com a populariza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, hoje h\u00e1 ambientes com sistemas operacionais bastante heterog\u00eaneos. Permitir a troca de informa\u00e7\u00f5es e o compartilhamento de recursos entre sistemas heterog\u00eaneos nem sempre \u00e9 uma tarefa simples. Acerca dos sistemas operacionais e seus componentes, julgue os itens seguintes.","id":191369,"enunciado":"<p align=justify>Com a populariza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux, hoje h\u00e1\r\nambientes com sistemas operacionais bastante heterog\u00eaneos.\r\nPermitir a troca de informa\u00e7\u00f5es e o compartilhamento de recursos\r\nentre sistemas heterog\u00eaneos nem sempre \u00e9 uma tarefa simples.\r\nAcerca dos sistemas operacionais e seus componentes, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/314550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No enxerto \u00f3sseo aut\u00f3geno, para que n\u00e3o ocorra rejei\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio o processamento do osso para se remover as prote\u00ednas que causam os mecanismos de rejei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28279,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cranio-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314565,"hashId":"6754b5b95c959ae7f5f8b829bf7909f8","enunciado":"<p align=justify>No enxerto \u00f3sseo aut\u00f3geno, para que n\u00e3o ocorra rejei\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio o processamento do osso para se remover as\r\nprote\u00ednas que causam os mecanismos de rejei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1140528,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico, julgue os itens a seguir.","id":191382,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","oab":false,"nome":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291387,"slug":"medicina-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"slug":"medicina\/314565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o aguda a um tecido al\u00f3geno transplantado \u00e9 mediada por linf\u00f3citos T e pode ser controlada pelo uso de imunossupressores.","provas":[{"id":28279,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cranio-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314566,"hashId":"d877ce36c850e63f972ebfd5c2cdc289","enunciado":"<p align=justify>A rejei\u00e7\u00e3o aguda a um tecido al\u00f3geno transplantado \u00e9\r\nmediada por linf\u00f3citos T e pode ser controlada pelo uso de\r\nimunossupressores.<\/p>","resposta":1140529,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico, julgue os itens a seguir.","id":191382,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do paciente cir\u00fargico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","oab":false,"nome":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291387,"slug":"medicina-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"slug":"medicina\/314566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de conhecimento do assunto solicitado pelo usu\u00e1rio, por parte do bibliotec\u00e1rio, leva \u00e0 incorreta sele\u00e7\u00e3o da mensagem do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":5926,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":314567,"hashId":"9d288aeb4799f52242a61480aa083188","enunciado":"<p align=justify>A falta de conhecimento do assunto solicitado pelo usu\u00e1rio,\r\npor parte do bibliotec\u00e1rio, leva \u00e0 incorreta sele\u00e7\u00e3o da\r\nmensagem do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":1140531,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as seis fases do processo de refer\u00eancia &#8212; sele\u00e7\u00e3o da mensagem, negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca, busca, sele\u00e7\u00e3o da resposta e renegocia\u00e7\u00e3o &#8212;, julgue os itens a seguir, a respeito de falhas e medidas corretivas relativas a esse processo. ","id":191380,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as seis fases do processo de refer\u00eancia &#8212; sele\u00e7\u00e3o\r\nda mensagem, negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, desenvolvimento da\r\nestrat\u00e9gia de busca, busca, sele\u00e7\u00e3o da resposta e renegocia\u00e7\u00e3o &#8212;,\r\njulgue os itens a seguir, a respeito de falhas e medidas corretivas\r\nrelativas a esse processo.<\/p> ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/314567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de hemorragia grave, a art\u00e9ria facial pode ser ligada de um ou at\u00e9 de dois lados.","provas":[{"id":28279,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cranio-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314575,"hashId":"ba2d14155fad4d5a935bb841e8aef323","enunciado":"<p align=justify>Em casos de hemorragia grave, a art\u00e9ria facial pode ser\r\nligada de um ou at\u00e9 de dois lados.<\/p>","resposta":1140557,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, julgue os itens que seguem.","id":191386,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","oab":false,"nome":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291387,"slug":"medicina-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"slug":"medicina\/314575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cicatriz hipertr\u00f3fica pode ocorrer devido a incis\u00f5es mal planejadas ou tracionamento excessivo da ferida cir\u00fargica e \u00e9 mais freq\u00fcente na ra\u00e7a branca.","provas":[{"id":28279,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial","id":3827},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-cranio-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cr\u00e2nio Maxilo-Facial - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"}],"id":314577,"hashId":"349fabf0524404e10f3b128b058ea3b7","enunciado":"<p align=justify>A cicatriz hipertr\u00f3fica pode ocorrer devido a incis\u00f5es mal\r\nplanejadas ou tracionamento excessivo da ferida cir\u00fargica e\r\n\u00e9 mais freq\u00fcente na ra\u00e7a branca.<\/p>","resposta":1140562,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1140561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1140562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, julgue os itens que seguem.","id":191386,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","oab":false,"nome":"Cirurgia Buco-Maxilo Facial","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291387,"slug":"medicina-cirurgia-buco-maxilo-facial"}],"slug":"medicina\/314577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A moda e a mediana da distribui\u00e7\u00e3o de T s\u00e3o iguais a zero.","provas":[{"id":5949,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":315988,"hashId":"8ba1720ab5242c5c7a7c610d7e162e6c","enunciado":"<p align=justify><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>\r\n<P>A moda e a mediana da distribui\u00e7\u00e3o de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBD1o00 size=2><FONT face=TTBD1o00 size=2><EM>T<\/EM> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>s\u00e3o iguais a zero.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","resposta":1144291,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um relat\u00f3rio divulgado pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Senado americano em 2003 aumentou a paran\u00f3ia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica e a preocupa\u00e7\u00e3o de todo o mundo com o terrorismo. Mais de 80 especialistas em seguran\u00e7a nacional e n\u00e3o-prolifera\u00e7\u00e3o de arsenais conclu\u00edram que a chance de o planeta assistir a um atentado com armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa (qu\u00edmicas, biol\u00f3gicas ou nucleares) segue a curva log\u00edstica , em que L(t) representa a probabilidade de o planeta assistir a um atentado com armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa para um dado instante t, em anos, sendo t &ge; 0, e &beta; \u00e9 uma constante. Nesse modelo, t = 0 corresponde ao ano 2003, t = 1, ao ano 2004, e t = k &ge; 0, ao ano 2003 + k. De acordo com os especialistas, a probabilidade de o mundo assistir a um atentado com armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa em 2013 \u2014 t = 10 \u2014 ser\u00e1 igual a 0,80 \u2014 L(10) = 0,8. Correio Braziliense, 23\/5\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":191927,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um relat\u00f3rio divulgado pela Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es\r\nExteriores do Senado americano em 2003 aumentou a paran\u00f3ia\r\ndos Estados Unidos da Am\u00e9rica e a preocupa\u00e7\u00e3o de todo o\r\nmundo com o terrorismo. Mais de 80 especialistas em seguran\u00e7a\r\nnacional e n\u00e3o-prolifera\u00e7\u00e3o de arsenais conclu\u00edram que a chance\r\nde o planeta assistir a um atentado com armas de destrui\u00e7\u00e3o em\r\nmassa (qu\u00edmicas, biol\u00f3gicas ou nucleares) segue a curva log\u00edstica\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5949\/4.GIF\">, em que L(t) representa a probabilidade de o planeta\r\nassistir a um atentado com armas de destrui\u00e7\u00e3o em massa para um\r\ndado instante t, em anos, sendo t &ge; 0, e &beta; \u00e9 uma constante. Nesse\r\nmodelo, t = 0 corresponde ao ano 2003, t = 1, ao ano 2004, e\r\nt = k &ge; 0, ao ano 2003 + k. De acordo com os especialistas, a\r\nprobabilidade de o mundo assistir a um atentado com armas de\r\ndestrui\u00e7\u00e3o em massa em 2013 \u2014 t = 10 \u2014 ser\u00e1 igual a 0,80 \u2014\r\nL(10) = 0,8.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub><strong>Correio Braziliense<\/strong>, 23\/5\/2005 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/315988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Planaltina de Goi\u00e1s, de um grupo de 100 pessoas em idade escolar, a probabilidade de que exatamente 85 delas estejam matriculadas na rede p\u00fablica e particular para os ensinos infantil, fundamental e m\u00e9dio \u00e9 superior a 0,85.","provas":[{"id":5949,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":316046,"hashId":"634c683830998568ad7f3ca91afb1d38","enunciado":"<p align=justify>Em Planaltina de Goi\u00e1s, de um grupo de 100 pessoas em idade\r\nescolar, a probabilidade de que exatamente 85 delas estejam\r\nmatriculadas na rede p\u00fablica e particular para os ensinos\r\ninfantil, fundamental e m\u00e9dio \u00e9 superior a 0,85.<\/p>","resposta":1144472,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pela proximidade da cadeia p\u00fablica que \u00e9 dif\u00edcil ser crian\u00e7a e adolescente em Planaltina de Goi\u00e1s. A cidade tem um dos mais baixos \u00edndices de desenvolvimento humano (IDH) do estado de Goi\u00e1s, com 0,723 &#8212; o que coloca o munic\u00edpio na posi\u00e7\u00e3o 163.\u00ba entre os 243 munic\u00edpios do estado. Um dos pontos que rebaixam o local no par\u00e2metro de direitos humanos \u00e9 a baixa oferta e qualidade do ensino. De acordo com o IBGE, dos 75 mil habitantes de Planaltina de Goi\u00e1s, 27 mil est\u00e3o em idade escolar. No entanto, o n\u00famero de matr\u00edculas na rede p\u00fablica e particular para os ensinos infantil, fundamental e m\u00e9dio n\u00e3o passa das 23 mil vagas, ou seja, 4 mil crian\u00e7as, entre meninas e meninos, ficam fora da escola. Correio Braziliense (com adapta\u00e7\u00f5es). Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":191965,"enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>\r\n<P align=left>                 N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 pela proximidade da cadeia p\u00fablica que \u00e9 dif\u00edcil ser crian\u00e7a e adolescente em Planaltina de Goi\u00e1s. A cidade tem um dos mais baixos \u00edndices de desenvolvimento humano (IDH) do estado de Goi\u00e1s, com 0,723 &#8212; o que coloca o munic\u00edpio na posi\u00e7\u00e3o 163.\u00ba entre os 243 munic\u00edpios do estado. Um dos pontos que rebaixam o local no par\u00e2metro de direitos humanos \u00e9 a baixa oferta e qualidade do ensino. De acordo com o IBGE, dos 75 mil habitantes de Planaltina de Goi\u00e1s, 27 mil est\u00e3o em idade escolar. No entanto, o n\u00famero de matr\u00edculas na rede p\u00fablica e particular para os ensinos infantil, fundamental e m\u00e9dio n\u00e3o passa das 23 mil vagas, ou seja, 4 mil crian\u00e7as, entre meninas e meninos, ficam fora da escola. <\/P>\r\n<P align=left><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCBo00 size=1><FONT face=TTBCBo00 size=1>                                                                  Correio Braziliense <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/FONT><\/FONT><\/P>\r\n<P align=left><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/316046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Se &#955;1 e &#955;2 s\u00e3o os autovalores da matriz inversa de &#937;, ent\u00e3o (&#955;1 + &#955;2)2 &gt; 170. ","provas":[{"id":5949,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":316117,"hashId":"1f133f8966bb08ee7f4cca7751313027","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>\r\n<P align=left>Se <EM>&#955;<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1><SUB><EM>1<\/EM> <\/SUB><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>e <EM>&#955;<\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1><EM><SUB>2<\/SUB> <\/EM><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>s\u00e3o os autovalores da matriz inversa de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC7o00 size=2><FONT face=TTBC7o00 size=2><STRONG>&#937;<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>, ent\u00e3o (<EM>&#955;<\/EM><\/FONT><\/FONT><EM><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1><SUB>1 <\/SUB><\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>+ &#955;<\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1><SUB>2<\/SUB><\/FONT><\/FONT><\/EM><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>)<\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBCAo00 size=1><FONT face=TTBCAo00 size=1><SUB>2<\/SUB> <\/FONT><\/FONT><FONT face=TTBC4o00 size=2><FONT face=TTBC4o00 size=2>&gt; 170.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1144690,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_191978.gif","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/316117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O brise-soleil n\u00e3o corresponde \u00e0 necessidade de prote\u00e7\u00e3o solar indicada pela m\u00e1scara.","provas":[{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":316138,"hashId":"5358fdfcbda1dbad2e2ec3281278f1ba","enunciado":"<P align=justify>O <EM>brise-soleil<\/EM> n\u00e3o corresponde \u00e0 necessidade de prote\u00e7\u00e3o solar indicada pela m\u00e1scara.<\/P>","resposta":1144731,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas figuras acima, julgue o item seguinte. ","id":192011,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5954\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas figuras acima, julgue o item seguinte.<\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/316138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raz\u00e3o de amortecimento \u00e9 igual a 0,25.","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316172,"hashId":"2f9a9e392d6260987fe4040632ac5174","enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o de amortecimento \u00e9 igual a 0,25.<\/p>","resposta":1144832,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um sistema massa-mola amortecido, em que a massa \u00e9 de 100 kg, a rigidez da mola \u00e9 3.600 N\/m e o coeficiente de amortecimento \u00e9 de 300 kg\/s, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":192029,"enunciado":"<p align=justify>Considerando um sistema massa-mola amortecido, em que a\r\nmassa \u00e9 de 100 kg, a rigidez da mola \u00e9 3.600 N\/m e o coeficiente\r\nde amortecimento \u00e9 de 300 kg\/s, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A freq\u00fc\u00eancia natural amortecida \u00e9 superior a freq\u00fc\u00eancia natural n\u00e3o-amortecida.","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316174,"hashId":"a4c140ff79168b4bfb39deed0093a5eb","enunciado":"<p align=justify>A freq\u00fc\u00eancia natural amortecida \u00e9 superior a freq\u00fc\u00eancia\r\nnatural n\u00e3o-amortecida.<\/p>","resposta":1144837,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um sistema massa-mola amortecido, em que a massa \u00e9 de 100 kg, a rigidez da mola \u00e9 3.600 N\/m e o coeficiente de amortecimento \u00e9 de 300 kg\/s, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":192029,"enunciado":"<p align=justify>Considerando um sistema massa-mola amortecido, em que a\r\nmassa \u00e9 de 100 kg, a rigidez da mola \u00e9 3.600 N\/m e o coeficiente\r\nde amortecimento \u00e9 de 300 kg\/s, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O po\u00e7o em apre\u00e7o mede 1,30 m \u00d7 1,60 m.","provas":[{"id":5954,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":316220,"hashId":"2aabc4d0ad17928a1662ac4747f7fd36","enunciado":"<p align=justify>O po\u00e7o em apre\u00e7o mede 1,30 m \u00d7 1,60 m.<\/p>","resposta":1144962,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho acima consiste em um corte esquem\u00e1tico de um po\u00e7o de elevador que comunica pavimentos com p\u00e9-direito de 2,90 m. Com base nesse desenho, julgue os itens que se seguem.","id":192044,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5954\/Imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho acima consiste em um corte esquem\u00e1tico de um po\u00e7o de elevador que comunica pavimentos com p\u00e9-direito de 2,90 m. Com base nesse desenho, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/316220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cada ciclo tem-se que QH = 17.500 J.","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316227,"hashId":"c264f9265b18f794f9db96320a6ea07f","enunciado":"<P align=justify>Em cada ciclo tem-se que <EM>Q<SUB>H<\/SUB><\/EM> = 17.500 J.<\/P>","resposta":1144988,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1144988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1144989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma bomba de calor com COP igual a 3,5 requer o fornecimento de 5.000 J de trabalho l\u00edquido por ciclo para realizar as transfer\u00eancias de calor extra\u00eddo (QC ) e calor fornecido (QH ). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem","id":192051,"enunciado":"<P align=justify>Uma bomba de calor com COP igual a 3,5 requer o fornecimento de 5.000 J de trabalho l\u00edquido por ciclo para realizar as transfer\u00eancias de calor extra\u00eddo (<EM>Q<SUB>C<\/SUB><\/EM> ) e calor fornecido <EM>(Q<SUB>H<\/SUB><\/EM> ). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o de um a\u00e7o inoxid\u00e1vel 304 melhora quando ele \u00e9 laminado a frio.","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316253,"hashId":"4cdf8906a8d646a96c4375029f9a8ae2","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o de um a\u00e7o inoxid\u00e1vel 304 melhora\r\nquando ele \u00e9 laminado a frio.<\/p>","resposta":1145045,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos, que s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia mec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.","id":192058,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos,\r\nque s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia\r\nmec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aquecimento de um a\u00e7o carbono acima da temperatura cr\u00edtica, seguido de um resfriamento r\u00e1pido em \u00f3leo, produz uma queda acentuada da dureza do material.","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316254,"hashId":"54d340c9c89427abbdb5431e0e1d46f5","enunciado":"<p align=justify>O aquecimento de um a\u00e7o carbono acima da temperatura\r\ncr\u00edtica, seguido de um resfriamento r\u00e1pido em \u00f3leo, produz\r\numa queda acentuada da dureza do material.<\/p>","resposta":1145048,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos, que s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia mec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.","id":192058,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos,\r\nque s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia\r\nmec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es residuais de compress\u00e3o na superf\u00edcie de placas de vidro, quando h\u00e1 um resfriamento r\u00e1pido ap\u00f3s a placa ter sido aquecida a uma temperatura suficientemente alta, causa aumento da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do vidro","provas":[{"id":5953,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":522},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":316255,"hashId":"8a6245b463b2a96525cd5102f9ca6283","enunciado":"<p align=justify>A introdu\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es residuais de compress\u00e3o na\r\nsuperf\u00edcie de placas de vidro, quando h\u00e1 um resfriamento\r\nr\u00e1pido ap\u00f3s a placa ter sido aquecida a uma temperatura\r\nsuficientemente alta, causa aumento da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o\r\ndo vidro<\/p>","resposta":1145049,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos, que s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia mec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.","id":192058,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a tratamentos t\u00e9rmicos e processamentos mec\u00e2nicos,\r\nque s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizados para alterar a resist\u00eancia\r\nmec\u00e2nica de materiais met\u00e1licos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/316255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, as cenas de radioteatro eram","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261500,"hashId":"5a62985830d699196921841a81f90cfc","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, as cenas de radioteatro eram<\/p>","resposta":1000926,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gravadas no r\u00e1dio por atores desconhecidos.","id":1000923,"corpo":"<p align=justify>gravadas no r\u00e1dio por atores desconhecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levadas ao ar sem um espa\u00e7o definido na programa\u00e7\u00e3o.","id":1000924,"corpo":"<p align=justify>levadas ao ar sem um espa\u00e7o definido na programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gravadas no teatro e veiculadas pelo r\u00e1dio.","id":1000925,"corpo":"<p align=justify>gravadas no teatro e veiculadas pelo r\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizadas ao vivo por atores e atrizes de teatro.","id":1000926,"corpo":"<p align=justify>realizadas ao vivo por atores e atrizes de teatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anunciadas sem entusiasmo pelo locutor.","id":1000927,"corpo":"<p align=justify>anunciadas sem entusiasmo pelo locutor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 14. ","id":171889,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>03<\/STRONG> a <STRONG>14<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_20.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em &#8211; Senhoras e senhoritas, o famoso creme dental Colgate apresenta... &#8211; as retic\u00eancias indicam que o locutor","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261503,"hashId":"6b35e2b8311ec5f30e45b2d456b956bc","enunciado":"<P align=justify>Em &#8211; <EM>Senhoras e senhoritas, o famoso creme dental Colgate apresenta<\/EM>... &#8211; as retic\u00eancias indicam que o locutor<\/P>","resposta":1000940,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se mostrava pouco interessado em narrar a novela para os ouvintes.","id":1000938,"corpo":"<p align=justify>se mostrava pouco interessado em narrar a novela para\r\nos ouvintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esqueceu o que deveria dizer a respeito da novela.","id":1000939,"corpo":"<p align=justify>esqueceu o que deveria dizer a respeito da novela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve a inten\u00e7\u00e3o de criar o suspense e atrair a aten\u00e7\u00e3o dos ouvintes.","id":1000940,"corpo":"<p align=justify>teve a inten\u00e7\u00e3o de criar o suspense e atrair a aten\u00e7\u00e3o dos\r\nouvintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pretendia criar um ar de mist\u00e9rio e medo, pr\u00f3prio \u00e0s novelas femininas.","id":1000941,"corpo":"<p align=justify>pretendia criar um ar de mist\u00e9rio e medo, pr\u00f3prio \u00e0s\r\nnovelas femininas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estava lendo o roteiro com dificuldade, apesar de interessado.","id":1000942,"corpo":"<p align=justify>estava lendo o roteiro com dificuldade, apesar de interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 14. ","id":171889,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>03<\/STRONG> a <STRONG>14<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_20.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, se uma r\u00e1dio__________transmitir todas as novelas j\u00e1 irradiadas, noite e dia, incessantemente,____________ 1 ano, quatro meses, quatro dias e vinte horas e meia. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, os espa\u00e7os da frase, conforme a norma padr\u00e3o.","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261506,"hashId":"07d905afb82ae7d010182495ba4139e3","enunciado":"Hoje, se uma r\u00e1dio__________transmitir todas as novelas j\u00e1 irradiadas, noite e dia, incessantemente,____________ 1 ano, quatro meses, quatro dias e vinte horas e meia. <\/P>\n<P align=justify>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, os espa\u00e7os da frase, conforme a norma padr\u00e3o.<\/P><\/p>","resposta":1000953,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolver ... gastar\u00e1","id":1000953,"corpo":"<p align=justify>resolver ... gastar\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolve ... gastava","id":1000954,"corpo":"<p align=justify>resolve ... gastava<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolvia ... gasta","id":1000955,"corpo":"<p align=justify>resolvia ... gasta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolveria ... gastasse","id":1000956,"corpo":"<p align=justify>resolveria ... gastasse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolveu ... gaste","id":1000957,"corpo":"<p align=justify>resolveu ... gaste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 14. ","id":171889,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>03<\/STRONG> a <STRONG>14<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_20.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261508,"hashId":"dd27cbc50c1dd37f75b63ccef48c78ba","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1000966,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era intercalados entre os n\u00fameros musicais pequenas cenas de radioteatro.","id":1000963,"corpo":"<p align=justify>Era intercalados entre os n\u00fameros musicais pequenas\r\ncenas de radioteatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma marcha de grandes vit\u00f3rias foram iniciadas pelo radioteatro.","id":1000964,"corpo":"<p align=justify>Uma marcha de grandes vit\u00f3rias foram iniciadas pelo\r\nradioteatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duraram praticamente dois anos a primeira aut\u00eantica hist\u00f3ria seriada radiof\u00f4nica.","id":1000965,"corpo":"<p align=justify>Duraram praticamente dois anos a primeira aut\u00eantica\r\nhist\u00f3ria seriada radiof\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a R\u00e1dio Nacional faz 20 anos, cerca de 50% das transmiss\u00f5es incluem novelas.","id":1000966,"corpo":"<p align=justify>Quando a R\u00e1dio Nacional faz 20 anos, cerca de 50% das\r\ntransmiss\u00f5es incluem novelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi prometido fotografia dos artistas e \u00e1lbum a quem enviassem um r\u00f3tulo \"Colgate\".","id":1000967,"corpo":"<p align=justify>Foi prometido fotografia dos artistas e \u00e1lbum a quem\r\nenviassem um r\u00f3tulo \"Colgate\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 14. ","id":171889,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>03<\/STRONG> a <STRONG>14<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_20.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os espa\u00e7os do trecho devem ser preenchidos, correta e respectivamente, com ","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261510,"hashId":"8b890675734aed3956ce560c06598ff8","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/Imagem_23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os espa\u00e7os do trecho devem ser preenchidos, correta e respectivamente, com<\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":1000977,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trafegar ... que o ... lhe","id":1000973,"corpo":"<p align=justify>trafegar ... que o ... lhe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"traficar ... que ... o","id":1000974,"corpo":"<p align=justify>traficar ... que ... o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trafegar ... o qual ... lhe","id":1000975,"corpo":"<p align=justify>trafegar ... o qual ... lhe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traficar ... cujo o ... lhe","id":1000976,"corpo":"<p align=justify>traficar ... cujo o ... lhe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trafegar ... cujo ... o","id":1000977,"corpo":"<p align=justify>trafegar ... cujo ... o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Locutor","id":3277}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o empregada ocorre pelo mesmo motivo que a da frase &#8211; \u00cdsis de Oliveira era a principal dama-gal\u00e3, e Paulo Gracindo e Celso Guimar\u00e3es, os gal\u00e3s.","provas":[{"id":5161,"cargo":{"descricao":"Locutor","id":3277},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da UNESP","sigla":"FUNDUNESP","id":377,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundunesp-sp-2008-vunesp-locutor","tipo":1,"nome":"VUNESP - FUNDUNESP - Locutor - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":261514,"hashId":"38190379f051ba93caf6d0ac4381df9a","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o empregada ocorre pelo mesmo motivo que a da frase &#8211; <EM>\u00cdsis de Oliveira era a principal dama-gal\u00e3, e Paulo Gracindo e Celso Guimar\u00e3es, os gal\u00e3s.<\/EM><\/P>","resposta":1000993,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A R\u00e1dio Nacional contava com pessoal da linha de frente, as demais, com amadores.","id":1000993,"corpo":"<p align=justify>A R\u00e1dio Nacional contava com pessoal da linha de frente,\r\nas demais, com amadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O locutor, naquela \u00e9poca, emocionava as ouvintes, assim como Tarc\u00edsio Meira hoje emociona as telespectadoras.","id":1000994,"corpo":"<p align=justify>O locutor, naquela \u00e9poca, emocionava as ouvintes, assim\r\ncomo Tarc\u00edsio Meira hoje emociona as telespectadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9sar Ladeira copiava os argentinos, que empregavam os \"erres\" s\u00f3 para distingui-los dos \"ag\u00e1s\" aspirados do espanhol.","id":1000995,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9sar Ladeira copiava os argentinos, que empregavam\r\nos \"erres\" s\u00f3 para distingui-los dos \"ag\u00e1s\" aspirados do\r\nespanhol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfredo Nagib e Armando Motta, na R\u00e1dio Tupi, faziam locu\u00e7\u00e3o comercial.","id":1000996,"corpo":"<p align=justify>Alfredo Nagib e Armando Motta, na R\u00e1dio Tupi, faziam\r\nlocu\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A R\u00e1dio Nacional do Rio acabou com o r\u00e1dio de amadores, pois surgiu como uma bomba at\u00f4mica.","id":1000997,"corpo":"<p align=justify>A R\u00e1dio Nacional do Rio acabou com o r\u00e1dio de\r\namadores, pois surgiu como uma bomba at\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto de Ant\u00f4nio Carlos Resende. ","id":171891,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros <STRONG>16<\/STRONG> a <STRONG>20<\/STRONG> baseiam-se no texto de Ant\u00f4nio Carlos Resende.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5161\/14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/261514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudiosos apontaram para a import\u00e2ncia dos pressupostos de um administrador quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca dos empregados, a exemplo das teorias X e Y, cujo precursor acreditava em duas extremidades opostas de funcion\u00e1rios (daqueles que evitam o trabalho quando poss\u00edvel aos que gostam do trabalho e sentem prazer com ele), promovendo a teoria Y como modelo de administra\u00e7\u00e3o por excel\u00eancia.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324129,"hashId":"62d488ae02e0a2cd32e609e22c1e0cc6","enunciado":"<p align=justify>Estudiosos apontaram para a import\u00e2ncia dos\r\npressupostos de um administrador quanto \u00e0\r\nmotiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca dos empregados, a exemplo das\r\nteorias X e Y, cujo precursor acreditava em duas\r\nextremidades opostas de funcion\u00e1rios (daqueles que\r\nevitam o trabalho quando poss\u00edvel aos que gostam do\r\ntrabalho e sentem prazer com ele), promovendo a\r\nteoria Y como modelo de administra\u00e7\u00e3o por\r\nexcel\u00eancia.<\/p>","resposta":1167496,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos cem anos, a vis\u00e3o dos te\u00f3ricos sobre o que constitui uma boa administra\u00e7\u00e3o foi sofrendo modifica\u00e7\u00f5es mas, ainda nos dias atuais, v\u00e1rias das id\u00e9ias originalmente produzidas est\u00e3o presentes em diversas organiza\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":195251,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos cem anos, a vis\u00e3o dos te\u00f3ricos sobre o que\r\nconstitui uma boa administra\u00e7\u00e3o foi sofrendo\r\nmodifica\u00e7\u00f5es mas, ainda nos dias atuais, v\u00e1rias das id\u00e9ias\r\noriginalmente produzidas est\u00e3o presentes em diversas\r\norganiza\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria X e Y de McGregor","oab":false,"nome":"Teoria X e Y de McGregor","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425450,"slug":"administracao-geral-teoria-x-e-y-de-mcgregor"}],"slug":"administracao-geral\/324129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento normativo, prega-se a influ\u00eancia do planejador na defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico cient\u00edfico e trabalha-se com sistemas abertos, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a historicidade e dinamicidade dos fen\u00f4menos.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324134,"hashId":"69a99b1a684959b8042d6a8ab627cd62","enunciado":"<p align=justify>No planejamento normativo, prega-se a influ\u00eancia do\r\nplanejador na defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico cient\u00edfico e\r\ntrabalha-se com sistemas abertos, levando-se em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o a historicidade e dinamicidade dos\r\nfen\u00f4menos.<\/p>","resposta":1167515,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao planejamento em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":195254,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao planejamento em sa\u00fade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/324134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se avaliam vari\u00e1veis mensuradas em uma escala por intervalos ou por raz\u00e3o busca-se identificar medidas de tend\u00eancia central, em que a m\u00e9dia \u00e9 a mais comumente utilizada, constituindo o \u00edndice mais est\u00e1vel e o mais indicado quando a distribui\u00e7\u00e3o se mostra heterog\u00eanea ou de maior variabilidade.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324141,"hashId":"3fc3c0c1aa7b19cae68674ae30456dc4","enunciado":"<p align=justify>Quando se avaliam vari\u00e1veis mensuradas em uma escala por\r\nintervalos ou por raz\u00e3o busca-se identificar medidas de tend\u00eancia\r\ncentral, em que a m\u00e9dia \u00e9 a mais comumente utilizada, constituindo\r\no \u00edndice mais est\u00e1vel e o mais indicado quando a distribui\u00e7\u00e3o se\r\nmostra heterog\u00eanea ou de maior variabilidade.<\/p>","resposta":1167542,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os procedimentos estat\u00edsticos permitem que o pesquisador organize, avalie e interprete a informa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica. Acerca desse tema, julgue os seguintes itens.","id":195256,"enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos estat\u00edsticos permitem que o pesquisador organize,\r\navalie e interprete a informa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica. Acerca desse tema, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/324141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem sist\u00eamica da sa\u00fade pode ser representada sob a forma de c\u00edrculos, em que, quanto mais no centro estiver concentrada a busca de determinantes para um agravo, mais a explica\u00e7\u00e3o focalizar\u00e1 os aspectos biol\u00f3gicos, f\u00edsicos e qu\u00edmicos.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324147,"hashId":"6e21f453efb8810c564cf4572e13a4f6","enunciado":"<p align=justify>A abordagem sist\u00eamica da sa\u00fade pode ser representada sob a forma\r\nde c\u00edrculos, em que, quanto mais no centro estiver concentrada a\r\nbusca de determinantes para um agravo, mais a explica\u00e7\u00e3o\r\nfocalizar\u00e1 os aspectos biol\u00f3gicos, f\u00edsicos e qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":1167553,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195257,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de sa\u00fade-doen\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413444,"slug":"enfermagem-rename"}],"slug":"enfermagem\/324147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Taylor e Fayol conceberam a id\u00e9ia de que um trabalho deve ser executado de maneira cient\u00edfica para promover maior efici\u00eancia de tempo e de energia.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324157,"hashId":"eab1b405a31c4e19851375ccee865e2a","enunciado":"<p align=justify>Taylor e Fayol conceberam a id\u00e9ia de que um\r\ntrabalho deve ser executado de maneira cient\u00edfica\r\npara promover maior efici\u00eancia de tempo e de\r\nenergia.<\/p>","resposta":1167582,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No final do s\u00e9culo XIX, um engenheiro mec\u00e2nico acreditava que os meios emp\u00edricos tradicionais de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho precisavam ser substitu\u00eddos por m\u00e9todos cient\u00edficos. At\u00e9 1930, os preceitos de Frederick Taylor e Henri Fayol se destacavam no cen\u00e1rio administrativo. Acerca dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o divulgados por esses te\u00f3ricos organizacionais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195259,"enunciado":"<p align=justify>No final do s\u00e9culo XIX, um engenheiro mec\u00e2nico\r\nacreditava que os meios emp\u00edricos tradicionais de\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho precisavam ser substitu\u00eddos por\r\nm\u00e9todos cient\u00edficos. At\u00e9 1930, os preceitos de Frederick\r\nTaylor e Henri Fayol se destacavam no cen\u00e1rio\r\nadministrativo. Acerca dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o\r\ndivulgados por esses te\u00f3ricos organizacionais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/324157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na CF, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o considerados como de relev\u00e2ncia p\u00fablica, devendo ser executados diretamente e exclusivamente pelo poder p\u00fablico.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324173,"hashId":"3a439b21312cd66c7f074d4a38ff2256","enunciado":"<p align=justify>Na CF, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o considerados\r\ncomo de relev\u00e2ncia p\u00fablica, devendo ser executados\r\ndiretamente e exclusivamente pelo poder p\u00fablico.<\/p>","resposta":1167624,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), h\u00e1 v\u00e1rios artigos que versam diretamente sobre o direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade e sobre as responsabilidades do poder p\u00fablico quanto a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":195262,"enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), h\u00e1 v\u00e1rios artigos que\r\nversam diretamente sobre o direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade e sobre\r\nas responsabilidades do poder p\u00fablico quanto a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/324173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS deve ser financiado, nos termos da CF, com recursos do or\u00e7amento dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o a complementa\u00e7\u00e3o de recursos exclusivamente em car\u00e1ter eventual, a exemplo das situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324176,"hashId":"bd617a2bd01ef663b5fd2e6af25689b3","enunciado":"<p align=justify>O SUS deve ser financiado, nos termos da CF, com recursos\r\ndo or\u00e7amento dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios, cabendo \u00e0 Uni\u00e3o a complementa\u00e7\u00e3o de recursos\r\nexclusivamente em car\u00e1ter eventual, a exemplo das situa\u00e7\u00f5es\r\nde calamidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":1167630,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), h\u00e1 v\u00e1rios artigos que versam diretamente sobre o direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade e sobre as responsabilidades do poder p\u00fablico quanto a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":195262,"enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), h\u00e1 v\u00e1rios artigos que\r\nversam diretamente sobre o direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade e sobre\r\nas responsabilidades do poder p\u00fablico quanto a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/324176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos munic\u00edpios, em parceria com as secretarias estaduais de sa\u00fade, a programa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de baixa e m\u00e9dia complexidade; ao gestor federal compete a responsabilidade pela gest\u00e3o da pol\u00edtica de alta complexidade, incluindo-se a defini\u00e7\u00e3o de prioridades assistenciais e programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de alta complexidade, visto que a maioria dos munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o conta com tais servi\u00e7os.","provas":[{"id":6102,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise","id":8821},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-analise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea An\u00e1lise - 2008"},{"id":15890,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o","id":8822},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-avaliacao-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Avalia\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":15891,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos","id":8823},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-monitoramento-de-projetos-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Monitoramento de Projetos - 2008"},{"id":15893,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade","id":8825},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-contrato-de-investimento-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Contrato de Investimento em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15894,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento","id":8826},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-planejamento-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Planejamento - 2008"},{"id":15895,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade","id":8827},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-em-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o em Sa\u00fade - 2008"},{"id":15892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio","id":8824},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-convenio-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Enfermeiro - \u00c1rea Conv\u00eanio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":324180,"hashId":"ac5631f2d16f9dd3bf31574e08ff8fd9","enunciado":"<p align=justify>Compete aos munic\u00edpios, em parceria com as secretarias\r\nestaduais de sa\u00fade, a programa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de\r\nbaixa e m\u00e9dia complexidade; ao gestor federal compete\r\na responsabilidade pela gest\u00e3o da pol\u00edtica de alta\r\ncomplexidade, incluindo-se a defini\u00e7\u00e3o de prioridades\r\nassistenciais e programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de alta complexidade,\r\nvisto que a maioria dos munic\u00edpios brasileiros n\u00e3o conta com\r\ntais servi\u00e7os.<\/p>","resposta":1167643,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com as normas operacionais da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (NOAS\/SUS\/01 e sua adequa\u00e7\u00e3o, NOAS\/SUS\/01\/02), editadas, em 2001, por portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, instituiu-se a regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como estrat\u00e9gia fundamental para o aprimoramento e a consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS. A respeito do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens de 116 a 120.","id":195263,"enunciado":"<P align=justify>Com as normas operacionais da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (NOAS\/SUS\/01 e sua adequa\u00e7\u00e3o, NOAS\/SUS\/01\/02), editadas, em 2001, por portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, instituiu-se a regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade como estrat\u00e9gia fundamental para o aprimoramento e a consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do SUS. A respeito do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens de <STRONG>116<\/STRONG> a <STRONG>120.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/324180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A somat\u00f3ria dos \u00e2ngulos internos de uma poligonal topogr\u00e1fica corresponde a","provas":[{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":324185,"hashId":"5cc911c6a0b371264d202e0b2e2ae679","enunciado":"<p align=justify>A somat\u00f3ria dos \u00e2ngulos internos de uma poligonal topogr\u00e1fica\r\ncorresponde a<\/p>","resposta":1167664,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(n&#8722;1) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.","id":1167660,"corpo":"<p align=justify>(n&#8722;1) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(n+1) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.","id":1167661,"corpo":"<p align=justify>(n+1) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(n&#8722;2) \u00d7 360\u00b0, onde n = n\u00famero de arestas.","id":1167662,"corpo":"<p align=justify>(n&#8722;2) \u00d7 360\u00b0, onde n = n\u00famero de arestas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(n+2) \u00d7 360\u00b0, onde n = n\u00famero de arestas.","id":1167663,"corpo":"<p align=justify>(n+2) \u00d7 360\u00b0, onde n = n\u00famero de arestas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(n&#8722;2) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.","id":1167664,"corpo":"<p align=justify>(n&#8722;2) \u00d7 180\u00b0, onde n = n\u00famero de v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/324185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores limites da fun\u00e7\u00e3o seno s\u00e3o:","provas":[{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":324186,"hashId":"58faed398fed52b90746ac257540bee2","enunciado":"<p align=justify>Os valores limites da fun\u00e7\u00e3o seno s\u00e3o:<\/p>","resposta":1167668,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8722;2 a +2","id":1167665,"corpo":"<p align=justify>&#8722;2 a +2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 a +2","id":1167666,"corpo":"<p align=justify>0 a +2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 a +1","id":1167667,"corpo":"<p align=justify>0 a +1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8722;1 a +1","id":1167668,"corpo":"<p align=justify>&#8722;1 a +1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8722;Q a +Q","id":1167669,"corpo":"<p align=justify>&#8722;Q a +Q<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"}],"slug":"matematica\/324186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cotas dos v\u00e9rtices A3, A4, B2 e C1 s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":324191,"hashId":"3eec3a52cda2219f4f88e447fac11ad3","enunciado":"<p align=justify>As cotas dos v\u00e9rtices A3, A4, B2 e C1 s\u00e3o, respectivamente,\r\niguais a<\/p>","resposta":1167691,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"547,000; 550,140; 547,800; 546,900.","id":1167690,"corpo":"<p align=justify>547,000; 550,140; 547,800; 546,900.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"547,000; 546,500; 547,800; 549,000.","id":1167691,"corpo":"<p align=justify>547,000; 546,500; 547,800; 549,000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"546,400; 547,000; 546,900; 548,440.","id":1167692,"corpo":"<p align=justify>546,400; 547,000; 546,900; 548,440.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"548,000; 547,900; 547,800; 550,140.","id":1167693,"corpo":"<p align=justify>548,000; 547,900; 547,800; 550,140.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"548,120; 547,800; 547,700; 550,160.","id":1167694,"corpo":"<p align=justify>548,120; 547,800; 547,700; 550,160.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195272,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6103\/imagem_30.gif><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/324191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dimensionamento t\u00edpico dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua pot\u00e1vel em um pr\u00e9dio residencial, os reservat\u00f3rios devem ter capacidade suficiente para, pelo menos, 7 dias de consumo di\u00e1rio, tendo em vista a intermit\u00eancia do abastecimento da rede p\u00fablica.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324193,"hashId":"44bd2d9a2654fcf23d990760ecd11efa","enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento t\u00edpico dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua\r\npot\u00e1vel em um pr\u00e9dio residencial, os reservat\u00f3rios devem ter\r\ncapacidade suficiente para, pelo menos, 7 dias de consumo\r\ndi\u00e1rio, tendo em vista a intermit\u00eancia do abastecimento da\r\nrede p\u00fablica.<\/p>","resposta":1167696,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, que s\u00e3o componentes fundamentais de constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os itens a seguir.","id":195273,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, que s\u00e3o componentes\r\nfundamentais de constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/324193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o dimensionamento da bomba de recalque da \u00e1gua em um edif\u00edcio, \u00e9 suficiente que se conhe\u00e7a o valor da altura manom\u00e9trica da instala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324196,"hashId":"7161f8b249be6952b3abd20d63a62943","enunciado":"<p align=justify>Para o dimensionamento da bomba de recalque da \u00e1gua em\r\num edif\u00edcio, \u00e9 suficiente que se conhe\u00e7a o valor da altura\r\nmanom\u00e9trica da instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1167702,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, que s\u00e3o componentes fundamentais de constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os itens a seguir.","id":195273,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, que s\u00e3o componentes\r\nfundamentais de constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/324196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es de p\u00e1ra-raios prediais, n\u00e3o se deve utilizar cabo de cobre como cabo de descida, ou de escoamento.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324202,"hashId":"9555616b9b6049d1618fa4cab1e69729","enunciado":"<p align=justify>Em instala\u00e7\u00f5es de p\u00e1ra-raios prediais, n\u00e3o se deve utilizar\r\ncabo de cobre como cabo de descida, ou de escoamento.<\/p>","resposta":1167728,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195274,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em constru\u00e7\u00f5es civis, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/324202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica conhecida como UTM \u00e9","provas":[{"id":6103,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura","id":4802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-assistente-de-suporte-tecnico-area-suporte-e-infra-estrutura-agrimensura-nivel-1","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Suporte e Infra-estrutura \/ Agrimensura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":324207,"hashId":"4916b365fb38b2e93e99caf52c8e4786","enunciado":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica conhecida como UTM \u00e9<\/p>","resposta":1167753,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano retangular.","id":1167750,"corpo":"<p align=justify>Plano retangular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ortoretificada.","id":1167751,"corpo":"<p align=justify>Ortoretificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geod\u00e9sica.","id":1167752,"corpo":"<p align=justify>Geod\u00e9sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esf\u00e9rica.","id":1167753,"corpo":"<p align=justify>Esf\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geom\u00e9trica.","id":1167754,"corpo":"<p align=justify>Geom\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":195277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/324207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O momento fletor no centro do trecho horizontal do p\u00f3rtico \u00e9 nulo.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324210,"hashId":"d299af52aaf3f77681e69822588d1678","enunciado":"<p align=justify>O momento fletor no centro do trecho horizontal do p\u00f3rtico\r\n\u00e9 nulo.<\/p>","resposta":1167744,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A correta determina\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os \u00e9 fundamental em projetos estruturais. Considerando a figura acima, que apresenta um p\u00f3rtico plano, r\u00edgido, com peso desprez\u00edvel, submetido ao carregamento uniformemente distribu\u00eddo (n\u00e3o nulo) com intensidade q, julgue os itens a seguir.","id":195276,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6104\/Imagem32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A correta determina\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os \u00e9 fundamental em projetos estruturais. Considerando a figura acima, que apresenta um p\u00f3rtico plano, r\u00edgido, com peso desprez\u00edvel, submetido ao carregamento uniformemente distribu\u00eddo (n\u00e3o nulo) com intensidade q, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/324210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado melhora o desempenho mec\u00e2nico de pe\u00e7as de concreto de alta resist\u00eancia.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324218,"hashId":"853545d9f49b9cd09cb92ab3170a6594","enunciado":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado melhora o\r\ndesempenho mec\u00e2nico de pe\u00e7as de concreto de alta\r\nresist\u00eancia.<\/p>","resposta":1167771,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rios fatores devem ser considerados na execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto de constru\u00e7\u00f5es civis. No que se refere \u00e0s propriedades do concreto, julgue os itens a seguir.","id":195279,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios fatores devem ser considerados na execu\u00e7\u00e3o de estruturas\r\nde concreto de constru\u00e7\u00f5es civis. No que se refere \u00e0s\r\npropriedades do concreto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/324218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os p\u00f3los de influ\u00eancia s\u00e3o locais que, por suas caracter\u00edsticas, influenciam os pre\u00e7os dos im\u00f3veis situados nas imedia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324221,"hashId":"b70df4b5a4308fe9bfbef970dada416b","enunciado":"<p align=justify>Os p\u00f3los de influ\u00eancia s\u00e3o locais que, por suas\r\ncaracter\u00edsticas, influenciam os pre\u00e7os dos im\u00f3veis situados\r\nnas imedia\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1167775,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos v\u00e1rios aspectos que devem ser considerados para a avalia\u00e7\u00e3o precisa de um im\u00f3vel urbano, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195282,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos v\u00e1rios aspectos que devem ser considerados para a\r\navalia\u00e7\u00e3o precisa de um im\u00f3vel urbano, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/324221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o de empreendimentos prontos compostos de diversas unidades aut\u00f4nomas semelhantes \u00e9 permitida a vistoria por amostragem, desde que esta seja acompanhada do crit\u00e9rio adotado na escolha da amostra.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324222,"hashId":"9909c38031f0d405d7034e5313962915","enunciado":"<p align=justify>Para avalia\u00e7\u00e3o de empreendimentos prontos compostos de\r\ndiversas unidades aut\u00f4nomas semelhantes \u00e9 permitida a\r\nvistoria por amostragem, desde que esta seja acompanhada\r\ndo crit\u00e9rio adotado na escolha da amostra.<\/p>","resposta":1167777,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos v\u00e1rios aspectos que devem ser considerados para a avalia\u00e7\u00e3o precisa de um im\u00f3vel urbano, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":195282,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos v\u00e1rios aspectos que devem ser considerados para a\r\navalia\u00e7\u00e3o precisa de um im\u00f3vel urbano, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/324222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, no caso de concordata do contratado, manter o contrato, podendo ela assumir o controle de determinadas atividades de servi\u00e7os essenciais.","provas":[{"id":6104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-elaboracao-de-projetos-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15903,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-termporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15906,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-convenio-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro","id":8838},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-contratacao-temporaria-atuacao-contrato-de-investimentos-em-saude-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro - 2008"},{"id":15908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-analise-de-projetos-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-avaliacao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-monitoramento-de-projetos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-convenios-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"},{"id":15912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":8839},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-arquiteto-contratacao-temporaria-atuacao-contratos-de-investimento-em-saude-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":324230,"hashId":"2b8c072261331df2442efd196d908262","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, no caso de concordata do\r\ncontratado, manter o contrato, podendo ela assumir o\r\ncontrole de determinadas atividades de servi\u00e7os essenciais.<\/p>","resposta":1167798,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1167798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1167799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 estabelece normas gerais acerca de licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do DF e dos munic\u00edpios. Com rela\u00e7\u00e3o a contratos regidos por essa lei, julgue os itens a seguir.","id":195283,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 estabelece normas gerais acerca de\r\nlicita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos pertinentes a obras,\r\nservi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es\r\nno \u00e2mbito dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do DF e dos\r\nmunic\u00edpios. Com rela\u00e7\u00e3o a contratos regidos por essa lei, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/324230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}