{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1835,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, \u00e9 dever do Psic\u00f3logo:","provas":[{"id":77523,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2350989,"hashId":"631d6694f2485c1de386cb711a919958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, \u00e9 dever do Psic\u00f3logo:<\/p>","resposta":9297407,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emitir documentos sem fundamenta\u00e7\u00e3o e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica.","id":9297406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir documentos sem fundamenta\u00e7\u00e3o e qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.","id":9297407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os. ","id":9297408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir qualquer pessoa ou organiza\u00e7\u00e3o a recorrer a seus servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":9297409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2350989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir, segundo Vigan\u00f3 (2010).\u201cA constru\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o ____________ na qual cada um dos protagonistas do caso traz a sua contribui\u00e7\u00e3o; (...) trata-se de juntar as narrativas dos protagonistas dessa rede social e de encontrar o seu ponto cego, encontrar aquilo que eles n\u00e3o viram, cegos pelo seu saber e pelo medo da ignor\u00e2ncia. Este ponto comum, ____________, \u00e9 o lugar do sujeito e da doen\u00e7a que o acometeu. A constru\u00e7\u00e3o do caso consiste, portanto, em um movimento dial\u00e9tico em que as partes se invertem: a rede social coloca-se em posi\u00e7\u00e3o ____________ e o paciente na posi\u00e7\u00e3o de _____________.\u201d (VIGAN\u00d3, 2010. p. 2). A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":74138,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2351207,"hashId":"e00fbf98c9cc1d88f1407e0a6a45a097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir, segundo Vigan\u00f3 (2010).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA constru\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o ____________ na qual cada um dos protagonistas do caso traz a sua contribui\u00e7\u00e3o; (...) trata-se de juntar as narrativas dos protagonistas dessa rede social e de encontrar o seu ponto cego, encontrar aquilo que eles n\u00e3o viram, cegos pelo seu saber e pelo medo da ignor\u00e2ncia. Este ponto comum, ____________, \u00e9 o lugar do sujeito e da doen\u00e7a que o acometeu. A constru\u00e7\u00e3o do caso consiste, portanto, em um movimento dial\u00e9tico em que as partes se invertem: a rede social coloca-se em posi\u00e7\u00e3o ____________ e o paciente na posi\u00e7\u00e3o de _____________.\u201d (VIGAN\u00d3, 2010. p. 2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":9298404,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democr\u00e1tica \/ o saber \/docente\/ discente.","id":9298402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tica \/ o saber \/docente\/ discente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica\/ a falta de saber \/discente\/docente. ","id":9298403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autocr\u00e1tica\/ a falta de saber \/discente\/docente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica\/ a falta de saber\/discente\/ docente. ","id":9298404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tica\/ a falta de saber\/discente\/ docente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tica\/ o saber \/ docente\/ discente.","id":9298405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autocr\u00e1tica\/ o saber \/ docente\/ discente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/2351207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 correto afirmar que (,)","provas":[{"id":78236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2351237,"hashId":"27009593962bd9b53a1ac1c2c625d3b9","enunciado":"<p>Sobre o pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 correto afirmar que (,)<\/p>","resposta":9298544,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a invoca\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de Deus contida no pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 tem for\u00e7a normativa.","id":9298540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a invoca\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o de Deus contida no pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 tem for\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a invoca\u00e7\u00e3o a Deus no pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 norma de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.","id":9298541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a invoca\u00e7\u00e3o a Deus no pre\u00e2mbulo da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 norma de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"segundo o Supremo Tribunal Federal, a invoca\u00e7\u00e3o a Deus, presente no pre\u00e2mbulo, reflete um sentimento religioso e por isso o Brasil n\u00e3o pode ser classificado como o Estado laico.","id":9298542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo o Supremo Tribunal Federal, a invoca\u00e7\u00e3o a Deus, presente no pre\u00e2mbulo, reflete um sentimento religioso e por isso o Brasil n\u00e3o pode ser classificado como o Estado laico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o pre\u00e2mbulo tem status de direito fundamental.","id":9298543,"corpo":"<p> o pre\u00e2mbulo tem status de direito fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pre\u00e2mbulo n\u00e3o \u00e9 norma central da Constitui\u00e7\u00e3o e por isso n\u00e3o \u00e9 de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.","id":9298544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pre\u00e2mbulo n\u00e3o \u00e9 norma central da Constitui\u00e7\u00e3o e por isso n\u00e3o \u00e9 de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","oab":true,"nome":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405211,"slug":"direito-constitucional-estrutura-da-constituicao-ou-preambulo-e-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2351237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, s\u00e3o cargos privativos de brasileiro nato, EXCETO:","provas":[{"id":78238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2351302,"hashId":"12666ec70f073b870505ae20718be309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, s\u00e3o cargos privativos de brasileiro nato, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9298834,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deputado federal.","id":9298834,"corpo":"<p>deputado federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presidente do senado federal.","id":9298835,"corpo":"<p>presidente do senado federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ministro do supremo tribunal federal.","id":9298836,"corpo":"<p>ministro do supremo tribunal federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"presidente da rep\u00fablica.","id":9298837,"corpo":"<p>presidente da rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vice-presidente da rep\u00fablica.","id":9298838,"corpo":"<p>vice-presidente da rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/2351302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":78238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2351303,"hashId":"e214b44cdeb7bec0d652949b90f0727e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9298840,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.","id":9298839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":9298840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por maioria dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.","id":9298841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia.","id":9298842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.","id":9298843,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a filiar-se ou a manter-se filiado a sindicato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2351303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente a lacuna do texto a seguir.\"O princ\u00edpio da ____________ exige que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indique os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es\u201d (DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. Direito Administrativo. 33. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2020).O princ\u00edpio que preenche corretamente a lacuna do texto \u00e9 o da","provas":[{"id":78238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia","id":25333,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Faculdade de M\u00fasica do Esp\u00edrito Santo Maur\u00edcio de Oliveira","sigla":"FAMES","id":5536,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"fames-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fames-es-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-nivel-superior-area-arquivologia-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - FAMES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquivologia\/Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2351313,"hashId":"4f5c9f90aa376d3f94b48c902f1268cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente a lacuna do texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O princ\u00edpio da ____________ exige que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indique os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es\u201d <span style=\"font-size: 12px;\">(DI PIETRO, Maria Sylvia Zanella. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Direito Administrativo<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. 33. ed. Rio de Janeiro: Forense, 2020).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que preenche corretamente a lacuna do texto \u00e9 o da<\/p>","resposta":9298886,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supremacia do interesse privado.","id":9298885,"corpo":"<p>supremacia do interesse privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":9298886,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legalidade.","id":9298887,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":9298888,"corpo":"<p>impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"autotutela.","id":9298889,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407792,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/2351313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nelson tem 34 anos de idade e \u00e9 advogado com mais de dez anos de efetiva atividade profissional; Pedro tem 43 anos de idade e \u00e9 membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de quinze anos de efetivo exerc\u00edcio; e Maria L\u00facia tem 66 anos de idade e \u00e9 ju\u00edza de um Tribunal Regional do Trabalho, oriunda da magistratura de carreira. Considerando que os tr\u00eas sejam brasileiros natos e tenham not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada. Considerando que os tr\u00eas sejam brasileiros natos e tenham not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com a nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Senado Federal, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nessa situa\u00e7\u00e3o, para compor o Tribunal Superior do Trabalho.","provas":[{"id":95492,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650857,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelson tem 34 anos de idade e \u00e9 advogado com mais de dez anos de efetiva atividade profissional; Pedro tem 43 anos de idade e \u00e9 membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho com mais de quinze anos de efetivo exerc\u00edcio; e Maria L\u00facia tem 66 anos de idade e \u00e9 ju\u00edza de um Tribunal Regional do Trabalho, oriunda da magistratura de carreira. Considerando que os tr\u00eas sejam brasileiros natos e tenham not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada. Considerando que os tr\u00eas sejam brasileiros natos e tenham not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, com a nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pela maioria absoluta do Senado Federal, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nessa situa\u00e7\u00e3o, para compor o Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","resposta":10592680,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser escolhido apenas Pedro. ","id":10592676,"corpo":"<p>Poder\u00e1 ser escolhido apenas Pedro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nelson, Pedro e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.","id":10592677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelson, Pedro e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Nelson e Pedro.","id":10592678,"corpo":"<p>Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Nelson e Pedro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Nelson e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.","id":10592679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Nelson e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Pedro e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.","id":10592680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser escolhidos apenas Pedro e Maria L\u00facia, sendo ela indicada pelo pr\u00f3prio Tribunal Superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2650857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha-se que Daniel, que hoje est\u00e1 com cinquenta e cinco anos de idade, tenha praticado crime de racismo quando possu\u00eda trinta anos de idade. Atualmente, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647799,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que Daniel, que hoje est\u00e1 com cinquenta e cinco anos de idade, tenha praticado crime de racismo quando possu\u00eda trinta anos de idade. Atualmente, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":10578349,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser processado, por\u00e9m seria poss\u00edvel a determina\u00e7\u00e3o de um valor a t\u00edtulo de fian\u00e7a para que ele aguardasse o julgamento em liberdade provis\u00f3ria.","id":10578346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser processado, por\u00e9m seria poss\u00edvel a determina\u00e7\u00e3o de um valor a t\u00edtulo de fian\u00e7a para que ele aguardasse o julgamento em liberdade provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser processado, pois o racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.","id":10578347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser processado, pois o racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser processado, pois a prescri\u00e7\u00e3o para o crime de racismo ocorre em vinte anos.","id":10578348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser processado, pois a prescri\u00e7\u00e3o para o crime de racismo ocorre em vinte anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser processado, pois o racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":10578349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser processado, pois o racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser processado, pois a prescri\u00e7\u00e3o para o crime de racismo ocorre em cinco anos.","id":10578350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser processado, pois a prescri\u00e7\u00e3o para o crime de racismo ocorre em cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2647799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henrique, trinta e seis anos de idade, \u00e9 integrante da carreira do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e gostaria de se tornar ProcuradorGeral da Rep\u00fablica. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Henrique ser\u00e1 assim nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica se tiver seu nome aprovado pela maioria absoluta dos membros do","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647807,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henrique, trinta e seis anos de idade, \u00e9 integrante da carreira do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e gostaria de se tornar ProcuradorGeral da Rep\u00fablica. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Henrique ser\u00e1 assim nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica se tiver seu nome aprovado pela maioria absoluta dos membros do<\/p>","resposta":10578387,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, para mandato de dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o. ","id":10578386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, para mandato de dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Senado Federal, para mandato de dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o. ","id":10578387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal, para mandato de dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Senado Federal, para mandato de quatro anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o.","id":10578388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal, para mandato de quatro anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, para mandato de quatro anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o.","id":10578389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, para mandato de quatro anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Senado Federal, para mandato de quatro anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.","id":10578390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senado Federal, para mandato de quatro anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/2647807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poliana trabalha em regime de turnos ininterruptos de revezamento, cumprindo jornada de trabalho de seis horas e, mensalmente, recebe, al\u00e9m de seu sal\u00e1rio, gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade e o valor correspondente \u00e0s horas extras que faz habitualmente. De acordo com as regras legais sobre turnos ininterruptos de revezamento e o entendimento sumulado do TST,","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliana trabalha em regime de turnos ininterruptos de revezamento, cumprindo jornada de trabalho de seis horas e, mensalmente, recebe, al\u00e9m de seu sal\u00e1rio, gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade e o valor correspondente \u00e0s horas extras que faz habitualmente. De acordo com as regras legais sobre turnos ininterruptos de revezamento e o entendimento sumulado do TST,<\/p>","resposta":10578513,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poliana n\u00e3o tem direito a descanso semanal remunerado, pois a interrup\u00e7\u00e3o do trabalho destinada a essa modalidade de intervalo descaracteriza o turno de revezamento com jornada de seis horas.","id":10578511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliana n\u00e3o tem direito a descanso semanal remunerado, pois a interrup\u00e7\u00e3o do trabalho destinada a essa modalidade de intervalo descaracteriza o turno de revezamento com jornada de seis horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poliana n\u00e3o tem direito a descanso semanal remunerado, o que somente \u00e9 assegurado no regime de turnos ininterruptos de revezamento em que a jornada de trabalho \u00e9 fixada em oito horas por meio de regular negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":10578512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliana n\u00e3o tem direito a descanso semanal remunerado, o que somente \u00e9 assegurado no regime de turnos ininterruptos de revezamento em que a jornada de trabalho \u00e9 fixada em oito horas por meio de regular negocia\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado devem ser computadas as horas extras, j\u00e1 que habitualmente prestadas por Poliana, mas n\u00e3o a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.","id":10578513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado devem ser computadas as horas extras, j\u00e1 que habitualmente prestadas por Poliana, mas n\u00e3o a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado devem ser computadas as horas extras, j\u00e1 que habitualmente prestadas por Poliana, e tamb\u00e9m a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.","id":10578514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado devem ser computadas as horas extras, j\u00e1 que habitualmente prestadas por Poliana, e tamb\u00e9m a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado n\u00e3o s\u00e3o computadas as horas extras, ainda que habitualmente prestadas por Poliana, mas \u00e9 computada a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.","id":10578515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado n\u00e3o s\u00e3o computadas as horas extras, ainda que habitualmente prestadas por Poliana, mas \u00e9 computada a gratifica\u00e7\u00e3o por produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 42","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2647832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dra. Raquel \u00e9 Ju\u00edza do Trabalho substituta no TRT, sendo que para seu ingresso na carreira, ela submeteu-se a concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, sendo exigido que tivesse diploma de bacharel em direito e, no m\u00ednimo, I anos de atividade jur\u00eddica. Sua promo\u00e7\u00e3o para Ju\u00edza se far\u00e1 alternadamente por antiguidade e merecimento, sendo que ela ter\u00e1 direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se figurar por II vezes consecutivas ou III alternadas em lista de merecimento.-Conforme previs\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as lacunas I, II e III devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por ","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dra. Raquel \u00e9 Ju\u00edza do Trabalho substituta no TRT, sendo que para seu ingresso na carreira, ela submeteu-se a concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, sendo exigido que tivesse diploma de bacharel em direito e, no m\u00ednimo, <strong>I<\/strong> anos de atividade jur\u00eddica. Sua promo\u00e7\u00e3o para Ju\u00edza se far\u00e1 alternadamente por antiguidade e merecimento, sendo que ela ter\u00e1 direito \u00e0 promo\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria se figurar por <strong>II<\/strong> vezes consecutivas ou <strong>III<\/strong> alternadas em lista de merecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as lacunas I, II e III devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por <\/p>","resposta":10578614,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois \u2212 tr\u00eas \u2212 cinco","id":10578611,"corpo":"<p>dois \u2212 tr\u00eas \u2212 cinco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinco \u2212 tr\u00eas \u2212 dois ","id":10578612,"corpo":"<p>cinco \u2212 tr\u00eas \u2212 dois <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois \u2212 cinco \u2212 tr\u00eas","id":10578613,"corpo":"<p>dois \u2212 cinco \u2212 tr\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" tr\u00eas \u2212 tr\u00eas \u2212 cinco","id":10578614,"corpo":"<p> tr\u00eas \u2212 tr\u00eas \u2212 cinco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas \u2212 dois \u2212 dois ","id":10578615,"corpo":"<p>tr\u00eas \u2212 dois \u2212 dois <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2647852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647861,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o<\/p>","resposta":10578656,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrenunci\u00e1veis, intransmiss\u00edveis e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":10578656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrenunci\u00e1veis, intransmiss\u00edveis e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis, por\u00e9m irrenunci\u00e1veis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":10578657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis, por\u00e9m irrenunci\u00e1veis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"irrenunci\u00e1veis, por\u00e9m transmiss\u00edveis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. ","id":10578658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrenunci\u00e1veis, por\u00e9m transmiss\u00edveis, podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis, por\u00e9m irrenunci\u00e1veis, e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. ","id":10578659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis, por\u00e9m irrenunci\u00e1veis, e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"irrenunci\u00e1veis, por\u00e9m transmiss\u00edveis, e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","id":10578660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrenunci\u00e1veis, por\u00e9m transmiss\u00edveis, e o seu exerc\u00edcio n\u00e3o pode sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/2647861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria e Renata celebraram contrato que impunha \u00e0 primeira (Maria) o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es alternativas em favor de Let\u00edcia. Nesse caso, de acordo com o C\u00f3digo Civil, a escolha da presta\u00e7\u00e3o, entre aquelas alternativamente previstas no contrato, caber\u00e1 a","provas":[{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647864,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria e Renata celebraram contrato que impunha \u00e0 primeira (Maria) o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es alternativas em favor de Let\u00edcia. Nesse caso, de acordo com o C\u00f3digo Civil, a escolha da presta\u00e7\u00e3o, entre aquelas alternativamente previstas no contrato, caber\u00e1 a<\/p>","resposta":10578672,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renata, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.","id":10578671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renata, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.","id":10578672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Let\u00edcia, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.","id":10578673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Let\u00edcia, se outra coisa n\u00e3o se estipulou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maria, reputando-se nula eventual estipula\u00e7\u00e3o em sentido diverso.","id":10578674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, reputando-se nula eventual estipula\u00e7\u00e3o em sentido diverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Renata, reputando-se nula eventual estipula\u00e7\u00e3o em sentido diverso. ","id":10578675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renata, reputando-se nula eventual estipula\u00e7\u00e3o em sentido diverso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Alternativas (Art. 252 ao 256)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Alternativas (Art. 252 ao 256)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405919,"slug":"direito-civil-obrigacoes-alternativas-art-252-ao-256"}],"slug":"direito-civil\/2647864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da anatomia da pr\u00f3stata \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o tratamento das doen\u00e7as que acometem essa gl\u00e2ndula. Os feixes vasculonervosos da pr\u00f3stata s\u00e3o compostos pelos nervos cavernosos e por vasos arteriais que s\u00e3o, em sua maioria, ramos da art\u00e9ria","provas":[{"id":93505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2647871,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da anatomia da pr\u00f3stata \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o tratamento das doen\u00e7as que acometem essa gl\u00e2ndula. Os feixes vasculonervosos da pr\u00f3stata s\u00e3o compostos pelos nervos cavernosos e por vasos arteriais que s\u00e3o, em sua maioria, ramos da art\u00e9ria<\/p>","resposta":10578706,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vesical inferior.","id":10578706,"corpo":"<p>vesical inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"peniana profunda.","id":10578707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peniana profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pudenda interna.","id":10578708,"corpo":"<p>pudenda interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prost\u00e1tica posterior.","id":10578709,"corpo":"<p>prost\u00e1tica posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"retal m\u00e9dia.","id":10578710,"corpo":"<p>retal m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2647871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prostatectomia radical \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de grande n\u00edvel de complexidade e, em alguns casos, \u00e9 desafiadora para os urologistas. A regi\u00e3o da pr\u00f3stata onde mais comumente ocorrem margens positivas \u00e9 a","provas":[{"id":93505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2647887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prostatectomia radical \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de grande n\u00edvel de complexidade e, em alguns casos, \u00e9 desafiadora para os urologistas. A regi\u00e3o da pr\u00f3stata onde mais comumente ocorrem margens positivas \u00e9 a<\/p>","resposta":10578789,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o das ves\u00edculas seminais.","id":10578786,"corpo":"<p>inser\u00e7\u00e3o das ves\u00edculas seminais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"base prost\u00e1tica.","id":10578787,"corpo":"<p>base prost\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"face posterior.","id":10578788,"corpo":"<p>face posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regi\u00e3o apical.","id":10578789,"corpo":"<p>regi\u00e3o apical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"margem radial.","id":10578790,"corpo":"<p>margem radial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/2647887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Ad\u00e3o vai ao cinema, Benedito consegue estudar e Carla n\u00e3o faz brigadeiro. Carla fez brigadeiro, ent\u00e3o podemos afirmar que","provas":[{"id":95230,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2647894,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ad\u00e3o vai ao cinema, Benedito consegue estudar e Carla n\u00e3o faz brigadeiro. Carla fez brigadeiro, ent\u00e3o podemos afirmar que<\/p>","resposta":10578823,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ad\u00e3o foi ao cinema se Benedito conseguiu estudar. ","id":10578821,"corpo":"<p>Ad\u00e3o foi ao cinema se Benedito conseguiu estudar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Benedito conseguiu estudar.","id":10578822,"corpo":"<p>Benedito conseguiu estudar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ad\u00e3o n\u00e3o foi ao cinema. ","id":10578823,"corpo":"<p>Ad\u00e3o n\u00e3o foi ao cinema. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Benedito n\u00e3o conseguiu estudar.","id":10578824,"corpo":"<p>Benedito n\u00e3o conseguiu estudar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ad\u00e3o foi ao cinema.","id":10578825,"corpo":"<p>Ad\u00e3o foi ao cinema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2647894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a concord\u00e2ncia nominal no excerto \u201c[...] ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis [...]\u201d, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":95102,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-agente-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2647925,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concord\u00e2ncia nominal no excerto \u201c[...] ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis [...]\u201d, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10578980,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o adjetivo estivesse anteposto aos substantivos, ele se flexionaria no singular e no masculino, por ser esta a forma gramatical neutra. ","id":10578976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o adjetivo estivesse anteposto aos substantivos, ele se flexionaria no singular e no masculino, por ser esta a forma gramatical neutra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o adjetivo estivesse anteposto aos substantivos, ele se manteria no plural, por concordar com \u201cimport\u00e2ncia\u201d e com \u201cefeito\u201d.","id":10578977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o adjetivo estivesse anteposto aos substantivos, ele se manteria no plural, por concordar com \u201cimport\u00e2ncia\u201d e com \u201cefeito\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por se referir a dois substantivos, o adjetivo n\u00e3o poderia estar flexionado no singular.","id":10578978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se referir a dois substantivos, o adjetivo n\u00e3o poderia estar flexionado no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O adjetivo poderia estar flexionado no singular, concordando apenas com o substantivo feminino.","id":10578979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo poderia estar flexionado no singular, concordando apenas com o substantivo feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O adjetivo poderia estar flexionado no singular, concordando apenas com o substantivo mais pr\u00f3ximo.","id":10578980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo poderia estar flexionado no singular, concordando apenas com o substantivo mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL-Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53-\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica Proceedings of the National Academy of Sciences um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.\t-\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.","id":560860,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica <em>Proceedings of the National Academy of Sciences<\/em> um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao definir as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00b0 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos) estabelece que se utiliza","provas":[{"id":95230,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2647926,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao definir as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00b0 14.133\/2021 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos) estabelece que se utiliza<\/p>","resposta":10578982,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o internacional, para as hip\u00f3teses em que haja cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em moeda estrangeira, devendo ser processada no exterior, na sede da representa\u00e7\u00e3o brasileira, para ser executada em territ\u00f3rio nacional.","id":10578981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licita\u00e7\u00e3o internacional, para as hip\u00f3teses em que haja cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os em moeda estrangeira, devendo ser processada no exterior, na sede da representa\u00e7\u00e3o brasileira, para ser executada em territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia, para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia. ","id":10578982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concorr\u00eancia, para contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os especiais e de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o concurso, para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico e art\u00edstico, sendo restrita aos candidatos que estejam vinculados a universidades ou escolas t\u00e9cnicas federais.","id":10578983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o concurso, para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico e art\u00edstico, sendo restrita aos candidatos que estejam vinculados a universidades ou escolas t\u00e9cnicas federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o leil\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns a quem oferecer o maior lance.","id":10578984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o leil\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns a quem oferecer o maior lance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis ou de bens m\u00f3veis, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.","id":10578985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preg\u00e3o, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis ou de bens m\u00f3veis, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2647926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o excerto \u201cUm estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":95102,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-agente-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2647943,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o excerto \u201cUm estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10579070,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anteposi\u00e7\u00e3o do adjetivo \u201crecente\u201d ao substantivo \u201cestudo\u201d causaria uma mudan\u00e7a de significado ao excerto.","id":10579066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anteposi\u00e7\u00e3o do adjetivo \u201crecente\u201d ao substantivo \u201cestudo\u201d causaria uma mudan\u00e7a de significado ao excerto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo que se refere ao substantivo \u201cambos\u201d.","id":10579067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo que se refere ao substantivo \u201cambos\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item \u201ct\u00eam\u201d apresenta o mesmo sentido e a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \u201cAmbos t\u00eam apresentado efeitos sobre a sa\u00fade\u201d.","id":10579068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item \u201ct\u00eam\u201d apresenta o mesmo sentido e a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica que em \u201cAmbos t\u00eam apresentado efeitos sobre a sa\u00fade\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cUm estudo recente mostrou\u201d por \u201cRecentemente um estudo mostrou\u201d faria com que o leitor tivesse dificuldades em compreender quando o estudo foi realizado.","id":10579069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cUm estudo recente mostrou\u201d por \u201cRecentemente um estudo mostrou\u201d faria com que o leitor tivesse dificuldades em compreender quando o estudo foi realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O travess\u00e3o poderia ser substitu\u00eddo por ponto final sem que isso anulasse o efeito de destaque dado \u00e0 parte final do enunciado.","id":10579070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O travess\u00e3o poderia ser substitu\u00eddo por ponto final sem que isso anulasse o efeito de destaque dado \u00e0 parte final do enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL-Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53-\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica Proceedings of the National Academy of Sciences um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.\t-\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.","id":560860,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica <em>Proceedings of the National Academy of Sciences<\/em> um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentidos decorrentes da mudan\u00e7a de ordem","oab":false,"nome":"Efeitos de sentidos decorrentes da mudan\u00e7a de ordem","pai":409340,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419418,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentidos-decorrentes-da-mudanca-de-ordem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Campanha da Fraternidade promovida pela Confer\u00eancia Nacional dos Bispos, tem como lema em 2022:","provas":[{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"},{"id":74879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"},{"id":74876,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253546,"hashId":"55b93a1b91b677d156e77171e5cd1104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Campanha da Fraternidade promovida pela Confer\u00eancia Nacional dos Bispos, tem como lema em 2022:<\/p>","resposta":8866479,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fraternidade e Caridade","id":8866477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade e Caridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fraternidade e Di\u00e1logo ","id":8866478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade e Di\u00e1logo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fraternidade e Educa\u00e7\u00e3o.","id":8866479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade e Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Fraternidade e Perd\u00e3o","id":8866480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fraternidade e Perd\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2253546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento","id":6403,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a curva de custo de produ\u00e7\u00e3o de uma empresa hipot\u00e9tica.Ap\u00f3s a an\u00e1lise da curva, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":77678,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento","id":6403,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo-abastecimento","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo\/ Abastecimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2341214,"hashId":"6eb8eb4fcfcb7e1145eef0f75fb19330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra a curva de custo de produ\u00e7\u00e3o de uma empresa hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77678\/questao\/2341214-20221101163909000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise da curva, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9254966,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo fixo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 20.000,00.","id":9254963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo fixo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o custo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de bens produzidos.","id":9254964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de bens produzidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o custo marginal de produ\u00e7\u00e3o para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de 1 mil para 2 mil unidades \u00e9 de R$ 1.000,00 por unidade.","id":9254965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo marginal de produ\u00e7\u00e3o para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de 1 mil para 2 mil unidades \u00e9 de R$ 1.000,00 por unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o custo marginal de produ\u00e7\u00e3o para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de 1 mil para 2 mil unidades \u00e9 de R$ 1,00 por unidade.","id":9254966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo marginal de produ\u00e7\u00e3o para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de 1 mil para 2 mil unidades \u00e9 de R$ 1,00 por unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o custo de produ\u00e7\u00e3o para mil unidades \u00e9 R$ 12.000,00.","id":9254967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo de produ\u00e7\u00e3o para mil unidades \u00e9 R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/2341214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro'. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":78938,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2362620,"hashId":"08c6fd312d5328cc62095d9b06ffc6ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9345593,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras 't\u00e9cnicas', 'gaslighting' e 'sanidade' s\u00e3o todas substantivos comuns.","id":9345593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras 't\u00e9cnicas', 'gaslighting' e 'sanidade' s\u00e3o todas substantivos comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois artigos definidos de mesmo g\u00eanero na frase.","id":9345594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dois artigos definidos de mesmo g\u00eanero na frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o 'pode incluir' \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal adjetiva.","id":9345595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o 'pode incluir' \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal adjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es combinadas com artigos na frase. ","id":9345596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es combinadas com artigos na frase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa.\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias.Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros.Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/ noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":527944,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/ noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment of paragraph 5 \u201cNuclear power has a lot going for it\u201d means that the use of nuclear power","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80491,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Designer - 2022"},{"id":80494,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Pedagogo - 2022"},{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"},{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80488,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Assistente Social - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"},{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390734,"hashId":"95193c34e8cadfd081d5f2a108e5cc4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the fragment of paragraph 5 \u201cNuclear power has a lot going for it\u201d means that the use of nuclear power<\/p>","resposta":9463376,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presents many advantageous qualities.","id":9463376,"corpo":"<p>presents many advantageous qualities.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"generates some doubts about its efficiency. ","id":9463377,"corpo":"<p>generates some doubts about its efficiency. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitutes a real threat to national security.","id":9463378,"corpo":"<p>constitutes a real threat to national security.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"raises severe concerns about potential accidents. ","id":9463379,"corpo":"<p>raises severe concerns about potential accidents. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"provokes negative reactions among environmentalists. ","id":9463380,"corpo":"<p>provokes negative reactions among environmentalists. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The controversial future of nuclear power in the U.S. -Lois Parshley1-----------President Joe Biden has set ambitious goals for fighting climate change: To cut U.S. carbon emissions in half by 2030 and to have a net-zero carbon economy by 2050. The plan requires electricity generation \u2013 the easiest economic sector to green, analysts say \u2013 to be carbon-free by 2035.2-----------A few figures from the U.S. Energy Information Administration (EIA) illustrate the challenge. In 2020 the United States generated about four trillion kilowatt-hours of electricity. Some 60 percent of that came from burning fossil fuels, mostly natural gas, in some 10,000 generators, large and small, around the country. All of that electricity will need to be replaced - and more, because demand for electricity is expected to rise, especially if we power more cars with it.3-----------Renewable energy sources like solar and wind have grown faster than expected; together with hydroelectric, they surpassed coal for the first time ever in 2019 and now produce 20 percent of U.S. electricity. In February the EIA projected that renewables were on track to produce more than 40 percent by 2050 - remarkable growth, perhaps, but still well short of what\u2019s needed to decarbonize the grid by 2035 and forestall the climate crisis.4-----------This daunting challenge has recently led some environmentalists to reconsider an alternative they had long been wary of: nuclear power.5-----------Nuclear power has a lot going for it. Its carbon footprint is equivalent to wind, less than solar, and orders of magnitude less than coal. Nuclear power plants take up far less space on the landscape than solar or wind farms, and they produce power even at night or on calm days. In 2020 they generated as much electricity in the U.S. as renewables did, a fifth of the total.6-----------But debates rage over whether nuclear should be a big part of the climate solution in the U.S. The majority of American nuclear plants today are approaching the end of their design life, and only one has been built in the last 20 years. Nuclear proponents are now banking on next-generation designs, like small, modular versions of conventional light-water reactors, or advanced reactors designed to be safer, cheaper, and more flexible.7-----------\u201cWe\u2019ve innovated so little in the past half-century, there\u2019s a lot of ground to gain,\u201d says Ashley Finan, the director of the National Reactor Innovation Center at the Idaho National Laboratory. Yet an expansion of nuclear power faces some serious hurdles, and the perennial concerns about safety and long-lived radioactive waste may not be the biggest: Critics also say nuclear reactors are simply too expensive and take too long to build to be of much help with the climate crisis.8-----------While environmental opposition may have been the primary force hindering nuclear development in the 1980s and 90s, now the biggest challenge may be costs. Few nuclear plants have been built in the U.S. recently because they are very expensive to build here, which makes the price of their energy high.9-----------Jacopo Buongiorno, a professor of nuclear science and engineering at MIT, led a group of scientists who recently completed a two-year study examining the future of nuclear energy in the U.S. and western Europe. They found that \u201cwithout cost reductions, nuclear energy will not play a significant role\u201d in decarbonizing the power sector.10-----------\u201cIn the West, the nuclear industry has substantially lost its ability to build large plants,\u201d Buongiorno says, pointing to Southern Company\u2019s effort to add two new reactors to Plant Vogtle in Waynesboro, Georgia. They have been under construction since 2013, are now billions of dollars over budget - the cost has more than doubled - and years behind schedule. In France, ranked second after the U.S. in nuclear generation, a new reactor in Flamanville is a decade late and more than three times over budget.11-----------\u201cWe have clearly lost the know-how to build traditional gigawatt-scale nuclear power plants,\u201d Buongiorno says. Because no new plants were built in the U.S. for decades, he and his colleagues found, the teams working on a project like Vogtle haven\u2019t had the learning experiences needed to do the job efficiently. That leads to construction delays that drive up costs.12-----------Elsewhere, reactors are still being built at lower cost, \u201clargely in places where they build projects on budget, and on schedule,\u201d Finan explains. China and South Korea are the leaders. (To be fair, several of China\u2019s recent large-scale reactors have also had cost overruns and delays.)13-----------\u201cThe cost of nuclear power in Asia has been a quarter, or less, of new builds in the West,\u201d Finan says. Much lower labor costs are one reason, according to both Finan and the MIT report, but better project management is another.Available at: https:\/\/www.nationalgeographic.com\/environment\/article\/nuclear-plants-are-closing-in-the-us-should-we-build-more. Retrieved on: Feb. 3, 2022. Adapted.","id":531280,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>The controversial future of nuclear power in the U.S. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lois Parshley<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>President Joe Biden has set ambitious goals for fighting climate change: To cut U.S. carbon emissions in half by 2030 and to have a net-zero carbon economy by 2050. The plan requires electricity generation \u2013 the easiest economic sector to green, analysts say \u2013 to be carbon-free by 2035.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>A few figures from the U.S. Energy Information Administration (EIA) illustrate the challenge. In 2020 the United States generated about four trillion kilowatt-hours of electricity. Some 60 percent of that came from burning fossil fuels, mostly natural gas, in some 10,000 generators, large and small, around the country. All of that electricity will need to be replaced - and more, because demand for electricity is expected to rise, especially if we power more cars with it.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Renewable energy sources like solar and wind have grown faster than expected; together with hydroelectric, they surpassed coal for the first time ever in 2019 and now produce 20 percent of U.S. electricity. In February the EIA projected that renewables were on track to produce more than 40 percent by 2050 - remarkable growth, perhaps, but still well short of what\u2019s needed to decarbonize the grid by 2035 and forestall the climate crisis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>This daunting challenge has recently led some environmentalists to reconsider an alternative they had long been wary of: nuclear power.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Nuclear power has a lot going for it. Its carbon footprint is equivalent to wind, less than solar, and orders of magnitude less than coal. Nuclear power plants take up far less space on the landscape than solar or wind farms, and they produce power even at night or on calm days. In 2020 they generated as much electricity in the U.S. as renewables did, a fifth of the total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>But debates rage over whether nuclear should be a big part of the climate solution in the U.S. The majority of American nuclear plants today are approaching the end of their design life, and only one has been built in the last 20 years. Nuclear proponents are now banking on next-generation designs, like small, modular versions of conventional light-water reactors, or advanced reactors designed to be safer, cheaper, and more flexible.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>\u201cWe\u2019ve innovated so little in the past half-century, there\u2019s a lot of ground to gain,\u201d says Ashley Finan, the director of the National Reactor Innovation Center at the Idaho National Laboratory. Yet an expansion of nuclear power faces some serious hurdles, and the perennial concerns about safety and long-lived radioactive waste may not be the biggest: Critics also say nuclear reactors are simply too expensive and take too long to build to be of much help with the climate crisis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>While environmental opposition may have been the primary force hindering nuclear development in the 1980s and 90s, now the biggest challenge may be costs. Few nuclear plants have been built in the U.S. recently because they are very expensive to build here, which makes the price of their energy high.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Jacopo Buongiorno, a professor of nuclear science and engineering at MIT, led a group of scientists who recently completed a two-year study examining the future of nuclear energy in the U.S. and western Europe. They found that \u201cwithout cost reductions, nuclear energy will not play a significant role\u201d in decarbonizing the power sector.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>\u201cIn the West, the nuclear industry has substantially lost its ability to build large plants,\u201d Buongiorno says, pointing to Southern Company\u2019s effort to add two new reactors to Plant Vogtle in Waynesboro, Georgia. They have been under construction since 2013, are now billions of dollars over budget - the cost has more than doubled - and years behind schedule. In France, ranked second after the U.S. in nuclear generation, a new reactor in Flamanville is a decade late and more than three times over budget.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>\u201cWe have clearly lost the know-how to build traditional gigawatt-scale nuclear power plants,\u201d Buongiorno says. Because no new plants were built in the U.S. for decades, he and his colleagues found, the teams working on a project like Vogtle haven\u2019t had the learning experiences needed to do the job efficiently. That leads to construction delays that drive up costs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Elsewhere, reactors are still being built at lower cost, \u201clargely in places where they build projects on budget, and on schedule,\u201d Finan explains. China and South Korea are the leaders. (To be fair, several of China\u2019s recent large-scale reactors have also had cost overruns and delays.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>\u201cThe cost of nuclear power in Asia has been a quarter, or less, of new builds in the West,\u201d Finan says. Much lower labor costs are one reason, according to both Finan and the MIT report, but better project management is another.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Available at: https:\/\/www.nationalgeographic.com\/environment\/article\/nuclear-plants-are-closing-in-the-us-should-we-build-more. Retrieved on: Feb. 3, 2022. Adapted.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2390734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Pacientes enxaquecosos podem apresentar, tamb\u00e9m, dores no pesco\u00e7o.' A frase apresenta uma ora\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":87832,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2545231,"hashId":"97e5f7d10eb2a255aa9382b9ff14e79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Pacientes enxaquecosos podem apresentar, tamb\u00e9m, dores no pesco\u00e7o.' <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase apresenta uma ora\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10136101,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica aditiva.","id":10136098,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subordinada reduzida de partic\u00edpio.","id":10136099,"corpo":"<p>Subordinada reduzida de partic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica alternativa.","id":10136100,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica alternativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subordinada reduzida de infinitivo. ","id":10136101,"corpo":"<p>Subordinada reduzida de infinitivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Enxaqueca n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dor de cabe\u00e7a Os sintomas de enxaqueca est\u00e3o fortemente associados \u00e0 dor de cabe\u00e7a - que pode, muitas vezes, ser incapacitante -, mas n\u00e3o se restringem a apenas isso. Entre outras repercuss\u00f5es, pacientes enxaquecosos podem apresentar, tamb\u00e9m, dores no pesco\u00e7o e at\u00e9 mesmo na musculatura dos ombros. Isso \u00e9 o que aponta um estudo publicado na Cephalalgia, a revista oficial da International Headache Society (IHS), que avaliou o m\u00fasculo trap\u00e9zio, na regi\u00e3o dos ombros, de pessoas com enxaqueca, a partir de exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.No estudo, foram avaliados vinte e um indiv\u00edduos com enxaqueca e vinte e duas pessoas saud\u00e1veis, sem hist\u00f3rico da doen\u00e7a, para se estabelecer o comparativo. Nos resultados, os pesquisadores verificaram que todos aqueles com enxaqueca tinham pontos de gatilho miofasciais no m\u00fasculo trap\u00e9zio, al\u00e9m de sinais que indicavam processos inflamat\u00f3rios na musculatura.\"A enxaqueca \u00e9 uma queixa extremamente comum e, frequentemente, est\u00e1 associada a outras dores. A anamnese desses pacientes inclui a investiga\u00e7\u00e3o de dores nos ombros, na face e na coluna cervical, quase sempre confirmadas por eles. Alguns pacientes com dores cr\u00f4nicas 'selecionam' a dor mais intensa, no caso, a dor de cabe\u00e7a, e \u00e0s vezes, n\u00e3o se d\u00e3o conta de outras dores associadas\", diz o m\u00e9dico neurologista Paulo Faro, especialista em cefaleia e membro da Sociedade Brasileira de Cefaleia.Faro ressalta que a cervicalgia, dor no pesco\u00e7o, por exemplo, \u00e9 frequente em pacientes com enxaqueca. \"H\u00e1 evid\u00eancias de processos inflamat\u00f3rios no m\u00fasculo trap\u00e9zio e isso \u00e9 muito visto na pr\u00e1tica cl\u00ednica. O estudo em quest\u00e3o veio refor\u00e7ar esse achado.\"(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2022\/05 \/enxaqueca-nao-e-so-dor-de-cabeca.html. Adaptado.)","id":548406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Enxaqueca n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dor de cabe\u00e7a <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de enxaqueca est\u00e3o fortemente associados \u00e0 dor de cabe\u00e7a - que pode, muitas vezes, ser incapacitante -, mas n\u00e3o se restringem a apenas isso. Entre outras repercuss\u00f5es, pacientes enxaquecosos podem apresentar, tamb\u00e9m, dores no pesco\u00e7o e at\u00e9 mesmo na musculatura dos ombros. Isso \u00e9 o que aponta um estudo publicado na Cephalalgia, a revista oficial da International Headache Society (IHS), que avaliou o m\u00fasculo trap\u00e9zio, na regi\u00e3o dos ombros, de pessoas com enxaqueca, a partir de exames de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No estudo, foram avaliados vinte e um indiv\u00edduos com enxaqueca e vinte e duas pessoas saud\u00e1veis, sem hist\u00f3rico da doen\u00e7a, para se estabelecer o comparativo. Nos resultados, os pesquisadores verificaram que todos aqueles com enxaqueca tinham pontos de gatilho miofasciais no m\u00fasculo trap\u00e9zio, al\u00e9m de sinais que indicavam processos inflamat\u00f3rios na musculatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A enxaqueca \u00e9 uma queixa extremamente comum e, frequentemente, est\u00e1 associada a outras dores. A anamnese desses pacientes inclui a investiga\u00e7\u00e3o de dores nos ombros, na face e na coluna cervical, quase sempre confirmadas por eles. Alguns pacientes com dores cr\u00f4nicas 'selecionam' a dor mais intensa, no caso, a dor de cabe\u00e7a, e \u00e0s vezes, n\u00e3o se d\u00e3o conta de outras dores associadas\", diz o m\u00e9dico neurologista Paulo Faro, especialista em cefaleia e membro da Sociedade Brasileira de Cefaleia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faro ressalta que a cervicalgia, dor no pesco\u00e7o, por exemplo, \u00e9 frequente em pacientes com enxaqueca. \"H\u00e1 evid\u00eancias de processos inflamat\u00f3rios no m\u00fasculo trap\u00e9zio e isso \u00e9 muito visto na pr\u00e1tica cl\u00ednica. O estudo em quest\u00e3o veio refor\u00e7ar esse achado.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/noticia\/2022\/05 \/enxaqueca-nao-e-so-dor-de-cabeca.html. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2545231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. No exemplo a seguir, as v\u00edrgulas foram empregadas corretamente: \u201cA Prefeitura de Cachoeirinha, criou um, grupo de trabalho para desenvolver a\u00e7\u00f5es, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres\u201d.II. Na frase seguinte, a locu\u00e7\u00e3o adjetiva destacada indica posse: \u201cEm Cachoeirinha, as chuvas t\u00eam ocorrido com uma frequ\u00eancia excessiva nos \u00faltimos dias\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90087,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655091,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No exemplo a seguir, as v\u00edrgulas foram empregadas corretamente: \u201cA Prefeitura de Cachoeirinha, criou um, grupo de trabalho para desenvolver a\u00e7\u00f5es, de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na frase seguinte, a locu\u00e7\u00e3o adjetiva destacada indica posse: \u201cEm Cachoeirinha, as chuvas t\u00eam ocorrido com uma frequ\u00eancia excessiva nos \u00faltimos dias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10612192,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10612189,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10612190,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10612191,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10612192,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2655091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar...\u201dNa frase acima, a forma verbal destacada est\u00e1 flexionada no presente do indicativo. Se passarmos essa frase para o pret\u00e9rito perfeito do indicativo a forma verbal correta ser\u00e1","provas":[{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"},{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":70221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144152,"hashId":"1e80e1d40ea5f0e197126de9ff6026e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm meus filhos e netos,<em> <u>vejo<\/u><\/em> com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase acima, a forma verbal destacada est\u00e1 flexionada no presente do indicativo. Se passarmos essa frase para o pret\u00e9rito perfeito do indicativo a forma verbal correta ser\u00e1<\/p>","resposta":8396053,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vira","id":8396050,"corpo":"<p>vira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"visse","id":8396051,"corpo":"<p>visse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vir","id":8396052,"corpo":"<p>vir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vi","id":8396053,"corpo":"<p>vi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"veja","id":8396054,"corpo":"<p>veja<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguirDO TEMPO __Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.__Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.__Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.__Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.__\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.__Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.__Que cansa\u00e7o.__Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.__As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.__Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? __Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.__Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)","id":504016,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DO TEMPO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Faz alguns anos tive, num sonho, um vislumbre de uma escultura intermin\u00e1vel de corpos humanos entrela\u00e7ados emergindo muito abaixo de mim e perdendo-se no infinito acima de minha cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Talvez seja um dos significados da exist\u00eancia nossa: encadeamento e continua\u00e7\u00e3o. Como um novelo desenrolando-se incessantemente, todos nascendo uns dos outros, uns por cima dos outros, cada um estendendo as m\u00e3os para o alto um mil\u00edmetro mais e mais e mais: somos novelo e fio ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Meu gesto repete o de uma de minhas antepassadas; meu riso ser\u00e1 o de algum descendente meu, que jamais conhecerei, o fio primeiro de minhas ideias nasce de outro pensamento mil\u00eanios atr\u00e1s, e continuar\u00e1 se desenrolando depois que eu tiver deixado de existir h\u00e1 s\u00e9culos. Em meus filhos e netos, vejo com surpresa a repeti\u00e7\u00e3o de um jeito de falar, de pensar, de virar o rosto, a figura toda, a m\u00e3o, de quem me antecedeu. \u00c9 a no\u00e7\u00e3o de um tempo que n\u00e3o flui como o imaginamos, esse tempo medido e calculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ele \u00e9 pulsa\u00e7\u00e3o, surpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c0s vezes suspiramos pelo conforto que, vista de longe, parecia ser a vida quando tudo era mais limitado e certo: menos op\u00e7\u00f5es, menos possibilidade de erro. Temos de aprender a conviver com essas novas engrenagens de tanta surpresa e perplexidade, mas tanta maravilha. Temos de estar mais alertas do que d\u00e9cadas atr\u00e1s, quando a vida era \u2013 ou hoje nos parece \u2013 t\u00e3o mais simples: precisamos estar mais preparados, para que ela n\u00e3o nos dilacere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Temos de ser m\u00faltiplos, e incans\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Que cansa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pois a vida n\u00e3o anda pra tr\u00e1s: o pre\u00e7o da liberdade s\u00e3o as escolhas com seu cortejo de esperan\u00e7a, entusiasmo, hesita\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia \u2013 para que se criem novos contextos e se realizem novas adapta\u00e7\u00f5es, que podem n\u00e3o ser est\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As inova\u00e7\u00f5es, a corrida do tempo e as possibilidades aparentemente infinitas j\u00e1 nos puxam pela manga e nos convidam para outra ciranda de mil receitas: vamos ser inventivos, vamos ser produtivos e competentes, felizes a qualquer pre\u00e7o na companhia de todos os deuses e dem\u00f4nios nessa sarabanda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Fora dela, nos dizem, restam o t\u00e9dio, a paralisia ou o desespero. Ser\u00e1 mesmo assim? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ou ainda existem, e podemos descobrir, lugares ou momentos de tranquilidade onde se realiza a verdadeira criatividade, onde podemos expandir a mente, onde podemos amar as pessoas, onde podemos contemplar a natureza, a arte, e os rostos amados, e construir alguma paz interior? Creio que sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para que as emo\u00e7\u00f5es e inquieta\u00e7\u00f5es positivas da alma n\u00e3o entrem em coma antes que termine de definhar o corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft - as coisas humanas \u2013 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Editora Record \u2013 Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo \u2013 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2144152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gustavo adora se divertir brincando com suas bolinhas de gude. Ele pegou suas bolinhas e fez uma sequ\u00eancia de X \u201cxis\u201d, conforme ilustrado pela figura a seguir:Seguindo o padr\u00e3o representado, suponha que ele tenha formado 10 \u201cxis\u201d e ainda sobraram 3 bolinhas. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de bolinhas de gude que Gustavo tinha era de","provas":[{"id":70221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":70219,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144163,"hashId":"344e565a7df2c4ce2204f8c1d6a6b08a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gustavo adora se divertir brincando com suas bolinhas de gude. Ele pegou suas bolinhas e fez uma sequ\u00eancia de X \u201cxis\u201d, conforme ilustrado pela figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70218\/questao\/2144163-20220110131754000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo o padr\u00e3o representado, suponha que ele tenha formado 10 \u201cxis\u201d e ainda sobraram 3 bolinhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de bolinhas de gude que Gustavo tinha era de<\/p>","resposta":8396102,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41.","id":8396099,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"44.","id":8396100,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"230.","id":8396101,"corpo":"<p>230.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"233.","id":8396102,"corpo":"<p>233.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"840.","id":8396103,"corpo":"<p>840.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":"matematica\/2144163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos browsers e aplicativos de correio eletr\u00f4nico na Internet, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) No Edge, para visualizar a tela na modalidade tela cheia, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F11. ( ) No Google Chrome, estando na tela do site da C\u00e2mara Municipal de Arantina, para realizar uma pesquisa nessa homepage, deve-se executar o atalho de teclado Alt + F. ( ) Na infraestrutura de correio eletr\u00f4nico conhecida por WebMail, as mensagens da internet que chegam ao computador de usu\u00e1rio, s\u00e3o armazenadas por padr\u00e3o, na Caixa de Entrada. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":70218,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arantina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - Auxiliar de Secretaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2144215,"hashId":"c6525e43d7aac840e094f11d07db388c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos browsers e aplicativos de correio eletr\u00f4nico na Internet, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Edge, para visualizar a tela na modalidade tela cheia, deve-se pressionar a tecla de fun\u00e7\u00e3o F11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Google Chrome, estando na tela do site da C\u00e2mara Municipal de Arantina, para realizar uma pesquisa nessa homepage, deve-se executar o atalho de teclado Alt + F. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na infraestrutura de correio eletr\u00f4nico conhecida por WebMail, as mensagens da internet que chegam ao computador de usu\u00e1rio, s\u00e3o armazenadas por padr\u00e3o, na Caixa de Entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8396345,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":8396343,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8396344,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":8396345,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":8396346,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8396347,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2144215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In viewing this Instagram photo, the teacher will realize that items 2 and 3 involve mostly","provas":[{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2607351,"hashId":"c04addbd1f30a0c3e2c985ec65030e1d","enunciado":"<p>In viewing this Instagram photo, the teacher will realize that items 2 and 3 involve mostly<\/p>","resposta":10398454,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"data gathering.","id":10398452,"corpo":"<p>data gathering.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"drilling patterns.","id":10398453,"corpo":"<p>drilling patterns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"creative thinking.","id":10398454,"corpo":"<p>creative thinking.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repetition exercises.","id":10398455,"corpo":"<p>repetition exercises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"memorizing techniques.","id":10398456,"corpo":"<p>memorizing techniques.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Note: The text below refers to the six questions that follow it.--Fonte: Instagram #cambridgeengiishteaching","id":564928,"enunciado":"<p><strong>Note<\/strong>: The text below refers to the six questions that follow it.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91737\/grupo-questao\/556319-20221021142051000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Instagram #cambridgeengiishteaching<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2607351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The syllable stress pattern of the word \u201ccharacters\u201d is the same as in","provas":[{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2607377,"hashId":"94185dce6f360b9e3c825194381e9a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The syllable stress pattern of the word \u201ccharacters\u201d is the same as in<\/p>","resposta":10398586,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"employee.","id":10398582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">employee.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"surrender. ","id":10398583,"corpo":"<p>surrender. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"volunteer.","id":10398584,"corpo":"<p>volunteer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"collector. ","id":10398585,"corpo":"<p>collector. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"terrible. ","id":10398586,"corpo":"<p>terrible. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Activities for raising awareness of diversity -Our first goal as language teachers is always to encourage our learners to make use of their developing language. Giving them a genuine communicative purpose and making it personal to them are two good ways of achieving this. For students beginning their journey to greater self-awareness, teachers could devise an inventory of learning skills for them to rate themselves on. This could include items such as \u2018I keep my notes in order\u2019, \u2018I always make a note of homework and the date it should be done\u2019 or whatever is appropriate to their level. Students could rate themselves privately, but then discuss with other students which ones they find most challenging, exchanging tips about how they could improve these aspects of learning. From these discussions, it will probably become clear that some students have already got good study strategies in place, even if some of them seem a little unusual. Revisiting the checklist later in the course helps learners to reflect on how they have improved and what they still need to work on. [\u2026] Making use of materials that include a diverse range of characters is another great way of initiating discussion and raising awareness of the issues. There may be no explicit mention made in the text of this diversity, thereby sending the implicit message that this is just how the world is. Students may see characters that they can relate to more easily, and feel more included generally. Other materials, such as the \u2018Adventures on Inkling Island\u2019 comic strips, explicitly showcase the daily challenges and talents of neurodiverse people, demonstrating that being different can be a strength in some situations. A powerful way of enabling people to understand how it might feel to be in the minority on a daily basis, whether in terms of physical abilities or cognitive function, is to set up experiential activities which challenge the participants to perform unusual tasks in conditions that make their usual way of working impossible. As well as being a fun way of introducing the topic for further discussion, these activities are usually very memorable and drive home the message that \u2013 in the vast majority of cases \u2013 lack of success in academic tasks is not due to laziness or stupidity.-Adapted from: https:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/raising-awarenessdiversity-language-classroom ","id":556319,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Activities for raising awareness of diversity <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Our first goal as language teachers is always to encourage our learners to make use of their developing language. Giving them a genuine communicative purpose and making it personal to them are two good ways of achieving this. For students beginning their journey to greater self-awareness, teachers could devise an inventory of learning skills for them to rate themselves on. This could include items such as \u2018I keep my notes in order\u2019, \u2018I always make a note of homework and the date it should be done\u2019 or whatever is appropriate to their level. Students could rate themselves privately, but then discuss with other students which ones they find most challenging, exchanging tips about how they could improve these aspects of learning. From these discussions, it will probably become clear that some students have already got good study strategies in place, even if some of them seem a little unusual. Revisiting the checklist later in the course helps learners to reflect on how they have improved and what they still need to work on. [\u2026] <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Making use of materials that include a diverse range of characters is another great way of initiating discussion and raising awareness of the issues. There may be no explicit mention made in the text of this diversity, thereby sending the implicit message that this is just how the world is. Students may see characters that they can relate to more easily, and feel more included generally. Other materials, such as the \u2018Adventures on Inkling Island\u2019 comic strips, explicitly showcase the daily challenges and talents of neurodiverse people, demonstrating that being different can be a strength in some situations. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A powerful way of enabling people to understand how it might feel to be in the minority on a daily basis, whether in terms of physical abilities or cognitive function, is to set up experiential activities which challenge the participants to perform unusual tasks in conditions that make their usual way of working impossible. As well as being a fun way of introducing the topic for further discussion, these activities are usually very memorable and drive home the message that \u2013 in the vast majority of cases \u2013 lack of success in academic tasks is not due to laziness or stupidity.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adapted from: https:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/raising-awarenessdiversity-language-classroom <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2607377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha a seguir.(Matt &amp; Kay Daigle)Segundo PADDEN (1989:5), \u201cMembros de uma Cultura Surda se comportam como as pessoas Surdas, usam a l\u00edngua das pessoas Surdas e compartilham das cren\u00e7as das pessoas Surdas entre si e com outras pessoas que n\u00e3o s\u00e3o Surdas.\u201dConsiderando que as pessoas surdas se identificam com seus pares, a constru\u00e7\u00e3o de sua identidade est\u00e1 ligada a fatores como contexto familiar e contato com comunidades surdas, entre outros..Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve a identidade surda de transi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2607386,"hashId":"723a961f9b3ff13e979dc9439b0668ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91742\/questao\/2607386-20221021144550000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Matt &amp; Kay Daigle)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo PADDEN (1989:5), \u201cMembros de uma Cultura Surda se comportam como as pessoas Surdas, usam a l\u00edngua das pessoas Surdas e compartilham das cren\u00e7as das pessoas Surdas entre si e com outras pessoas que n\u00e3o s\u00e3o Surdas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as pessoas surdas se identificam com seus pares, a constru\u00e7\u00e3o de sua identidade est\u00e1 ligada a fatores como contexto familiar e contato com comunidades surdas, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve a identidade surda de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10398627,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o surdos que n\u00e3o adquiriram a cultura surda na inf\u00e2ncia, geralmente por ser filhos de pais ouvintes, e no momento que conseguem contato com a comunidade surda, passam a rejeitar a representa\u00e7\u00e3o da identidade ouvinte.","id":10398627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o surdos que n\u00e3o adquiriram a cultura surda na inf\u00e2ncia, geralmente por ser filhos de pais ouvintes, e no momento que conseguem contato com a comunidade surda, passam a rejeitar a representa\u00e7\u00e3o da identidade ouvinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dependem do mundo dos ouvintes, n\u00e3o conseguem se identificar como surdos, desconhecendo ou rejeitando a presen\u00e7a do int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais.","id":10398628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependem do mundo dos ouvintes, n\u00e3o conseguem se identificar como surdos, desconhecendo ou rejeitando a presen\u00e7a do int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas vistas como incapacitadas porque n\u00e3o conseguindo captar a representa\u00e7\u00e3o da identidade ouvinte, n\u00e3o compreendem a fala.","id":10398629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pessoas vistas como incapacitadas porque n\u00e3o conseguindo captar a representa\u00e7\u00e3o da identidade ouvinte, n\u00e3o compreendem a fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o surdos que nasceram ouvintes e com o tempo se tornaram surdos devido algum fator externo, usando l\u00edngua oral ou l\u00edngua de sinais para captar a mensagem.","id":10398630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o surdos que nasceram ouvintes e com o tempo se tornaram surdos devido algum fator externo, usando l\u00edngua oral ou l\u00edngua de sinais para captar a mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o surdos que passam de um pa\u00eds a outro ou de um estado a outro, ou ainda de um grupo surdo a outro, mas se identificando como surdo daquele lugar.","id":10398631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o surdos que passam de um pa\u00eds a outro ou de um estado a outro, ou ainda de um grupo surdo a outro, mas se identificando como surdo daquele lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/2607386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos par\u00e2metros da Libras \u00e9 o movimento que consiste no deslocamento da m\u00e3o no espa\u00e7o, durante a realiza\u00e7\u00e3o do sinal. Relacione os tipos de movimento com os grupos de palavras que representam alguns sinais.1. Retil\u00edneo2. Helicoidal3. Semicircular4. Sinuoso.( )SURD@- SAPO- CORAGEM( )ALT@- MACARR\u00c3O- IMPORTANTE( )ENCONTRAR- ESTUDAR- PORQUE( )BRASIL- RIO- NAVIOAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta na ordem apresentada.","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2607393,"hashId":"60a034dcf4550cc6924d4b6913a8ab34","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91742\/questao\/2607393-20221021144804000000-0.png\" width=\"427\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos par\u00e2metros da Libras \u00e9 o movimento que consiste no deslocamento da m\u00e3o no espa\u00e7o, durante a realiza\u00e7\u00e3o do sinal. Relacione os tipos de movimento com os grupos de palavras que representam alguns sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1. Retil\u00edneo<\/p><p>2. Helicoidal<\/p><p>3. Semicircular<\/p><p>4. Sinuoso<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>( )SURD@- SAPO- CORAGEM<\/p><p>( )ALT@- MACARR\u00c3O- IMPORTANTE<\/p><p>( )ENCONTRAR- ESTUDAR- PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )BRASIL- RIO- NAVIO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta na ordem apresentada.<\/p>","resposta":10398662,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":10398662,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3","id":10398663,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":10398664,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":10398665,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4","id":10398666,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/2607393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figura 1 \u2013 Categoriza\u00e7\u00e3o da Literatura Visual (Fonte; Peixoto, 2020, p. 44. Adaptado)Os artefatos culturais s\u00e3o objetos ou materiais produzidos pelos grupos culturais, incluindo tudo que se v\u00ea e sente, quando se est\u00e1 em contato com a cultura de uma comunidade.Avalie se as defini\u00e7\u00f5es de alguns artefatos culturais do povo surdo a seguir est\u00e3o corretas:I. O artefato cultural da experi\u00eancia visual \u00e9 quando os surdos, pela aus\u00eancia de audi\u00e7\u00e3o e do som, percebem visualmente o que ocorre ao seu redor.II. O artefato do desenvolvimento lingu\u00edstico dos surdos \u00e9 a l\u00edngua de sinais, incluindo-se tamb\u00e9m os gestos denominados \u201csinais emergentes\u201d ou \u201csinais caseiros\u201d.III. Artefato cultural pol\u00edtico dos surdos consiste em diversos movimentos e lutas do povo surdo pelos seus direitos..Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2607398,"hashId":"8731ba8b7ee62bc481932bd123ccd666","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1 \u2013 Categoriza\u00e7\u00e3o da Literatura Visual <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91742\/questao\/2607398-20221021145016000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte; Peixoto, 2020, p. 44. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os artefatos culturais s\u00e3o objetos ou materiais produzidos pelos grupos culturais, incluindo tudo que se v\u00ea e sente, quando se est\u00e1 em contato com a cultura de uma comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as defini\u00e7\u00f5es de alguns artefatos culturais do povo surdo a seguir est\u00e3o corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O artefato cultural da experi\u00eancia visual \u00e9 quando os surdos, pela aus\u00eancia de audi\u00e7\u00e3o e do som, percebem visualmente o que ocorre ao seu redor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O artefato do desenvolvimento lingu\u00edstico dos surdos \u00e9 a l\u00edngua de sinais, incluindo-se tamb\u00e9m os gestos denominados \u201csinais emergentes\u201d ou \u201csinais caseiros\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Artefato cultural pol\u00edtico dos surdos consiste em diversos movimentos e lutas do povo surdo pelos seus direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10398691,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10398687,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10398688,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10398689,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10398690,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10398691,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/2607398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de incorpora\u00e7\u00e3o de numeral em Libras pode ocorrer de duas formas. Observe as figuras (1) que apresentam sinais isolados que podem formar um conjunto de sinais relacionados a incorpora\u00e7\u00e3o de tempo e (2), os relacionados \u00e0s formas plurais dos pronomes pessoais.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os exemplos corretos para essas duas formas de incorpora\u00e7\u00e3o de numeral em Libras, respectivamente.","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2607409,"hashId":"77872da333926902b748d160a6fdaa3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de incorpora\u00e7\u00e3o de numeral em Libras pode ocorrer de duas formas. Observe as figuras (1) que apresentam sinais isolados que podem formar um conjunto de sinais relacionados a incorpora\u00e7\u00e3o de tempo e (2), os relacionados \u00e0s formas plurais dos pronomes pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91742\/questao\/2607409-20221021145547000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os exemplos corretos para essas duas formas de incorpora\u00e7\u00e3o de numeral em Libras, respectivamente.<\/p>","resposta":10398743,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BOM DIA, ESTE M\u00caS, ESTA SEMANAN\u00d3S-TR\u00caS\/VOC\u00caS-DOIS","id":10398742,"corpo":"<p>BOM DIA, ESTE M\u00caS, ESTA SEMANA<\/p><p>N\u00d3S-TR\u00caS\/VOC\u00caS-DOIS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"UM-DIA, DOIS-DIA\/TR\u00caS-M\u00caS, QUATRO-M\u00caS\/DOIS- SEMANA,CINCO-SEMANAN\u00d3S-TR\u00caS\/VOC\u00caS-DOIS","id":10398743,"corpo":"<p>UM-DIA, DOIS-DIA\/TR\u00caS-M\u00caS, QUATRO-M\u00caS\/DOIS- SEMANA,<\/p><p>CINCO-SEMANA<\/p><p>N\u00d3S-TR\u00caS\/VOC\u00caS-DOIS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"UM-DIA, UM-M\u00caS, UMA-SEMANATODOS-N\u00d3S\/TODOS-VOC\u00caS","id":10398744,"corpo":"<p>UM-DIA, UM-M\u00caS, UMA-SEMANA<\/p><p>TODOS-N\u00d3S\/TODOS-VOC\u00caS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"UM-DIA, DOIS-DIA\/TR\u00caS-M\u00caS, QUATRO-M\u00caS\/DOIS-SEMANA,CINCO-SEMANAN\u00d3S\/VOC\u00caS-TR\u00caS","id":10398745,"corpo":"<p>UM-DIA, DOIS-DIA\/TR\u00caS-M\u00caS, QUATRO-M\u00caS\/DOIS-SEMANA,<\/p><p>CINCO-SEMANA<\/p><p>N\u00d3S\/VOC\u00caS-TR\u00caS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DIA, M\u00caS, SEMANATR\u00caS VEZES\/VOC\u00caS-DOIS","id":10398746,"corpo":"<p>DIA, M\u00caS, SEMANA<\/p><p>TR\u00caS VEZES\/VOC\u00caS-DOIS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/2607409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra uma vis\u00e3o positiva da velhice.","provas":[{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2607431,"hashId":"3d5357d94f665657c452847dbca9c808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra uma vis\u00e3o positiva da velhice.<\/p>","resposta":10398852,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o paramos de nos divertir por ficarmos velhos. Envelhecemos porque paramos de nos divertir.","id":10398851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o paramos de nos divertir por ficarmos velhos. Envelhecemos porque paramos de nos divertir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos olhos do jovem arde a chama. Nos olhos do velho brilha a luz.","id":10398852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos olhos do jovem arde a chama. Nos olhos do velho brilha a luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a juventude soubesse, se a velhice pudesse....","id":10398853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a juventude soubesse, se a velhice pudesse....<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Envelhecer \u00e9 o pre\u00e7o que temos de pagar se quisermos continuar vivos.","id":10398854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecer \u00e9 o pre\u00e7o que temos de pagar se quisermos continuar vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A velhice tem suas vantagens, claro. S\u00f3 resta descobrir quais s\u00e3o.","id":10398855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velhice tem suas vantagens, claro. S\u00f3 resta descobrir quais s\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2607431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adjetivos em l\u00edngua portuguesa podem indicar qualidades, estados, caracter\u00edsticas ou rela\u00e7\u00f5es.-Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o adjetivo sublinhado indica uma caracter\u00edstica.","provas":[{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2607439,"hashId":"c363ff8bd67b4ae2b16e8cf44f3ac225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adjetivos em l\u00edngua portuguesa podem indicar qualidades, estados, caracter\u00edsticas ou rela\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o adjetivo sublinhado indica uma caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":10398894,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vol\u00fapia do aborrecimento, se n\u00e3o chegares a entend\u00ea-la, podes concluir que ignoras uma das sensa\u00e7\u00f5es mais sutis deste mundo.","id":10398891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vol\u00fapia do aborrecimento, se n\u00e3o chegares a entend\u00ea-la, podes concluir que ignoras uma das sensa\u00e7\u00f5es mais <u>sutis<\/u> deste mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As boas a\u00e7\u00f5es que praticamos n\u00e3o passam da nossa rua, as m\u00e1s a\u00e7\u00f5es que nos atribuem v\u00e3o de um extremo a outro da nossa cidade.","id":10398892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As <u>boas<\/u> a\u00e7\u00f5es que praticamos n\u00e3o passam da nossa rua, as m\u00e1s a\u00e7\u00f5es que nos atribuem v\u00e3o de um extremo a outro da nossa cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes eu era vaidoso, mas agora sou perfeito.","id":10398893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes eu era <u>vaidoso<\/u>, mas agora sou perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se eles d\u00e3o a voc\u00ea um papel pautado, escreva do outro lado.","id":10398894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eles d\u00e3o a voc\u00ea um papel <u>pautado<\/u>, escreva do outro lado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a hoje, amanh\u00e3 pode ser ilegal.","id":10398895,"corpo":"<p>Fa\u00e7a hoje, amanh\u00e3 pode ser <u>ilegal<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2607439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados), assinale a alternativa que apresenta incorretamente uma hip\u00f3tese em que ser\u00e1 poss\u00edvel o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis, sem fornecimento do consentimento do titular.","provas":[{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:12:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607643,"hashId":"cddb97409a3e993276915c99c4ad322b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Lei n\u00ba 13.709\/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados), assinale a alternativa que apresenta <u>incorretamente<\/u> uma hip\u00f3tese em que ser\u00e1 poss\u00edvel o tratamento de dados pessoais sens\u00edveis, sem fornecimento do consentimento do titular.<\/p>","resposta":10399838,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para prote\u00e7\u00e3o da vida ou da incolumidade f\u00edsica do titular ou de terceiro","id":10399837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para prote\u00e7\u00e3o da vida ou da incolumidade f\u00edsica do titular ou de terceiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para realiza\u00e7\u00e3o de estudos por \u00f3rg\u00e3o de pesquisa, dispensada, via de regra, a anonimiza\u00e7\u00e3o dos dados pessoais sens\u00edveis","id":10399838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para realiza\u00e7\u00e3o de estudos por \u00f3rg\u00e3o de pesquisa, dispensada, via de regra, a anonimiza\u00e7\u00e3o dos dados pessoais sens\u00edveis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para tratamento compartilhado de dados necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de pol\u00edticas p\u00fablicas previstas em leis ou regulamentos","id":10399839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para tratamento compartilhado de dados necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de pol\u00edticas p\u00fablicas previstas em leis ou regulamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria pelo controlador","id":10399840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese em que for indispens\u00e1vel para cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o legal ou regulat\u00f3ria pelo controlador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2607643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC, para efeito de aposentadoria, \u00e9 assegurada a contagem rec\u00edproca do tempo de servi\u00e7o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e na atividade privada, rural e urbana, desde que: ","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428730,"hashId":"abe0809d60985cf1599a015ff1d05ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Miguel do Oeste\/SC, para efeito de aposentadoria, \u00e9 assegurada a contagem rec\u00edproca do tempo de servi\u00e7o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e na atividade privada, rural e urbana, desde que: <\/p>","resposta":9628858,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor tenha mais de vinte anos de servi\u00e7o p\u00fablico, seja na esfera municipal, estadual ou federal.","id":9628857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor tenha mais de vinte anos de servi\u00e7o p\u00fablico, seja na esfera municipal, estadual ou federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor conte no m\u00ednimo com quinze anos de servi\u00e7o p\u00fablico no munic\u00edpio.","id":9628858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor conte no m\u00ednimo com quinze anos de servi\u00e7o p\u00fablico no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o tenha sofrido nenhum processo administrativo.","id":9628859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor n\u00e3o tenha sofrido nenhum processo administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O servidor j\u00e1 tenha cumprido com seu per\u00edodo probat\u00f3rio.","id":9628860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor j\u00e1 tenha cumprido com seu per\u00edodo probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2428730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos de c\u00f3digo A e B implementados em linguagem Java e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta..ABfor (int i = 0; i &lt;= 10; i++) { if ( i % 2 != 0 ) continue; System.out.println( i ); } int i = 0; while (i &lt;= 10) { if ( i % 2 != 0 ) continue; System.out.println( i ); i++; } ","provas":[{"id":87283,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2535403,"hashId":"21d7361693389489f6e6ddacc4e9c14b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os trechos de c\u00f3digo A e B implementados em linguagem Java e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 473px;\"><colgroup><col width=\"235\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"238\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-b4qu\"><td data-row=\"row-b4qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b4qu\" data-cell=\"cell-kqip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-b4qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b4qu\" data-cell=\"cell-iw4f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cyz5\"><td data-row=\"row-cyz5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">for (int i = 0; i &lt;= 10; i++) {   <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> if ( i % 2 != 0 )     <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> continue;   <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println( i ); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-rqrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cyz5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">int i = 0;  <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">while (i &lt;= 10) {   <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> if ( i % 2 != 0 )     <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> continue;   <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println( i );   <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> i++; <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">} <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cyz5\" data-cell=\"cell-9j9r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10093197,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os trechos de c\u00f3digo A e B imprimem os mesmos valores na tela sem provocar loop infinito.","id":10093195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trechos de c\u00f3digo A e B imprimem os mesmos valores na tela sem provocar loop infinito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trecho de c\u00f3digo A provoca um loop infinito.","id":10093196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho de c\u00f3digo A provoca um loop infinito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trecho de c\u00f3digo B provoca um loop infinito.","id":10093197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho de c\u00f3digo B provoca um loop infinito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os trechos de c\u00f3digo A e B provocam um loop infinito.","id":10093198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trechos de c\u00f3digo A e B provocam um loop infinito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2535403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o c\u00f3digo abaixo implementado em linguagem Java, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:.public class Divisao { public static void divide(int a, int b) { try { System.out.print(\u201cDivisao de \u201c + a + \u201c por \u201c + b + \u201c:\u201d); int d = a \/ b; System.out.println(d); return; } catch (ArithmeticException e) { System.out.println(\u201c\\nN\u00e3o existe resultado.\u201d); return; } finally { System.out.println(\u201c\\nFim da divis\u00e3o.\u201d); } } public static void main(String[] args) { System.out.print(\u201c\\nInforme dois inteiros: \u201c); Scanner scan = new Scanner(System.in); int x = scan.nextInt(); int y = scan.nextInt(); Divisao.divide(x, y); }} .I. O m\u00e9todo divide pode ser invocado sem que haja uma inst\u00e2ncia da classe Divis\u00e3o.II. Se o segundo inteiro digitado pelo usu\u00e1rio for 0 (zero), o c\u00f3digo dentro do bloco catch \u00e9 executado.III. O trecho de c\u00f3digo dentro do bloco finally sempre \u00e9 executado.IV. A vari\u00e1vel d, criada dentro do bloco try, n\u00e3o possui escopo dentro do bloco catch.V. Um bloco try deve ser seguido de um ou mais blocos catch. O uso bloco finally \u00e9 opcional e s\u00f3 pode haver um para cada bloco try.Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":87283,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2535463,"hashId":"76f9c128cdb1c020a9255d0c7aa176dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o c\u00f3digo abaixo implementado em linguagem Java, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 679px;\"><colgroup><col width=\"679\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9sdq\"><td data-row=\"row-9sdq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">public class Divisao {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> public static void divide(int a, int b) {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> try {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.print(\u201cDivisao de \u201c + a + \u201c por \u201c + b + \u201c:\u201d);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> int d = a \/ b;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println(d); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> return;    <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> catch (ArithmeticException e) {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println(\u201c\\nN\u00e3o existe resultado.\u201d);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> return;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> finally {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println(\u201c\\nFim da divis\u00e3o.\u201d); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> public static void main(String[] args) { <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.print(\u201c\\nInforme dois inteiros: \u201c); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Scanner scan = new Scanner(System.in); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> int x = scan.nextInt(); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> int y = scan.nextInt(); <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Divisao.divide(x, y);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9sdq\" data-cell=\"cell-sk51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">} <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O m\u00e9todo <em>divide<\/em> pode ser invocado sem que haja uma inst\u00e2ncia da classe Divis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o segundo inteiro digitado pelo usu\u00e1rio for 0 (zero), o c\u00f3digo dentro do bloco <em>catch <\/em>\u00e9 executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O trecho de c\u00f3digo dentro do bloco <em>finally <\/em>sempre \u00e9 executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A vari\u00e1vel d, criada dentro do bloco <em>try<\/em>, n\u00e3o possui escopo dentro do bloco <em>catch<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Um bloco <em>try <\/em>deve ser seguido de um ou mais blocos <em>catch<\/em>. O uso bloco <em>finally <\/em>\u00e9 opcional e s\u00f3 pode haver um para cada bloco <em>try<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10093372,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas s\u00e3o verdadeiras.","id":10093372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas quatro s\u00e3o verdadeiras.","id":10093373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas quatro s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas s\u00e3o verdadeiras.","id":10093374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas tr\u00eas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas duas s\u00e3o verdadeiras.","id":10093375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2535463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de tratamento de eventos da biblioteca Swing da linguagem Java, exemplificado no c\u00f3digo abaixo, funciona com base em um padr\u00e3o de projeto. Qual \u00e9 este padr\u00e3o?JButton button = new Jbutton(\u201cClique Aqui\u201d);button.addActionListener(new ActionListener() { public void ActionPerformed(ActionEvent e) { System.out.println(\u201cClicou!\u201d); }});","provas":[{"id":87283,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP)","id":16523,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-analise-de-sistemas-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas (EAOAP) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2535625,"hashId":"3dcae3be5be6360affbf7d77cbf7c3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de tratamento de eventos da biblioteca <em>Swing <\/em>da linguagem Java, exemplificado no c\u00f3digo abaixo, funciona com base em um padr\u00e3o de projeto. Qual \u00e9 este padr\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 634px;\"><colgroup><col width=\"634\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4k4c\"><td data-row=\"row-4k4c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">JButton button = new Jbutton(\u201cClique Aqui\u201d);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">button.addActionListener(new ActionListener() {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> public void ActionPerformed(ActionEvent e) {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> System.out.println(\u201cClicou!\u201d);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> }<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">});<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4k4c\" data-cell=\"cell-pu4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":10093955,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o Iterador (Iterator).","id":10093952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o Iterador (Iterator).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o Composi\u00e7\u00e3o (Composite).","id":10093953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o Composi\u00e7\u00e3o (Composite).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o Model-View-Controller (MVC).","id":10093954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o Model-View-Controller (MVC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o Observer.","id":10093955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o Observer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2535625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de linguagem informal empregada na cr\u00f4nica \u00e9:","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535714,"hashId":"626a3ce8dd56ffe9234bafa021e867f2","enunciado":"<p>Um exemplo de linguagem informal empregada na cr\u00f4nica \u00e9:<\/p>","resposta":10094276,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEu nasci em 77\u201d.","id":10094272,"corpo":"<p>\u201cEu nasci em 77\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] prospectando possibilidades mais auspiciosas\u201d. ","id":10094273,"corpo":"<p>\u201c[...] prospectando possibilidades mais auspiciosas\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEles destru\u00edram a atmosfera, as florestas e os mares para produzir energia para trabalhar de gra\u00e7a para o celular\u201d.","id":10094274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles destru\u00edram a atmosfera, as florestas e os mares para produzir energia para trabalhar de gra\u00e7a para o celular\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o quero ser saudosista\u201d. ","id":10094275,"corpo":"<p>\u201cN\u00e3o quero ser saudosista\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cConfesso que foi um tiquinho assustador\u201d. ","id":10094276,"corpo":"<p>\u201cConfesso que foi um tiquinho assustador\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 04 a 06. The end?* Eu nasci em 77. T\u00e1, era ditadura, havia guerra fria, quente e as trag\u00e9dias de sempre, mas tinha tamb\u00e9m uns Bobs Marleys e uns Johns Lennons por a\u00ed, prospectando possibilidades mais auspiciosas. Evito ser pessimista, mas n\u00e3o me parece que nada de bom vir\u00e1 da imers\u00e3o intensiva de todos os habitantes do planeta em v\u00eddeos do Instagram em que balas Mentos fazem garrafas pet jorrarem Coca-Cola. Imagino os ETs do futuro: \"Eles destru\u00edram a atmosfera, as florestas e os mares para produzir energia para trabalhar de gra\u00e7a para o celular?!\". \u00c9. [...] N\u00e3o quero ser saudosista, mas diante do fim dos tempos vamos focar onde? Os quatro cavaleiros do apocalipse vieram mesmo, juntos e misturados: pandemia, aquecimento global, fome e essa brisinha amena de uma poss\u00edvel Terceira Guerra Mundial. Nunca tinha visto o presidente de um pa\u00eds amea\u00e7ar o mundo, ao vivo, com ogivas nucleares. Confesso que foi um tiquinho assustador. [...] Talvez seja Poliana da minha parte, mas c\u00eas n\u00e3o acham que teve alguns momentos nos \u00faltimos tr\u00eas ou quatro s\u00e9culos em que a humanidade parecia ter alguma chance? Sei l\u00e1, esse lance de substituir o despotismo pela democracia, por exemplo, soava promissor. Agora, se eu entendi bem, o contrato social saiu de moda. Lei \u2013 n\u00e3o alguma lei espec\u00edfica, mas a ideia de haver lei \u2013 \u00e9 uma \"opini\u00e3o\" que n\u00e3o anda muito em alta. [...] Basta de depress\u00e3o ou nostalgia. Vou fechar essa cr\u00f4nica de forma equilibrada, com uma not\u00edcia boa e uma ruim. A ruim primeiro, para terminar por cima: o mundo t\u00e1 acabando. Agora a boa: \u00e9 que o mundo t\u00e1 acabando, tamb\u00e9m. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/antonioprata\/2022\/02\/the-end.shtml.) *The end, do ingl\u00eas, significa \u201cO fim\u201d. ","id":547402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 04 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>The end?* <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu nasci em 77. T\u00e1, era ditadura, havia guerra fria, quente e as trag\u00e9dias de sempre, mas tinha tamb\u00e9m uns Bobs Marleys e uns Johns Lennons por a\u00ed, prospectando possibilidades mais <strong><u>auspiciosas<\/u><\/strong>. Evito ser pessimista, mas n\u00e3o me parece que nada de bom vir\u00e1 da imers\u00e3o intensiva de todos os habitantes do planeta em v\u00eddeos do Instagram em que balas Mentos fazem garrafas pet jorrarem Coca-Cola. Imagino os ETs do futuro: \"Eles destru\u00edram a atmosfera, as florestas e os mares para produzir energia para trabalhar de gra\u00e7a para o celular?!\". \u00c9. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o quero ser saudosista, mas diante do fim dos tempos vamos focar onde? Os quatro cavaleiros do apocalipse vieram mesmo, juntos e misturados: pandemia, aquecimento global, fome e essa brisinha amena de uma poss\u00edvel Terceira Guerra Mundial. Nunca tinha visto o presidente de um pa\u00eds amea\u00e7ar o mundo, ao vivo, com ogivas nucleares. Confesso que foi um tiquinho assustador. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Talvez seja Poliana da minha parte, mas c\u00eas n\u00e3o acham que teve alguns momentos nos \u00faltimos tr\u00eas ou quatro s\u00e9culos em que a humanidade parecia ter alguma chance? Sei l\u00e1, esse lance de substituir o despotismo pela democracia, por exemplo, soava promissor. Agora, se eu entendi bem, o contrato social saiu de moda. Lei \u2013 n\u00e3o alguma lei espec\u00edfica, mas a ideia de haver lei \u2013 \u00e9 uma \"opini\u00e3o\" que n\u00e3o anda muito em alta. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Basta de depress\u00e3o ou nostalgia. Vou fechar essa cr\u00f4nica de forma equilibrada, com uma not\u00edcia boa e uma ruim. A ruim primeiro, para terminar por cima: o mundo t\u00e1 acabando. Agora a boa: \u00e9 que o mundo t\u00e1 acabando, tamb\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/antonioprata\/2022\/02\/the-end.shtml.) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>*The end,<\/em> do ingl\u00eas, significa \u201cO fim\u201d. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2535714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 14.133\/2021 \u2013 nova lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos \u2013 disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. A modalidade de licita\u00e7\u00e3o destinada a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia conforme a nova lei \u00e9: ","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535858,"hashId":"4a41fcd590cd0b07e927723a7b5f1cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 14.133\/2021 \u2013 nova lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos \u2013 disp\u00f5e sobre normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. A modalidade de licita\u00e7\u00e3o destinada a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os comuns e especiais de engenharia conforme a nova lei \u00e9: <\/p>","resposta":10094782,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os. ","id":10094778,"corpo":"<p>Tomada de pre\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concurso.","id":10094779,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":10094780,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carta-convite.","id":10094781,"corpo":"<p>Carta-convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia. ","id":10094782,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2535858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 06, 10 e 17.","provas":[{"id":82137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2022-fundatec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2415368,"hashId":"ffe70e96a9d11e69fd16cd297330fcf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 06, 10 e 17.<\/p>","resposta":9570375,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":9570374,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a \u2013 \u00e0","id":9570375,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a \u2013 a","id":9570376,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as \u2013 a \u2013 \u00e0","id":9570377,"corpo":"<p>as \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":9570378,"corpo":"<p>as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Em caso de felicidadePor Jeferson Ten\u00f3rio\tEm caso de felicidade eu prefiro a vida.\tTenho essa frase anotada em algum bloco desses no qual costumo registrar meuspensamentos, passei anos sem entender ao certo o que ela de fato significava para mim,entretanto, os anos foram passando e um dia eu conheci a palavra lucidez.\tDesde ent\u00e3o, comecei a entender o que essa frase me sinalizava. Quando conhecemos apalavra lucidez h\u00e1 algo de grave nisso. Dizemos adeus ___ ilus\u00f5es e como num lampejocome\u00e7amos a suspeitar de que existe algo mais importante que a ideia de felicidade, algo maispoderoso e simples, algo menos fugaz e menos ilus\u00f3rio.\tQuando abandonamos a ideia de felicidade, deixamos para tr\u00e1s aquilo que nos tornaincapazes para ___ vida. Aos poucos, me dei conta de que tornar minha vida interessante era a\u00fanica coisa importante a se fazer. Mas isso d\u00e1 trabalho. E para come\u00e7ar, tive de aceitar a tristezaque \u00e9 o que se faz quando achamos que a vida n\u00e3o tem raz\u00e3o.\tAo longo de minhas tentativas com a escrita, constru\u00ed alguns personagens tristes, mas atristeza desses homens e mulheres que inventei e que est\u00e3o a caminhar pelas ruas todos osdias, n\u00e3o \u00e9 um recurso de autopiedade, nem tampouco s\u00e3o personagens deprimidos. A tristezadeles foi o modo que eles encontraram para viver.\tSe algum dia eu cedi ___ ideia de felicidade, foi quando descobri que vivo num tempo forado tempo. Que corremos o tempo todo atr\u00e1s de um presente que n\u00e3o existe, e que lutamoscotidianamente com a passagem das horas. E agora entendo o nosso corpo como uma ampulhetaorg\u00e2nica a nos dizer que temos de caminhar sempre e n\u00e3o h\u00e1 o que fazer quanto a isso.\tPois, se n\u00e3o h\u00e1 o que fazer, que fa\u00e7amos que a peregrina\u00e7\u00e3o seja interessante. Talvezseja isto: precisamos deslocar nossa ideia de uma felicidade plena e sem sobressaltos para umavida mais interessante e imprevis\u00edvel. Uma vida capaz de nos cativar e que nos fizesse olharpara as coisas com mais honestidade.\tA grande ilus\u00e3o de apostarmos tudo em um momento \u00fanico, como se todas as alegriasestivessem reservadas num futuro long\u00ednquo \u00e9 o que parece ser mais pernicioso. Tolst\u00f3i talvezseja mais duro ao dizer que nem sempre as pessoas se casam para serem felizes. Simplesmenteporque o cotidiano nos imp\u00f5e uma s\u00e9rie de obriga\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas e que constantemente nosafastam daquele ideal de felicidade no qual tudo \u00e9 eterno, um lugar onde n\u00e3o h\u00e1 fracasso, nem\tt\u00e9dio, nem dor. Talvez seja melhor pensarmos que as pessoas se unem n\u00e3o para serem felizes, mas paratornar suas vidas interessantes. O que me parece menos ambicioso e arrogante de nossa parte.Assistindo a uma entrevista do psicanalista Contardo Calligaris, entendi melhor sobre essa ilus\u00e3ode procurarmos a felicidade no futuro. E dessa supervaloriza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica da felicidade. Diziaele que o mais importante n\u00e3o s\u00e3o os momentos felizes, mas os de trabalharmos arduamentepara nos apaixonarmos por aquilo que fazemos de nossas vidas. E tornar nossa vida apaixonanten\u00e3o depende apenas de n\u00f3s mesmos, mas tamb\u00e9m depende daquilo que n\u00f3s fazemos com aspessoas.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/tag\/a-cronica-de-jeferson-tenorio\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Em caso de felicidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEm caso de felicidade eu prefiro a vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tTenho essa frase anotada em algum bloco desses no qual costumo registrar meus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pensamentos, passei anos sem entender ao certo o que ela de fato significava para mim,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entretanto<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> os anos foram passando e um dia eu conheci a palavra lucidez.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDesde ent\u00e3o, comecei a entender o que essa frase me sinalizava. Quando conhecemos a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavra lucidez h\u00e1 algo de grave nisso. Dizemos adeus ___ ilus\u00f5es e como num lampejo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7amos a suspeitar de que existe algo mais importante <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a ideia de felicidade, algo mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poderoso e simples, algo menos fugaz e menos ilus\u00f3rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tQuando abandonamos a ideia de felicidade, deixamos para tr\u00e1s aquilo <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> nos torna<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incapazes para ___ vida. Aos poucos, me dei conta de que tornar minha vida interessante era a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanica coisa importante a se fazer. Mas isso d\u00e1 trabalho. E para come\u00e7ar, tive de aceitar a tristeza<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 o que se faz quando achamos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a vida n\u00e3o tem raz\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAo longo de minhas tentativas com a escrita<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> constru\u00ed alguns personagens tristes, mas a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tristeza desses homens e mulheres <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> inventei e que est\u00e3o a caminhar pelas ruas todos os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dias, n\u00e3o \u00e9 um recurso de autopiedade, nem tampouco s\u00e3o personagens deprimidos. A tristeza<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deles foi o modo que eles encontraram para viver.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe algum dia eu cedi ___ ideia de felicidade<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> foi quando descobri que vivo num tempo fora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do tempo. Que corremos o tempo todo atr\u00e1s de um presente <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> n\u00e3o existe, e que lutamos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cotidianamente com a passagem das horas. E agora entendo o nosso corpo como uma ampulheta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>org\u00e2nica a nos dizer que temos de caminhar sempre e n\u00e3o h\u00e1 o que fazer quanto a isso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPois, se n\u00e3o h\u00e1 o que fazer, que fa\u00e7amos que a peregrina\u00e7\u00e3o seja interessante. Talvez<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seja isto: precisamos deslocar nossa ideia de uma felicidade plena e sem sobressaltos para uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida mais interessante e imprevis\u00edvel. Uma vida capaz de nos cativar e que nos fizesse olhar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para as coisas com mais honestidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA grande ilus\u00e3o de apostarmos tudo em um momento \u00fanico, como se todas as alegrias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estivessem reservadas num futuro long\u00ednquo \u00e9 o que parece ser mais pernicioso. Tolst\u00f3i talvez<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seja mais duro ao dizer que nem sempre as pessoas se casam para serem felizes. Simplesmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque o cotidiano nos imp\u00f5e uma s\u00e9rie de obriga\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas e que constantemente nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>afastam daquele ideal de felicidade no qual tudo \u00e9 eterno, um lugar onde n\u00e3o h\u00e1 fracasso, nem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tt\u00e9dio, nem dor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Talvez seja melhor pensarmos que as pessoas se unem n\u00e3o para serem felizes, mas para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornar suas vidas interessantes. O que me parece menos ambicioso e arrogante de nossa parte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Assistindo a uma entrevista do psicanalista Contardo Calligaris, entendi melhor sobre essa ilus\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de procurarmos a felicidade no futuro. E dessa supervaloriza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica da felicidade. Dizia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele que o mais importante n\u00e3o s\u00e3o os momentos felizes, mas os de trabalharmos arduamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para nos apaixonarmos por aquilo que fazemos de nossas vidas. E tornar nossa vida apaixonante<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o depende apenas de n\u00f3s mesmos, mas tamb\u00e9m depende daquilo que n\u00f3s fazemos com as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/palavraria.wordpress.com\/tag\/a-cronica-de-jeferson-tenorio\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2415368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e fundamentos b\u00e1sicos da inform\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85507,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Vigia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504063,"hashId":"2cd8e1ba369be8b613abbefc78f30514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos e fundamentos b\u00e1sicos da inform\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9957093,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto ao espa\u00e7o de armazenamento, um arquivo de 5000MB \u00e9 menor que um arquivo de 2GB.","id":9957092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao espa\u00e7o de armazenamento, um arquivo de 5000MB \u00e9 menor que um arquivo de 2GB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A porta USB utiliza a tecnologia Plug and Play, ou seja, \u201cligar e usar\u201d.","id":9957093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A porta USB utiliza a tecnologia Plug and Play, ou seja, \u201cligar e usar\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O teclado \u00e9 classificado como um perif\u00e9rico de sa\u00edda.","id":9957094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado \u00e9 classificado como um perif\u00e9rico de sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria CACHE \u00e9 conhecida como software de prateleira.","id":9957095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria CACHE \u00e9 conhecida como software de prateleira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As conex\u00f5es do tipo HDMI se destacam por sua capacidade de transfer\u00eancia de dados, com \u00e1udio e v\u00eddeo simult\u00e2neos atrav\u00e9s da tecnologia captcha.","id":9957096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conex\u00f5es do tipo HDMI se destacam por sua capacidade de transfer\u00eancia de dados, com \u00e1udio e v\u00eddeo simult\u00e2neos atrav\u00e9s da tecnologia captcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2504063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Canino, f\u00eamea, 2 anos de idade, foi levado ao consult\u00f3rio por conta de apatia. Na anamnese e inspe\u00e7\u00e3o, observou-se aumento da frequ\u00eancia de mic\u00e7\u00e3o, febre e, nos exames complementares, um quadro de leucocitose (21.000\/mm3) com neutrofilia (14.00\/mm3). Foi realizado exame ultrassonogr\u00e1fico com imagens sugestivas de cistite. Na urin\u00e1lise, observou-se presen\u00e7a de hem\u00e1cias, pi\u00f3citos e muco. Sobre a cistite bacteriana, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365438,"hashId":"a81edce442fa31bdd4790ec6da72d9a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canino, f\u00eamea, 2 anos de idade, foi levado ao consult\u00f3rio por conta de apatia. Na anamnese e inspe\u00e7\u00e3o, observou-se aumento da frequ\u00eancia de mic\u00e7\u00e3o, febre e, nos exames complementares, um quadro de leucocitose (21.000\/mm<sup>3<\/sup>) com neutrofilia (14.00\/mm<sup>3<\/sup>). Foi realizado exame ultrassonogr\u00e1fico com imagens sugestivas de cistite. Na urin\u00e1lise, observou-se presen\u00e7a de hem\u00e1cias, pi\u00f3citos e muco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cistite bacteriana, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9358413,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a doen\u00e7a infecciosa da bexiga urin\u00e1ria mais comum em c\u00e3es e gatos, sendo o g\u00eanero Candida Albicans o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.","id":9358410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a doen\u00e7a infecciosa da bexiga urin\u00e1ria mais comum em c\u00e3es e gatos, sendo o g\u00eanero <em>Candida Albicans<\/em> o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a possui maior predisposi\u00e7\u00e3o por animais que vivem em sistema extensivo.","id":9358411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doen\u00e7a possui maior predisposi\u00e7\u00e3o por animais que vivem em sistema extensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa dos rins e ureteres, sendo o g\u00eanero Candida albicans o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.","id":9358412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa dos rins e ureteres, sendo o g\u00eanero <em>Candida albicans<\/em> o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seus sinais mais comuns s\u00e3o polaci\u00faria, hemat\u00faria, diminui\u00e7\u00e3o do apetite e excessiva lambedura da regi\u00e3o genital.","id":9358413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus sinais mais comuns s\u00e3o polaci\u00faria, hemat\u00faria, diminui\u00e7\u00e3o do apetite e excessiva lambedura da regi\u00e3o genital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de uretra, sendo o g\u00eanero Candida albicans o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.","id":9358414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa de uretra, sendo o g\u00eanero <em>Candida albicans<\/em> o principal fator etiol\u00f3gico observado em an\u00e1lises laboratoriais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/2365438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do princ\u00edpio de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, conforme Artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as senten\u00e7as abaixo. I. O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos princ\u00edpios de igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. II. O poder p\u00fablico dever\u00e1 zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis das crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola. III. Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de notificar ao Conselho Tutelar do Munic\u00edpio, ao juiz competente da Comarca e ao respectivo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico a rela\u00e7\u00e3o dos alunos que apresentem quantidade de faltas acima de cinquenta por cento do percentual permitido em lei. IV. Na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, o dever do Estado ser\u00e1 efetivado mediante a garantia da oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola. V. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sendo dever dos pais ou respons\u00e1veis participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. Assinale a alternativa que apresenta somente senten\u00e7as CORRETAS.","provas":[{"id":81509,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2022-ifes-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2405739,"hashId":"ce3ce15192e8f4a99b44bdd809980466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo do princ\u00edpio de que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, conforme Artigo 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise as senten\u00e7as abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos princ\u00edpios de igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O poder p\u00fablico dever\u00e1 zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis das crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, pela frequ\u00eancia \u00e0 escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de notificar ao Conselho Tutelar do Munic\u00edpio, ao juiz competente da Comarca e ao respectivo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico a rela\u00e7\u00e3o dos alunos que apresentem quantidade de faltas acima de cinquenta por cento do percentual permitido em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, o dever do Estado ser\u00e1 efetivado mediante a garantia da oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sendo dever dos pais ou respons\u00e1veis participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente senten\u00e7as <strong>CORRETAS<\/strong>.<\/p>","resposta":9525286,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9525286,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V","id":9525287,"corpo":"<p>II, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":9525288,"corpo":"<p>II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":9525289,"corpo":"<p>III, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":9525290,"corpo":"<p>I, II, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2405739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, o Diabetes Melito (DM) e a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) t\u00eam destaque pela alta preval\u00eancia e aumento do risco para Doen\u00e7as Cardiovasculares. Consideradas condi\u00e7\u00f5es sens\u00edveis \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, t\u00eam op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas elencadas na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME). Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.( ) A dapagliflozina 10 mg comprimido foi padronizada para o DM tipo 2, e o Componente da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica respons\u00e1vel pelo financiamento \u00e9 o Especializado.( ) Insulina an\u00e1loga de a\u00e7\u00e3o prolongada foi padronizada para o DM tipo 2, e seu acesso se d\u00e1 pelo Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.( ) Hidroclorotiazida \u00e9 o diur\u00e9tico tiaz\u00eddico padronizado, cujo principal s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o \u00e9 a por\u00e7\u00e3o inicial do t\u00fabulo distal. Sua absor\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentada na presen\u00e7a de alimentos.( ) Captopril e Enalapril, inibidores da enzima conversora da angiotensina II, s\u00e3o padronizados para o tratamento da HAS. S\u00e3o recomendados para uso associado com hidroclorotiazida ou losartana.( ) Dos betabloqueadores, o atenolol e o propranolol s\u00e3o padronizados em raz\u00e3o da seletividade por receptores beta-1 card\u00edacos, maior conveni\u00eancia de esquema de administra\u00e7\u00e3o e menor penetra\u00e7\u00e3o no sistema nervoso central.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":89005,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2561792,"hashId":"edaf31ebd26b19055b3800b69f5a3edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, o Diabetes Melito (DM) e a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) t\u00eam destaque pela alta preval\u00eancia e aumento do risco para Doen\u00e7as Cardiovasculares. Consideradas condi\u00e7\u00f5es sens\u00edveis \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, t\u00eam op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas elencadas na Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (RENAME). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dapagliflozina 10 mg comprimido foi padronizada para o DM tipo 2, e o Componente da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica respons\u00e1vel pelo financiamento \u00e9 o Especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Insulina an\u00e1loga de a\u00e7\u00e3o prolongada foi padronizada para o DM tipo 2, e seu acesso se d\u00e1 pelo Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hidroclorotiazida \u00e9 o diur\u00e9tico tiaz\u00eddico padronizado, cujo principal s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o \u00e9 a por\u00e7\u00e3o inicial do t\u00fabulo distal. Sua absor\u00e7\u00e3o \u00e9 aumentada na presen\u00e7a de alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Captopril e Enalapril, inibidores da enzima conversora da angiotensina II, s\u00e3o padronizados para o tratamento da HAS. S\u00e3o recomendados para uso associado com hidroclorotiazida ou losartana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dos betabloqueadores, o atenolol e o propranolol s\u00e3o padronizados em raz\u00e3o da seletividade por receptores beta-1 card\u00edacos, maior conveni\u00eancia de esquema de administra\u00e7\u00e3o e menor penetra\u00e7\u00e3o no sistema nervoso central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10206318,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10206315,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":10206316,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10206317,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":10206318,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10206319,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":"farmacia\/2561792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na guia P\u00e1gina Inicial, encontramos o bot\u00e3o , que \u00e9 utilizado para:","provas":[{"id":72009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEASA RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2204239,"hashId":"2cd8fafde406cb3b494e5bdf4ee47eab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guia P\u00e1gina Inicial, encontramos o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72010\/questao\/2204239-20220205104026000000-0.png\">, que \u00e9 utilizado para:<\/p>","resposta":8654967,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpar formata\u00e7\u00e3o.","id":8654967,"corpo":"<p>Limpar formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar cor de realce de texto.","id":8654968,"corpo":"<p>Aplicar cor de realce de texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicar cor na fonte.","id":8654969,"corpo":"<p>Aplicar cor na fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corrigir uma palavra.","id":8654970,"corpo":"<p>Corrigir uma palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Copiar a formata\u00e7\u00e3o de uma palavra selecionada.","id":8654971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiar a formata\u00e7\u00e3o de uma palavra selecionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2204239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise SWOT avalia o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":74845,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2250758,"hashId":"cfc069b88f214e70ced26b52be3daf01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise SWOT avalia o desempenho das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8855876,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855875,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8855876,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da an\u00e1lise SWOT, que \u00e9 realizada pelas organiza\u00e7\u00f5es e entidades para a tomada de decis\u00f5es e para as a\u00e7\u00f5es relacionadas ao planejamento estrat\u00e9gico. ","id":516003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito da an\u00e1lise SWOT, que \u00e9 realizada pelas organiza\u00e7\u00f5es e entidades para a tomada de decis\u00f5es e para as a\u00e7\u00f5es relacionadas ao planejamento estrat\u00e9gico. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 68","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2250758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia a seguir, em que cada figura tem uma caracter\u00edstica, o que permite que uma figura de determinada posi\u00e7\u00e3o possa ser substitu\u00edda por outra figura, desde que mantenha a caracter\u00edstica daquela posi\u00e7\u00e3o.Figura 1Figura 2Figura 3Figura 4Figura 5Figura 6Figura 7Figura 8Figura 9Figura 10Figura 11Figura 12Mantendo-se a regularidade existente na sequ\u00eancia de figuras apresentadas, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma figura que pode ser inserida nessa sequ\u00eancia, como Figura 983.","provas":[{"id":75453,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio","id":13259,"slug":"psicologo-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2022-vunesp-psicologo-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Psic\u00f3logo Judici\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2278227,"hashId":"21dedd17a80c7a28797214b0b9fb5158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia a seguir, em que cada figura tem uma caracter\u00edstica, o que permite que uma figura de determinada posi\u00e7\u00e3o possa ser substitu\u00edda por outra figura, desde que mantenha a caracter\u00edstica daquela posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-grq6\"><td data-row=\"row-grq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grq6\" data-cell=\"cell-xunb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-grq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grq6\" data-cell=\"cell-yjag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-grq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-grq6\" data-cell=\"cell-bznr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gs1x\"><td data-row=\"row-gs1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs1x\" data-cell=\"cell-9owr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gs1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs1x\" data-cell=\"cell-bhdf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gs1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs1x\" data-cell=\"cell-0c7z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dqql\"><td data-row=\"row-dqql\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dqql\" data-cell=\"cell-msih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dqql\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dqql\" data-cell=\"cell-4qzx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dqql\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dqql\" data-cell=\"cell-bzl5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-q944\"><td data-row=\"row-q944\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q944\" data-cell=\"cell-aj5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-q944\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q944\" data-cell=\"cell-mqro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-q944\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q944\" data-cell=\"cell-xknj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8ibn\"><td data-row=\"row-8ibn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ibn\" data-cell=\"cell-ch81\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8ibn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ibn\" data-cell=\"cell-foew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8ibn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ibn\" data-cell=\"cell-2wl7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-055z\"><td data-row=\"row-055z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-055z\" data-cell=\"cell-wr5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-055z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-055z\" data-cell=\"cell-cvy3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-055z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-055z\" data-cell=\"cell-a7pz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8p3y\"><td data-row=\"row-8p3y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8p3y\" data-cell=\"cell-0qou\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8p3y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8p3y\" data-cell=\"cell-i08t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8p3y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8p3y\" data-cell=\"cell-u549\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yg8w\"><td data-row=\"row-yg8w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yg8w\" data-cell=\"cell-olcf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yg8w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yg8w\" data-cell=\"cell-49z7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yg8w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yg8w\" data-cell=\"cell-lz5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wr48\"><td data-row=\"row-wr48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wr48\" data-cell=\"cell-j7a1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wr48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wr48\" data-cell=\"cell-gnku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wr48\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wr48\" data-cell=\"cell-irvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 8<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 11<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jl0n\"><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-hycc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-yso4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jl0n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jl0n\" data-cell=\"cell-k99e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dtpr\"><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qbmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-qtvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dtpr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dtpr\" data-cell=\"cell-8ynz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uaut\"><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-o2j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-8srg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-uaut\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uaut\" data-cell=\"cell-2gn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Figura 12<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se a regularidade existente na sequ\u00eancia de figuras apresentadas, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma figura que pode ser inserida nessa sequ\u00eancia, como Figura 983.<\/p>","resposta":8971311,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a","id":8971310,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fvlm\"><td data-row=\"row-fvlm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvlm\" data-cell=\"cell-224s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">a<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-fvlm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvlm\" data-cell=\"cell-tp1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fvlm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fvlm\" data-cell=\"cell-dbvr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zgq7\"><td data-row=\"row-zgq7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zgq7\" data-cell=\"cell-cccf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zgq7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zgq7\" data-cell=\"cell-0eyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zgq7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zgq7\" data-cell=\"cell-whk8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oitz\"><td data-row=\"row-oitz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oitz\" data-cell=\"cell-652w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oitz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oitz\" data-cell=\"cell-uab1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oitz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oitz\" data-cell=\"cell-i0qr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a","id":8971311,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8hs7\"><td data-row=\"row-8hs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hs7\" data-cell=\"cell-fstk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8hs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hs7\" data-cell=\"cell-z3ci\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8hs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hs7\" data-cell=\"cell-m7ga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oxcl\"><td data-row=\"row-oxcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxcl\" data-cell=\"cell-n2sz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oxcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxcl\" data-cell=\"cell-e2ii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-oxcl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oxcl\" data-cell=\"cell-f73i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vty6\"><td data-row=\"row-vty6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vty6\" data-cell=\"cell-93hi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">a<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-vty6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vty6\" data-cell=\"cell-3m7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-vty6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vty6\" data-cell=\"cell-c9m2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a","id":8971312,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gkvj\"><td data-row=\"row-gkvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gkvj\" data-cell=\"cell-34yw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">a<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-gkvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gkvj\" data-cell=\"cell-gff3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gkvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gkvj\" data-cell=\"cell-cpz8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xeip\"><td data-row=\"row-xeip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xeip\" data-cell=\"cell-675z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xeip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xeip\" data-cell=\"cell-awem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-xeip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xeip\" data-cell=\"cell-b8rc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aoly\"><td data-row=\"row-aoly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoly\" data-cell=\"cell-fpgb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-aoly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoly\" data-cell=\"cell-2ib0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-aoly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aoly\" data-cell=\"cell-pb3h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a","id":8971313,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ivcd\"><td data-row=\"row-ivcd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivcd\" data-cell=\"cell-n05s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ivcd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivcd\" data-cell=\"cell-ij5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ivcd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ivcd\" data-cell=\"cell-wowg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l8uo\"><td data-row=\"row-l8uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8uo\" data-cell=\"cell-vvzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">a<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-l8uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8uo\" data-cell=\"cell-0lr3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-l8uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l8uo\" data-cell=\"cell-py95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hd07\"><td data-row=\"row-hd07\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hd07\" data-cell=\"cell-lrqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hd07\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hd07\" data-cell=\"cell-1bpv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hd07\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hd07\" data-cell=\"cell-l93u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a","id":8971314,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4oxd\"><td data-row=\"row-4oxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oxd\" data-cell=\"cell-hl2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4oxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oxd\" data-cell=\"cell-d2qk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4oxd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oxd\" data-cell=\"cell-y415\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sr6u\"><td data-row=\"row-sr6u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sr6u\" data-cell=\"cell-m3ke\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">a<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sr6u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sr6u\" data-cell=\"cell-xqmn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-sr6u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sr6u\" data-cell=\"cell-faze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t83l\"><td data-row=\"row-t83l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t83l\" data-cell=\"cell-w0zq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t83l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t83l\" data-cell=\"cell-dk71\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t83l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t83l\" data-cell=\"cell-at8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/2278227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos, programas e projetos s\u00e3o os meios pelos quais o planejamento se expressa, tendo os\/as assistentes sociais sido convocados a participar da elabora\u00e7\u00e3o destes documentos em algumas prefeituras. Assinale a alternativa que se refere ao plano.","provas":[{"id":80642,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2407991,"hashId":"b8527469a4024b80ab6df32ad8a29c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos, programas e projetos s\u00e3o os meios pelos quais o planejamento se expressa, tendo os\/as assistentes sociais sido convocados a participar da elabora\u00e7\u00e3o destes documentos em algumas prefeituras. Assinale a alternativa que se refere ao plano.<\/p>","resposta":9535789,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o documento que indica um conjunto de projetos cujos resultados permitem alcan\u00e7ar o objetivo maior de uma pol\u00edtica p\u00fablica, possui menor detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas e um cronograma com prazos determinados.","id":9535788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento que indica um conjunto de projetos cujos resultados permitem alcan\u00e7ar o objetivo maior de uma pol\u00edtica p\u00fablica, possui menor detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas e um cronograma com prazos determinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados, dos programas e projetos necess\u00e1rios, dos objetivos, estrat\u00e9gias e metas de um governo, de um Minist\u00e9rio, de uma Secretaria ou de uma Unidade.","id":9535789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados, dos programas e projetos necess\u00e1rios, dos objetivos, estrat\u00e9gias e metas de um governo, de um Minist\u00e9rio, de uma Secretaria ou de uma Unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a menor unidade do processo de planejamento que se materializa a partir das a\u00e7\u00f5es diretas com os p\u00fablicos-alvo de uma pol\u00edtica p\u00fablica, orientando as a\u00e7\u00f5es em prazos determinados, possuindo maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas.","id":9535790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a menor unidade do processo de planejamento que se materializa a partir das a\u00e7\u00f5es diretas com os p\u00fablicos-alvo de uma pol\u00edtica p\u00fablica, orientando as a\u00e7\u00f5es em prazos determinados, possuindo maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento com maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es que o programa e o projeto, possuindo maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas, sendo um instrumento t\u00e9cnico-administrativo de atividades interventivas nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.","id":9535791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento com maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es que o programa e o projeto, possuindo maior detalhamento das opera\u00e7\u00f5es a serem executadas, sendo um instrumento t\u00e9cnico-administrativo de atividades interventivas nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento utilizado como instrumento t\u00e9cnico e administrativo da execu\u00e7\u00e3o dos empreendimentos direcionados para as atividades interventivas e investigativas nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.","id":9535792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento utilizado como instrumento t\u00e9cnico e administrativo da execu\u00e7\u00e3o dos empreendimentos direcionados para as atividades interventivas e investigativas nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/2407991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SMELTZER e BARE, sobre a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:-(_) SARA caracteriza-se por edema pulmonar s\u00fabito e progressivo, infiltrados bilaterais crescentes, hipoxemia que n\u00e3o responde \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e aus\u00eancia de press\u00e3o atrial esquerda elevada. (_) Os fatores associados ao desenvolvimento da SARA incluem les\u00e3o direto dos pulm\u00f5es (p. ex., inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a) ou agress\u00e3o indireta dos mesmos. (_) A SARA ocorre quando os receptores celulares da membrana alv\u00e9olo-capilar identificam as pr\u00f3prias c\u00e9lulas epiteliais como agentes de agress\u00e3o. \u00c9 uma verdadeira resposta autoimune, na qual as imunoglobulinas-G\/ inflamat\u00f3rias iniciam a libera\u00e7\u00e3o de mediadores celulares e qu\u00edmicos, causando les\u00e3o, al\u00e9m de outra les\u00e3o estrutural dos pulm\u00f5es.","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2500414,"hashId":"28676ddfa7dfba625bc23903f81df76a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo SMELTZER e BARE, sobre a s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) SARA caracteriza-se por edema pulmonar s\u00fabito e progressivo, infiltrados bilaterais crescentes, hipoxemia que n\u00e3o responde \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e aus\u00eancia de press\u00e3o atrial esquerda elevada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Os fatores associados ao desenvolvimento da SARA incluem les\u00e3o direto dos pulm\u00f5es (p. ex., inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a) ou agress\u00e3o indireta dos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A SARA ocorre quando os receptores celulares da membrana alv\u00e9olo-capilar identificam as pr\u00f3prias c\u00e9lulas epiteliais como agentes de agress\u00e3o. \u00c9 uma verdadeira resposta autoimune, na qual as imunoglobulinas-G\/ inflamat\u00f3rias iniciam a libera\u00e7\u00e3o de mediadores celulares e qu\u00edmicos, causando les\u00e3o, al\u00e9m de outra les\u00e3o estrutural dos pulm\u00f5es.<\/p>","resposta":9941660,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9941660,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9941661,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9941662,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9941663,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as respirat\u00f3rias","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428439,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-respiratorias"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2500414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao observar o logotipo da empresa Carrefour, a seguir, percebe-se que o signo da empresa \u00e9 formado por uma letra \u201cC\u201d dentro de um losango. Por\u00e9m, todos os detalhes da letra \u201cC\u201d n\u00e3o est\u00e3o expl\u00edcitos na imagem. O princ\u00edpio da Gestalt, que explica o fato de conseguirmos perceber a letra \u201cC\u201d na imagem, \u00e9 o princ\u00edpio de","provas":[{"id":93266,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico","id":26146,"slug":"analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-comunicacao-social-design-grafico-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Design Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2683912,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao observar o logotipo da empresa Carrefour, a seguir, percebe-se que o signo da empresa \u00e9 formado por uma letra \u201cC\u201d dentro de um losango. Por\u00e9m, todos os detalhes da letra \u201cC\u201d n\u00e3o est\u00e3o expl\u00edcitos na imagem. O princ\u00edpio da <em>Gestalt<\/em>, que explica o fato de conseguirmos perceber a letra \u201cC\u201d na imagem, \u00e9 o princ\u00edpio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93266\/questao\/2683912-20230118102615000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10740975,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fechamento","id":10740975,"corpo":"<p>fechamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proximidade","id":10740976,"corpo":"<p>proximidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"similaridade","id":10740977,"corpo":"<p>similaridade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"continuidade","id":10740978,"corpo":"<p>continuidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simplicidade","id":10740979,"corpo":"<p>simplicidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2683912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo do texto, o termo paradoxalmente se deve ao fato de que, no caso de Mill\u00f4r Fernandes,","provas":[{"id":98223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-5-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2686593,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo do texto, o termo<em> paradoxalmente<\/em> se deve ao fato de que, no caso de Mill\u00f4r Fernandes,<\/p>","resposta":10752221,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a paz de esp\u00edrito faz parceria com a lucidez mais convicta.","id":10752218,"corpo":"<p>a paz de esp\u00edrito faz parceria com a lucidez mais convicta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o humor e a lucidez encontram um modo de se conciliarem.","id":10752219,"corpo":"<p>o humor e a lucidez encontram um modo de se conciliarem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suas encena\u00e7\u00f5es pol\u00edticas contrastam com nossas hipocrisias.","id":10752220,"corpo":"<p>suas encena\u00e7\u00f5es pol\u00edticas contrastam com nossas hipocrisias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a descren\u00e7a assumida intensifica sua lucidez combativa.","id":10752221,"corpo":"<p>a descren\u00e7a assumida intensifica sua lucidez combativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cr\u00edtica e a lucidez refutam sua alegada paz de esp\u00edrito.","id":10752222,"corpo":"<p>a cr\u00edtica e a lucidez refutam sua alegada paz de esp\u00edrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.A \u201cpaz da descren\u00e7a\u201dEm antiga entrevista, Mill\u00f4r Fernandes \u2013 um supremo humorista do nosso pa\u00eds \u2013 contou uma passagem decisiva de sua hist\u00f3ria.\u201cMeu pai morreu quando eu tinha 1 ano. Minha m\u00e3e quando eu tinha 9 anos. Eu fui ao enterro, n\u00e3o me lembra mais a sensa\u00e7\u00e3o. Foi aquele momento que voc\u00ea nem percebe muito bem o que est\u00e1 acontecendo. Mas a\u00ed eu voltei pra uma casa em que eu estava morando [...], de um tio pobre, funcion\u00e1rio p\u00fablico, e eu me meti ent\u00e3o embaixo da cama [...] e a\u00ed eu chorei feito um desesperado, n\u00e3o tinha pai, n\u00e3o tinha mais ningu\u00e9m, eu vivia emprestado numa casa, entende? De repente me veio uma tranquilidade depois de eu chorar n\u00e3o sei quanto tempo, ningu\u00e9m viu isso, e veio um sentimento que mais tarde eu defini como \u201ca paz da descren\u00e7a\u201d. A descren\u00e7a me trouxe uma paz absoluta. O sentimento meu a partir da\u00ed, e depois definitivamente concretizado, \u00e9 que \u201csou eu e o destino, n\u00e3o tem nenhum intermedi\u00e1rio\u201d, \u201cn\u00e3o h\u00e1 interface\u201d.Assumindo-se como sujeito efetivo de sua hist\u00f3ria, Mill\u00f4r salvou-se do afogamento mortal puxando-se pelos pr\u00f3prios cabelos. A partir da\u00ed, se afirmou como escritor, tradutor e como um dos analistas e int\u00e9rpretes mais cr\u00edticos deste pa\u00eds. A \u2018paz da descren\u00e7a\u2019, paradoxalmente, agu\u00e7ou sua lucidez inconformada e aquele seu humor implac\u00e1vel que p\u00f5e a nu as encena\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e nossas hipocrisias pessoais. Lucidez, cr\u00edtica e humor constituem, como se sabe, uma combina\u00e7\u00e3o fulminante.(Vicente Rui Caldeira, a publicar)","id":565147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A \u201cpaz da descren\u00e7a\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Em antiga entrevista, Mill\u00f4r Fernandes \u2013 um supremo humorista do nosso pa\u00eds \u2013 contou uma passagem decisiva de sua hist\u00f3ria.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\u201cMeu pai morreu quando eu tinha 1 ano. Minha m\u00e3e quando eu tinha 9 anos. Eu fui ao enterro, n\u00e3o me lembra mais a sensa\u00e7\u00e3o. Foi aquele momento que voc\u00ea nem percebe muito bem o que est\u00e1 acontecendo. Mas a\u00ed eu voltei pra uma casa em que eu estava morando [...], de um tio pobre, funcion\u00e1rio p\u00fablico, e eu me meti ent\u00e3o embaixo da cama [...] e a\u00ed eu chorei feito um desesperado, n\u00e3o tinha pai, n\u00e3o tinha mais ningu\u00e9m, eu vivia emprestado numa casa, entende? De repente me veio uma tranquilidade depois de eu chorar n\u00e3o sei quanto tempo, ningu\u00e9m viu isso, e veio um sentimento que mais tarde eu defini como \u201ca paz da descren\u00e7a\u201d. A descren\u00e7a me trouxe uma paz absoluta. O sentimento meu a partir da\u00ed, e depois definitivamente concretizado, \u00e9 que \u201csou eu e o destino, n\u00e3o tem nenhum intermedi\u00e1rio\u201d, \u201cn\u00e3o h\u00e1 interface\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Assumindo-se como sujeito efetivo de sua hist\u00f3ria, Mill\u00f4r salvou-se do afogamento mortal puxando-se pelos pr\u00f3prios cabelos. A partir da\u00ed, se afirmou como escritor, tradutor e como um dos analistas e int\u00e9rpretes mais cr\u00edticos deste pa\u00eds. A \u2018paz da descren\u00e7a\u2019, paradoxalmente, agu\u00e7ou sua lucidez inconformada e aquele seu humor implac\u00e1vel que p\u00f5e a nu as encena\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e nossas hipocrisias pessoais. Lucidez, cr\u00edtica e humor constituem, como se sabe, uma combina\u00e7\u00e3o fulminante.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">(Vicente Rui Caldeira, a publicar)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2686593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta do sujeito da forma verbal \u201cse deram conta\u201d na linha 08. ","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349614,"hashId":"1a00a0915abac1183f9d30d221cfde3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta do sujeito da forma verbal \u201cse deram conta\u201d na linha 08. <\/p>","resposta":9291159,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito Simples.","id":9291159,"corpo":"<p>Sujeito Simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito Composto.","id":9291160,"corpo":"<p>Sujeito Composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito Indeterminado.","id":9291161,"corpo":"<p>Sujeito Indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito Oculto Desinencial.","id":9291162,"corpo":"<p>Sujeito Oculto Desinencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":9291163,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXIPor Graziela Balardim01 ___ A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.05 ___ Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.08 ___ Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.12 ___ Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.17 ___ O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.22 ___ Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.25 ___ Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.31 ___ Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do37 sucesso.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":526345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o do S\u00e9culo XXI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Graziela Balardim<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A figura do professor mudou muito ao longo das d\u00e9cadas. Ele n\u00e3o \u00e9 mais visto como algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 que det\u00e9m todo o conhecimento dispon\u00edvel na \u00e1rea em que atua. Tampouco \u00e9 preciso que o aluno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 passe horas na biblioteca com uma pilha de livros para que encontre o que busca. Na educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 s\u00e9culo XXI, o conhecimento est\u00e1 fora da redoma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Eis o grande desafio dos professores e das escolas dos novos tempos: assimilar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 transforma\u00e7\u00f5es; criar m\u00e9todos para atrair a aten\u00e7\u00e3o dos estudantes; e agregar conhecimento a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 eles, oferecendo algo al\u00e9m do que eles poderiam obter na internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Diversas institui\u00e7\u00f5es educacionais, em todos os n\u00edveis, j\u00e1 se deram conta da falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 sincronia da antiga metodologia de ensino com os novos tempos. Na busca pela transi\u00e7\u00e3o para um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 modelo mais aderente ___ educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, novas formas de se transmitir informa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 est\u00e3o sendo pesquisadas e testadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma nova maneira de se ensinar, sobre ___ qual os pesquisadores t\u00eam se debru\u00e7ado, \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. Mais do que um termo presente em teses e artigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acad\u00eamicos, ela \u00e9 um fen\u00f4meno que j\u00e1 se observa na internet h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Nela, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 informa\u00e7\u00f5es se complementam, se aprimoram. Tudo fica ___ disposi\u00e7\u00e3o de todos, para consumir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 ou agregar. O site Wikip\u00e9dia \u00e9 um bom exemplo disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O fen\u00f4meno demonstra uma quebra de paradigma, pois abandona a ideia de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 conhecimento \u00e9 poder, de que o poder est\u00e1 com quem o det\u00e9m, e de que n\u00e3o deve, portanto, ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 compartilhado. A aplica\u00e7\u00e3o de um formato de constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento em institui\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 de ensino seria uma forma de incluir o aluno no processo de ensino-aprendizagem, valorizando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 conhecimento que ele j\u00e1 traz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Na nova concep\u00e7\u00e3o, o estudante n\u00e3o \u00e9 apenas o receptor de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 um ator ativo da constru\u00e7\u00e3o delas. \u00c9 um cen\u00e1rio no qual todos ensinam e todos aprendem. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 hierarquizada, e sim produzida de forma horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Outro modelo que tamb\u00e9m est\u00e1 em sintonia com a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI, e que \u00e9 bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 similar ao anterior, \u00e9 o aprendizado ativo. Nele, a participa\u00e7\u00e3o do aluno \u00e9 instigada pelo professor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 que conduz a aula. H\u00e1 um rompimento total daquilo que o antrop\u00f3logo e escritor Darcy Ribeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 alcunhou de \u201cpacto da mediocridade\u201d, no qual o professor finge que ensina enquanto o aluno finge<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que aprende. No m\u00e9todo ativo, a ideia n\u00e3o \u00e9 que o aluno escute e anote, e sim que ele interaja,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 critique, escreva, fa\u00e7a. O processo n\u00e3o acontece sem o engajamento dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Em uma \u00e9poca em que h\u00e1 tanta abund\u00e2ncia de informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 impens\u00e1vel a ideia de que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 estudante chega em sala de aula vazio. Ele tamb\u00e9m traz conhecimento, ent\u00e3o tem a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de interagir, agregar, fazer parte do processo. Para se fazer um ensino alinhado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 s\u00e9culo XXI, \u00e9 importante o entendimento de que o aluno de hoje n\u00e3o se conforma em apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 absorver conte\u00fado, ele tamb\u00e9m quer coloc\u00e1-lo para fora. \u00c9 uma grande mudan\u00e7a de mentalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de se ensinar de outros tempos, mas a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.clipescola.com\/educacao-do-seculo-xxi\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito simples","oab":false,"nome":"Sujeito simples","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409345,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-simples"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2349614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es nas searas administrativa, controladora e judicial exigem uma perspectiva consequencialista. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2740786,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es nas searas administrativa, controladora e judicial exigem uma perspectiva consequencialista. <\/p>","resposta":10987847,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10987847,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10987848,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 9.830\/2019, julgue os itens de 46 a 50. ","id":572227,"enunciado":"<p>De acordo com o Decreto n.o 9.830\/2019, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 13.964\/2019 introduziu na legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira, entre outros dispositivos, a previs\u00e3o de que a pena pelo crime de roubo ser\u00e1 majorada quando","provas":[{"id":78047,"cargo":{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2022-cespe-cebraspe-policial-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERES - Policial Penal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345965,"hashId":"bcd77823c50428078eb80bdcf6fbfde5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 13.964\/2019 introduziu na legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira, entre outros dispositivos, a previs\u00e3o de que a pena pelo crime de roubo ser\u00e1 majorada quando<\/p>","resposta":9275092,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente pratic\u00e1-lo com arma branca.","id":9275092,"corpo":"<p>o agente pratic\u00e1-lo com arma branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o bem subtra\u00eddo for ve\u00edculo automotor que, em seguida ao crime, seja transportado para outro estado federado ou para o exterior.","id":9275093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem subtra\u00eddo for ve\u00edculo automotor que, em seguida ao crime, seja transportado para outro estado federado ou para o exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o agente mantiver a v\u00edtima em seu poder, restringindo a liberdade dela.","id":9275094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente mantiver a v\u00edtima em seu poder, restringindo a liberdade dela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a v\u00edtima estiver em servi\u00e7o de transporte de valores e o agente conhecer tal circunst\u00e2ncia.","id":9275095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a v\u00edtima estiver em servi\u00e7o de transporte de valores e o agente conhecer tal circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a conduta for praticada em concurso de duas ou mais pessoas.","id":9275096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conduta for praticada em concurso de duas ou mais pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo circunstanciado ou majorado","oab":false,"nome":"Roubo circunstanciado ou majorado","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413952,"slug":"direito-penal-roubo-circunstanciado-ou-majorado"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2345965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas indispens\u00e1veis \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9","provas":[{"id":78047,"cargo":{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2022-cespe-cebraspe-policial-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERES - Policial Penal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2345978,"hashId":"0f1a5e29f97e20cbc0d666d43dbd1759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas indispens\u00e1veis \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9<\/p>","resposta":9275134,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, quatro pessoas, n\u00e3o se incluindo nesse c\u00f4mputo menores de dezoito anos de idade.","id":9275132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, quatro pessoas, n\u00e3o se incluindo nesse c\u00f4mputo menores de dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a comprovada consuma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios delitos de natureza patrimonial que garantam efetiva vantagem econ\u00f4mica.","id":9275133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comprovada consuma\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios delitos de natureza patrimonial que garantam efetiva vantagem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o escalonamento organizacional ordenado, com evidente estabilidade e durabilidade.","id":9275134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o escalonamento organizacional ordenado, com evidente estabilidade e durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia de um padr\u00e3o uniforme de atua\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 pr\u00e1tica de delitos cuja pena m\u00e1xima seja superior a dois anos.","id":9275135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observ\u00e2ncia de um padr\u00e3o uniforme de atua\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 pr\u00e1tica de delitos cuja pena m\u00e1xima seja superior a dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica exclusiva de delitos com repercuss\u00e3o transnacional.","id":9275136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica exclusiva de delitos com repercuss\u00e3o transnacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Criminosa","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Criminosa","pai":406347,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406408,"slug":"direito-penal-associacao-criminosa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2345978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 7.210\/1984, o preso poder\u00e1 progredir de regime quando tiver cumprido ao menos 25% da pena, caso seja","provas":[{"id":78047,"cargo":{"descricao":"Policial Penal","id":24856,"slug":"policial-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Ressocializa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SERES","id":1404,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seres-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seres-pe-2022-cespe-cebraspe-policial-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERES - Policial Penal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2346052,"hashId":"3c147c24ecc796caed2224252118dc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 7.210\/1984, o preso poder\u00e1 progredir de regime quando tiver cumprido ao menos 25% da pena, caso seja<\/p>","resposta":9275387,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reincidente na pr\u00e1tica de crime hediondo.","id":9275386,"corpo":"<p>reincidente na pr\u00e1tica de crime hediondo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e tenha cometido crime com viol\u00eancia \u00e0 pessoa.","id":9275387,"corpo":"<p>prim\u00e1rio e tenha cometido crime com viol\u00eancia \u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reincidente em crime cometido com grave amea\u00e7a.","id":9275388,"corpo":"<p>reincidente em crime cometido com grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reincidente em crime cometido sem viol\u00eancia \u00e0 pessoa.","id":9275389,"corpo":"<p>reincidente em crime cometido sem viol\u00eancia \u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio e tenha sido condenado por crime hediondo.","id":9275390,"corpo":"<p>prim\u00e1rio e tenha sido condenado por crime hediondo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2346052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o precisa comprar um novo fog\u00e3o para sua m\u00e3e. Para isso, ele realizou uma pesquisa de pre\u00e7os e decidiu comprar um que custa R$ 427,62 \u00e0 vista ou em 6x sem juros. Caso Jo\u00e3o opte pelo pagamento \u00e0 vista, o vendedor oferecer\u00e1 um desconto de 12%, o que far\u00e1 com que o valor final do fog\u00e3o seja de","provas":[{"id":78138,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indaiatuba","sigla":"","id":696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-indaiatuba-sp-2022-nosso-rumo-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Indaiatuba - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2346092,"hashId":"7786c43f6b36559d136d8d6815893891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o precisa comprar um novo fog\u00e3o para sua m\u00e3e. Para isso, ele realizou uma pesquisa de pre\u00e7os e decidiu comprar um que custa R$ 427,62 \u00e0 vista ou em 6x sem juros. Caso Jo\u00e3o opte pelo pagamento \u00e0 vista, o vendedor oferecer\u00e1 um desconto de 12%, o que far\u00e1 com que o valor final do fog\u00e3o seja de<\/p>","resposta":9275549,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 357,82.","id":9275547,"corpo":"<p>R$ 357,82.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 361,27.","id":9275548,"corpo":"<p>R$ 361,27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 376,31.","id":9275549,"corpo":"<p>R$ 376,31.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 385,46.","id":9275550,"corpo":"<p>R$ 385,46.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 382,79.","id":9275551,"corpo":"<p>R$ 382,79.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/2346092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o SATA utiliza a comunica\u00e7\u00e3o paralela e alcan\u00e7a uma taxa de transfer\u00eancia de dados at\u00e9 1.000 Mps.","provas":[{"id":78170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2346169,"hashId":"3e20d51b187a6156a42767747dbe55fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o SATA utiliza a comunica\u00e7\u00e3o paralela e alcan\u00e7a uma taxa de transfer\u00eancia de dados at\u00e9 1.000 Mps.<\/p>","resposta":9275842,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9275841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9275842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s interfaces SCSI (small computer system interface) e IDE (Integrated Drive Electronics) e ao RAID (Redundant Array of Independent Disks), julgue os itens de 91 a 95.","id":526001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s interfaces SCSI (<em>small computer system interface<\/em>) e IDE (<em>Integrated Drive Electronics<\/em>) e ao RAID (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>), julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SATA (Serial ATA)","oab":false,"nome":"SATA (Serial ATA)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419826,"slug":"informatica-sata-serial-ata"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"informatica\/2346169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 descreve em seu artigo 37 os princ\u00edpios basilares do Direito Administrativo, definindo todo o ordenamento jur\u00eddico vigente. Al\u00e9m dos princ\u00edpios expl\u00edcitos, que aparecem em diversos dispositivos constitucionais, e ressaltam a import\u00e2ncia de sua aplicabilidade nas leis vigentes, tamb\u00e9m existem os princ\u00edpios impl\u00edcitos. Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios impl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o supracitada, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":78173,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito","id":24851,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-direito","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2346574,"hashId":"264b97b512fbb2315c91f37c6ae1f1fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 descreve em seu artigo 37 os princ\u00edpios basilares do Direito Administrativo, definindo todo o ordenamento jur\u00eddico vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m dos princ\u00edpios expl\u00edcitos, que aparecem em diversos dispositivos constitucionais, e ressaltam a import\u00e2ncia de sua aplicabilidade nas leis vigentes, tamb\u00e9m existem os princ\u00edpios impl\u00edcitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios impl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o supracitada, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9277602,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade e moralidade.","id":9277600,"corpo":"<p>Princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade e moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da efici\u00eancia,razoabilidade e legalidade.","id":9277601,"corpo":"<p>Princ\u00edpios da efici\u00eancia,razoabilidade e legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Principio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular, autotutela e isonomia.","id":9277602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Principio da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o particular, autotutela e isonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da motiva\u00e7\u00e3o, legalidade e publicidade.","id":9277603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios da motiva\u00e7\u00e3o, legalidade e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/2346574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25052,"slug":"gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes","sigla":"GOINFRA","id":4951,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"goinfra-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir cont\u00e9m descri\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas sobre um tipo de unidade geomorfol\u00f3gica do Estado de Goi\u00e1s: Essa superf\u00edcie \u00e9 reconhecida por v\u00e1rios autores como uma superf\u00edcie de eros\u00e3o antiga, em virtude da presen\u00e7a de bancadas ferruginosas pedogen\u00e9ticas aut\u00f3ctones, que atestam seu retrabalhamento ao longo do Terci\u00e1rio. Foi datada atrav\u00e9s de estudos efetuados pelo Projeto RADAMBRASIL, como do Terci\u00e1rio Inferior. A grande extens\u00e3o plana da subunidade em quest\u00e3o, favoreceu a cria\u00e7\u00e3o de cidades sat\u00e9lites que hoje se expandem em dire\u00e7\u00e3o a parte central do planalto: Taguatinga, Ceil\u00e2ndia e Brazl\u00e2ndia. Incluise nessa subunidade a extensa Chapada dos Veadeiros. Nas bordas norte e nordeste desse extenso relevo tabular, verifica-se grande quantidade de canais fluviais que atuam por eros\u00e3o regressiva, exumando as camadas subjacentes que originarem um relevo bastante dissecado. (Fonte: NASCIMENTO, 1991. Dispon\u00edvel em: https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/215\/o\/NASCIMENTO_Maria_Amelia_Leite_Geomorfologia_Go.pdf. Acesso em 14 fev. 2022). A classifica\u00e7\u00e3o trazida por Nascimento (1991), baseada no Projeto RADAMBRASIL, divide as varia\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas do relevo goiano em 5 (cinco) grandes unidades: Planalto Central Goiano, Planalto Setentrional da Bacia do Paran\u00e1, Planalto do Divisor S\u00e3o Francisco\/Tocantins, Depress\u00e3o do Tocantins e Depress\u00e3o do Araguaia. A grande unidade descrita no excerto refere-se ","provas":[{"id":78172,"cargo":{"descricao":"Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25052,"slug":"gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes","sigla":"GOINFRA","id":4951,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"goinfra-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"goinfra-go-2022-idib-gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - GOINFRA - Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2346748,"hashId":"b1ae60bcce6927fa289b2ee14cd6bb59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir cont\u00e9m descri\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas sobre um tipo de unidade geomorfol\u00f3gica do Estado de Goi\u00e1s: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa superf\u00edcie \u00e9 reconhecida por v\u00e1rios autores como uma superf\u00edcie de eros\u00e3o antiga, em virtude da presen\u00e7a de bancadas ferruginosas pedogen\u00e9ticas aut\u00f3ctones, que atestam seu retrabalhamento ao longo do Terci\u00e1rio. Foi datada atrav\u00e9s de estudos efetuados pelo Projeto RADAMBRASIL, como do Terci\u00e1rio Inferior. A grande extens\u00e3o plana da subunidade em quest\u00e3o, favoreceu a cria\u00e7\u00e3o de cidades sat\u00e9lites que hoje se expandem em dire\u00e7\u00e3o a parte central do planalto: Taguatinga, Ceil\u00e2ndia e Brazl\u00e2ndia. Incluise nessa subunidade a extensa Chapada dos Veadeiros. Nas bordas norte e nordeste desse extenso relevo tabular, verifica-se grande quantidade de canais fluviais que atuam por eros\u00e3o regressiva, exumando as camadas subjacentes que originarem um relevo bastante dissecado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: NASCIMENTO, 1991. Dispon\u00edvel em: https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/215\/o\/NASCIMENTO_Maria_Amelia_Leite_Geomorfologia_Go.pdf. Acesso em 14 fev. 2022). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o trazida por Nascimento (1991), baseada no Projeto RADAMBRASIL, divide as varia\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas do relevo goiano em 5 (cinco) grandes unidades: Planalto Central Goiano, Planalto Setentrional da Bacia do Paran\u00e1, Planalto do Divisor S\u00e3o Francisco\/Tocantins, Depress\u00e3o do Tocantins e Depress\u00e3o do Araguaia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A grande unidade descrita no excerto refere-se <\/p>","resposta":9278449,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Depress\u00e3o do Tocantins. ","id":9278447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Depress\u00e3o do Tocantins. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Depress\u00e3o do Araguaia. ","id":9278448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 Depress\u00e3o do Araguaia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao Planalto Central Goiano. ","id":9278449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Planalto Central Goiano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Planalto do Divisor S\u00e3o Francisco\/Tocantins.","id":9278450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Planalto do Divisor S\u00e3o Francisco\/Tocantins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao Planalto Setentrional da Bacia do Paran\u00e1. ","id":9278451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Planalto Setentrional da Bacia do Paran\u00e1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/2346748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25052,"slug":"gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes","sigla":"GOINFRA","id":4951,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"goinfra-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 toda ora\u00e7\u00e3o declarativa que pode ser classificada como verdadeira ou falsa, ou seja, \u00e9 todo encadeamento de termos, palavras ou s\u00edmbolos que expressam um pensamento de sentido completo. Assim, qual das alternativas a seguir representa uma proposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":78172,"cargo":{"descricao":"Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25052,"slug":"gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes","sigla":"GOINFRA","id":4951,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"goinfra-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"goinfra-go-2022-idib-gestor-de-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - GOINFRA - Gestor de Engenharia - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2346755,"hashId":"0d3276e1da2e21d369bfe6e8b16eb1a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 toda ora\u00e7\u00e3o declarativa que pode ser classificada como verdadeira ou falsa, ou seja, \u00e9 todo encadeamento de termos, palavras ou s\u00edmbolos que expressam um pensamento de sentido completo. Assim, qual das alternativas a seguir representa uma proposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9278485,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como est\u00e1 se saindo neste concurso? ","id":9278482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como est\u00e1 se saindo neste concurso? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fique tranquilo, mas n\u00e3o esque\u00e7a de responder nenhuma pergunta. ","id":9278483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fique tranquilo, mas n\u00e3o esque\u00e7a de responder nenhuma pergunta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prova do concurso. ","id":9278484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova do concurso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea estudou diariamente para essa prova. ","id":9278485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea estudou diariamente para essa prova. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o fique nervoso! ","id":9278486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fique nervoso! <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/2346755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta a respeito da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":78161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2346759,"hashId":"d3a8c150a86fbe10d1191f26275fd539","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>a respeito da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":9278505,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A RAS \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.","id":9278502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RAS \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O objetivo da RAS \u00e9 promover a integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com provis\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, de qualidade, respons\u00e1vel e humanizada, bem como incrementar o desempenho do Sistema, em termos de acesso, equidade, efic\u00e1cia cl\u00ednica e sanit\u00e1ria; e efici\u00eancia econ\u00f4mica.","id":9278503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da RAS \u00e9 promover a integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com provis\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, de qualidade, respons\u00e1vel e humanizada, bem como incrementar o desempenho do Sistema, em termos de acesso, equidade, efic\u00e1cia cl\u00ednica e sanit\u00e1ria; e efici\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), pela centralidade nas necessidades em sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, pela responsabiliza\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e integral, pelo cuidado multiprofissional, pelo compartilhamento de objetivos e compromissos com os resultados sanit\u00e1rios e econ\u00f4micos.","id":9278504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), pela centralidade nas necessidades em sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, pela responsabiliza\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e integral, pelo cuidado multiprofissional, pelo compartilhamento de objetivos e compromissos com os resultados sanit\u00e1rios e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como n\u00edvel terci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, enfatizando a fun\u00e7\u00e3o resolutiva dos cuidados secund\u00e1rios e terci\u00e1rios sobre os problemas mais comuns de sa\u00fade.","id":9278505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade como n\u00edvel terci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o, enfatizando a fun\u00e7\u00e3o resolutiva dos cuidados secund\u00e1rios e terci\u00e1rios sobre os problemas mais comuns de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os domic\u00edlios, as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, as unidades ambulatoriais especializadas, os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologia, os centros de apoio psicossocial, as resid\u00eancias terap\u00eauticas, entre outros.","id":9278506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade: os domic\u00edlios, as unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, as unidades ambulatoriais especializadas, os servi\u00e7os de hemoterapia e hematologia, os centros de apoio psicossocial, as resid\u00eancias terap\u00eauticas, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2346759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00f3clise foi corretamente empregada em \"Ou foi a vida que nos mudou a todos?\" porque quando o verbo estiver precedido de palavras atrativas o pronome deve vir para antes do verbo. Todas as alternativas apresentam exemplos de palavras que atraem o pronome para antes do verbo, EXCETO:","provas":[{"id":78039,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2346999,"hashId":"b087f8c298a284343dc52387b6b5eaad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3clise foi corretamente empregada em \"Ou foi a vida que nos mudou a todos?\" porque quando o verbo estiver precedido de palavras atrativas o pronome deve vir para antes do verbo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas apresentam exemplos de palavras que atraem o pronome para antes do verbo, EXCETO:<\/p>","resposta":9279670,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas.","id":9279668,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronomes indefinidos.","id":9279669,"corpo":"<p>Pronomes indefinidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronomes de tratamento.","id":9279670,"corpo":"<p>Pronomes de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pronomes relativos.","id":9279671,"corpo":"<p>Pronomes relativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Velhas Roseiras Eu j\u00e1 tive milhares de companheiros e colegas. Dentre eles, fiz centenas de bons amigos. Mas nem todas as amizades duraram. Algumas eram s\u00f3lidas como rochas, mas n\u00e3o resistiram aos tempos e \u00e0s circunst\u00e2ncias. Assim, sobraram poucos amigos de inf\u00e2ncia, pouqu\u00edssimos amigos de escola, poucos amigos de adolesc\u00eancia, poucos amigos de juventude. E pensar que a gente brincava todos os dias, via-se todos os dias e n\u00e3o sa\u00eda da casa um do outro... De repente, outros afetos, outros amigos, outros interesses, outro tipo de vida, longos anos de dist\u00e2ncia e mil preocupa\u00e7\u00f5es da vida nos afastaram totalmente. Agora j\u00e1 adulto, n\u00e3o sei onde andam e os que vejo aqui e acol\u00e1 s\u00e3o amigos de \"Bom-dia\"... Mas nada acontece. A gente se respeita e se admira, mas a amizade de inf\u00e2ncia, de juventude n\u00e3o volta. Mudaram eles ou mudei eu? Ou foi a vida que nos mudou a todos? Restam algumas amizades fi\u00e9is que resistem a tudo... Sei apenas que fiz muitos amigos e que n\u00e3o conservei aquelas amizades. De bons amigos que \u00e9ramos, somos hoje bons conhecidos que se sa\u00fadam de passagem e que se respeitam. \u00c0s vezes nem isso. Crescemos e nossa amizade ficou l\u00e1 no passado. E eu digo a mim mesmo: \"Feliz o homem que sabe cultivar sua roseira! Talvez n\u00e3o seja tarde... Roseiras velhas tamb\u00e9m produzem rosas lindas e vi\u00e7osas. Basta recultiv\u00e1-las...\" Padre Zezinho. Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/cgi-bin\/ch.cgi","id":526054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Velhas Roseiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu j\u00e1 tive milhares de companheiros e colegas. Dentre eles, fiz centenas de bons amigos. Mas nem todas as amizades duraram. Algumas eram s\u00f3lidas como rochas, mas n\u00e3o resistiram aos tempos e \u00e0s circunst\u00e2ncias. Assim, sobraram poucos amigos de inf\u00e2ncia, pouqu\u00edssimos amigos de escola, poucos amigos de adolesc\u00eancia, poucos amigos de juventude. E pensar que a gente brincava todos os dias, via-se todos os dias e n\u00e3o sa\u00eda da casa um do outro... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De repente, outros afetos, outros amigos, outros interesses, outro tipo de vida, longos anos de dist\u00e2ncia e mil preocupa\u00e7\u00f5es da vida nos afastaram totalmente. Agora j\u00e1 adulto, n\u00e3o sei onde andam e os que vejo aqui e acol\u00e1 s\u00e3o amigos de \"Bom-dia\"... Mas nada acontece. A gente se respeita e se admira, mas a amizade de inf\u00e2ncia, de juventude n\u00e3o volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mudaram eles ou mudei eu? Ou foi a vida que nos mudou a todos? Restam algumas amizades fi\u00e9is que resistem a tudo... Sei apenas que fiz muitos amigos e que n\u00e3o conservei aquelas amizades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De bons amigos que \u00e9ramos, somos hoje bons conhecidos que se sa\u00fadam de passagem e que se respeitam. \u00c0s vezes nem isso. Crescemos e nossa amizade ficou l\u00e1 no passado. E eu digo a mim mesmo: \"Feliz o homem que sabe cultivar sua roseira! Talvez n\u00e3o seja tarde... Roseiras velhas tamb\u00e9m produzem rosas lindas e vi\u00e7osas. Basta recultiv\u00e1-las...\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Padre Zezinho. Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/cgi-bin\/ch.cgi<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2346999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro possui uma diversidade natural incompar\u00e1vel, encontrada nos biomas Amaz\u00f4nia, Cerrado, Caatinga, Pantanal, Mata Atl\u00e2ntica e Pampa. Qual deles ocupa uma \u00e1rea maior das terras catarinenses?","provas":[{"id":78039,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2347023,"hashId":"86bd7b9d1b53e218db287477203fe936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio brasileiro possui uma diversidade natural incompar\u00e1vel, encontrada nos biomas Amaz\u00f4nia, Cerrado, Caatinga, Pantanal, Mata Atl\u00e2ntica e Pampa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual deles ocupa uma \u00e1rea maior das terras catarinenses?<\/p>","resposta":9279780,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pampa.","id":9279779,"corpo":"<p>Pampa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":9279780,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":9279781,"corpo":"<p>Caatinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia.","id":9279782,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/2347023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Bia e Cleo s\u00e3o irm\u00e3s e t\u00eam idades diferentes entre si, uma com 25 anos, uma com 30 anos e uma com 35 anos. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Ana \u00e9 mais velha do que Bia. II. Cleo n\u00e3o nasceu antes de Ana. III. Bia \u00e9 10 anos mais nova do que Cleo. Dessas afirma\u00e7\u00f5es, uma \u00e9 verdadeira e duas s\u00e3o falsas; logo, ordenando essas irm\u00e3s em ordem crescente de suas idades, temos","provas":[{"id":95492,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":95491,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2650842,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Bia e Cleo s\u00e3o irm\u00e3s e t\u00eam idades diferentes entre si, uma com 25 anos, uma com 30 anos e uma com 35 anos. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ana \u00e9 mais velha do que Bia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cleo n\u00e3o nasceu antes de Ana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Bia \u00e9 10 anos mais nova do que Cleo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessas afirma\u00e7\u00f5es, uma \u00e9 verdadeira e duas s\u00e3o falsas; logo, ordenando essas irm\u00e3s em ordem crescente de suas idades, temos<\/p>","resposta":10592605,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana, Bia e Cleo. ","id":10592601,"corpo":"<p>Ana, Bia e Cleo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ana, Cleo e Bia. ","id":10592602,"corpo":"<p>Ana, Cleo e Bia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bia, Ana e Cleo.","id":10592603,"corpo":"<p>Bia, Ana e Cleo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bia, Cleo e Ana.","id":10592604,"corpo":"<p>Bia, Cleo e Ana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cleo, Ana e Bia. ","id":10592605,"corpo":"<p>Cleo, Ana e Bia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/2650842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" ent\u00e3o fa\u00e7a valer a pena \" exprime um(a):","provas":[{"id":89741,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-medico-psf","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - M\u00e9dico PSF - 2022"},{"id":89738,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Enfermeiro - 2022"},{"id":89744,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-psicologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89743,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-odontologo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":89740,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89739,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2620056,"hashId":"317b88124eef954001e6c55c22ecde6e","enunciado":"<p>\" ent\u00e3o fa\u00e7a valer a pena \" exprime um(a):<\/p>","resposta":10453744,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":10453744,"corpo":"<p>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa.","id":10453745,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adversidade.","id":10453746,"corpo":"<p>adversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":10453747,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o box a seguir.","id":557690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o box a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89740\/grupo-questao\/557690-20221103164620000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2620056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentences below and judge them true (T) or false (F), then choose the alternative that shows the correct sequence from above to below:-( ) Spelling competitions do not make sense for non-English speakers( ) There is nothing odd in the way the English language forms the Simple Present tense( ) There should not be any correlation between spoken language and written language( ) Only English and a handful of Western European languages use the verb to do as an auxiliary to make affi rmative and negative sentences( ) There is no language that shares a high degree of intelligibility with English","provas":[{"id":90480,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2588761,"hashId":"36ec00077130930e445f557d1470d029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the sentences below and judge them true (T) or false (F), then choose the alternative that shows the correct sequence from above to below:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Spelling competitions do not make sense for non-English speakers<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) There is nothing odd in the way the English language forms the Simple Present tense<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) There should not be any correlation between spoken language and written language<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Only English and a handful of Western European languages use the verb <em>to do<\/em> as an auxiliary to make affi rmative and negative sentences<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) There is no language that shares a high degree of intelligibility with English<\/p>","resposta":10325589,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T-F-F-T-F","id":10325586,"corpo":"<p>T-F-F-T-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T-F-T-F-T","id":10325587,"corpo":"<p>T-F-T-F-T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-T-F-T-F","id":10325588,"corpo":"<p>F-T-F-T-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T-F-F-T-T","id":10325589,"corpo":"<p>T-F-F-T-T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F-F-T-T-F","id":10325590,"corpo":"<p>F-F-T-T-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 3 English speakers know that their language is odd. So do people saddled with learning it nonnatively. The oddity that we all perceive most readily is its spelling, which is indeed a nightmare. In countries where English isn\u2019t spoken, there is no such thing as a \u2018spelling bee\u2019 competition. For a normal language, spelling at least pretends a basic correspondence to the way people pronounce the words. But English is not normal.\tSpelling is a matter of writing, of course, whereas language is fundamentally about speaking. Speaking came long before writing, we speak much more, and all but a couple of hundred of the world\u2019s thousands of languages are rarely or never written. Yet even in its spoken form, English is weird. It\u2019s weird in ways that are easy to miss, especially since Anglophones in the United States and Britain are not exactly rabid to learn other languages. But our monolingual tendency leaves us like the proverbial fi sh not knowing that it is wet. Our language feels \u2018normal\u2019 only until you get a sense of what normal really is.\tThere is no other language, for example, that is close enough to English that we can get about half of what people are saying without training and the rest with only modest eff ort. German and Dutch are like that, as are Spanish and Portuguese, or Thai and Lao. The closest an Anglophone can get is with the obscure Northern European language called Frisian: if you know that tsiis is cheese and Frysk is Frisian, then it isn\u2019t hard to fi gure out what this means: Brea, b\u00fbter, en griene tsiis is goed Ingelsk en goed Frysk. But that sentence is a cooked one, and overall, we tend to fi nd that Frisian seems more like German, which it is.\tWe think it\u2019s a nuisance that so many European languages assign gender to nouns for no reason, with French having female moons and male boats and such. But actually, it\u2019s us who are odd: almost all European languages belong to one family \u2013 Indo-European \u2013 and of all of them, English is the only one that doesn\u2019t assign genders that way.\tMore weirdness? OK. There is exactly one language on Earth whose present tense requires a special ending only in the third-person singular. I\u2019m writing in it. I talk, you talk, he\/she talk-s \u2013 why just that? The present-tense verbs of a normal language have either no endings or a bunch of diff erent ones (Spanish: hablo, hablas, habla). And try naming another language where you have to slip do into sentences to negate or question something. Do you fi nd that diffi cult? Unless you happen to be from Wales, Ireland or the north of France, probably.\t-https:\/\/aeon.co\/essays\/why-is-english-so-weirdly-diff erent-from-otherlanguages ","id":553706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXT 3<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnglish speakers know that their language is odd. So do people saddled with learning it nonnatively. The oddity that we all perceive most readily is its spelling, which is indeed a nightmare. In countries where English isn\u2019t spoken, there is no such thing as a \u2018spelling bee\u2019 competition. For a normal language, spelling at least pretends a basic correspondence to the way people pronounce the words. But English is not normal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSpelling is a matter of writing, of course, whereas language is fundamentally about speaking. Speaking came long before writing, we speak much more, and all but a couple of hundred of the world\u2019s thousands of languages are rarely or never written. Yet even in its spoken form, English is weird. It\u2019s weird in ways that are easy to miss, especially since Anglophones in the United States and Britain are not exactly rabid to learn other languages. But our monolingual tendency leaves us like the proverbial fi sh not knowing that it is wet. Our language feels \u2018normal\u2019 only until you get a sense of what normal really is.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThere is no other language, for example, that is close enough to English that we can get about half of what people are saying without training and the rest with only modest eff ort. German and Dutch are like that, as are Spanish and Portuguese, or Thai and Lao. The closest an Anglophone can get is with the obscure Northern European language called Frisian: if you know that <em>tsiis <\/em>is cheese and <em>Frysk <\/em>is Frisian, then it isn\u2019t hard to fi gure out what this means: <em>Brea, b\u00fbter, en griene tsiis is goed Ingelsk en goed Frysk.<\/em> But that sentence is a cooked one, and overall, we tend to fi nd that Frisian seems more like German, which it is.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tWe think it\u2019s a <strong>nuisance <\/strong>that so many European languages assign gender to nouns for no reason, with French having female moons and male boats and such. But actually, it\u2019s us who are odd: almost all European languages belong to one family \u2013 Indo-European \u2013 and of all of them, English is the only one that <em>doesn\u2019t <\/em>assign genders that way.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMore weirdness? OK. There is exactly one language on Earth whose present tense requires a special ending only in the third-person singular. I\u2019m writing in it. <em>I talk, you talk, he\/she talk-s<\/em> \u2013 why just that? The present-tense verbs of a normal language have either no endings or a bunch of diff erent ones (Spanish: <em>hablo, hablas, habla<\/em>). And try naming another language where you have to slip do into sentences to negate or question something.<em> Do <\/em>you fi nd that diffi cult? Unless you happen to be from Wales, Ireland or the north of France, probably.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>https:\/\/aeon.co\/essays\/why-is-english-so-weirdly-diff erent-from-otherlanguages <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2588761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246,"slug":"analista-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CLA foi criado nos anos 1980; naquela \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior. (linhas 16 e 17)O demonstrativo grifado no per\u00edodo acima desempenha papel","provas":[{"id":90623,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246,"slug":"analista-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2588813,"hashId":"7cbeeddaac51a6d446eac09b2b76ad98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O CLA foi criado nos anos 1980; n<\/em><strong><em><u>aquela<\/u><\/em><\/strong><em> \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior.<\/em> (linhas 16 e 17)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O demonstrativo grifado no per\u00edodo acima desempenha papel<\/p>","resposta":10325846,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00eaitico.","id":10325846,"corpo":"<p>d\u00eaitico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico.","id":10325847,"corpo":"<p>anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rico.","id":10325848,"corpo":"<p>cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"endof\u00f3rico.","id":10325849,"corpo":"<p>endof\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"epanaf\u00f3rico.","id":10325850,"corpo":"<p>epanaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20Perdemos nossas casas em Alc\u00e2ntara para rica\u00e7os brincarem de astronautas1--------Em noites escuras, quem se embrenha mato adentro no Quilombo de Canelatiua sente-se como se estivesse caminhando2---no espa\u00e7o. Os vaga-lumes ao redor e as estrelas no c\u00e9u causam a sensa\u00e7\u00e3o. Nossos ancestrais chegaram aqui da \u00c1frica; n\u00e3o3---vieram de foguete, mas em navios negreiros.4--------Apesar disso, fizeram da regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara (MA) sua terra. Ainda assim, somos tratados como ETs: s\u00f3 soubemos pelos5---jornais que a base de lan\u00e7amentos instalada em nosso lar pode servir de espa\u00e7oporto para turismo espacial. Imagine perder sua6---casa para rica\u00e7os brincarem de astronauta?7--------A Virgin Orbit, empresa que pertence ao conglomerado do bilion\u00e1rio ingl\u00eas Richard Branson, conseguiu em junho licen\u00e7a8---para operar no Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara (CLA). Seu avi\u00e3o de fuselagem dupla, do qual s\u00e3o lan\u00e7adas as naves, vai9---decolar de sua pista.10-------\u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) para quem11--quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o12--t\u00e3o distante assim.13-------O Territ\u00f3rio \u00c9tnico de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, come\u00e7a a se formar no final do s\u00e9culo 19, com o abandono das terras por14--seus propriet\u00e1rios. Ele foi certificado como remanescente de quilombo em 2004, pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Legalmente,15--por\u00e9m, sua exist\u00eancia \u00e9 reconhecida desde 1856, quando obteve um registro na freguesia de S\u00e3o Jo\u00e3o de Cortes.16-------Consta, ainda, uma doa\u00e7\u00e3o feita por Theofilo Jos\u00e9 de Barros, registrada no cart\u00f3rio de 1\u00ba. Of\u00edcio de Alc\u00e2ntara, em 1915. O17--CLA foi criado nos anos 1980; naquela \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior.18-------O impacto social foi enorme, j\u00e1 que a pesca \u00e9 o nosso principal meio de subsist\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contudo, mensur\u00e1-lo19--com exatid\u00e3o, assim como os danos causados \u00e0 natureza, j\u00e1 que a base funciona sem nenhum estudo ou licen\u00e7a ambiental.20-------O CLA \u00e9 um porto pirata. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas oficiais sobre que tipos de combust\u00edvel s\u00e3o usados ou componentes21--qu\u00edmicos lan\u00e7ados no meio ambiente. Da mesma forma, o Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe) s\u00f322--pode fazer estimativas de quantos de n\u00f3s ainda perder\u00e3o seus lares. Acontecimentos recentes indicam que cerca de 800 fam\u00edlias23--e 30 quilombos est\u00e3o amea\u00e7ados.24-------No fim de 2019, o CLA foi cedido aos norte-americanos. O contrato prev\u00ea a possibilidade da amplia\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es25--sobre o territ\u00f3rio quilombola. Em 27 de mar\u00e7o de 2020, o governo quis remover 792 fam\u00edlias de 27 comunidades, durante o pico26--da pandemia.27-------A medida s\u00f3 foi definitivamente revogada em dezembro passado, quando uma den\u00fancia enviada \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana28--de Direitos Humanos da OEA em 2001, referente aos despejos dos anos 1980, foi al\u00e7ada a uma inst\u00e2ncia superior, a Corte29--Interamericana de Direitos Humanos.30-------Em 2011, o WikiLeaks revelou que os EUA n\u00e3o admitiam que desenvolv\u00eassemos tecnologia para fabricar foguetes. N\u00e3o31--somos s\u00f3 n\u00f3s que temos a perder; a pr\u00f3pria soberania nacional pode ir para o espa\u00e7o.(Danilo Serejo, Quilombola de Alc\u00e2ntara (MA) e membro do Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe), Folha de S. Paulo, https:\/Awww! .folha.uol.com.br\/opiniao\/2022\/07\/perdemos-nossas-casas-em-alcantara-para-ricacos-brincarem-de-astronautas.shtml)","id":553723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perdemos nossas casas em Alc\u00e2ntara para rica\u00e7os brincarem de astronautas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Em noites escuras, quem se embrenha mato adentro no Quilombo de Canelatiua sente-se como se estivesse caminhando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>no espa\u00e7o. Os vaga-lumes ao redor e as estrelas no c\u00e9u causam a sensa\u00e7\u00e3o. Nossos ancestrais chegaram aqui da \u00c1frica; n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>vieram de foguete, mas em navios negreiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Apesar disso, fizeram da regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara (MA) sua terra. Ainda assim, somos tratados como ETs: s\u00f3 soubemos pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>jornais que a base de lan\u00e7amentos instalada em nosso lar pode servir de espa\u00e7oporto para turismo espacial. Imagine perder sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>casa para rica\u00e7os brincarem de astronauta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>A Virgin Orbit, empresa que pertence ao conglomerado do bilion\u00e1rio ingl\u00eas Richard Branson, conseguiu em junho licen\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>para operar no Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara (CLA). Seu avi\u00e3o de fuselagem dupla, do qual s\u00e3o lan\u00e7adas as naves, vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>decolar de sua pista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) para quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>t\u00e3o distante assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>O Territ\u00f3rio \u00c9tnico de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, come\u00e7a a se formar no final do s\u00e9culo 19, com o abandono das terras por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>seus propriet\u00e1rios. Ele foi certificado como remanescente de quilombo em 2004, pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Legalmente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>por\u00e9m, sua exist\u00eancia \u00e9 reconhecida desde 1856, quando obteve um registro na freguesia de S\u00e3o Jo\u00e3o de Cortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Consta, ainda, uma doa\u00e7\u00e3o feita por Theofilo Jos\u00e9 de Barros, registrada no cart\u00f3rio de 1\u00ba. Of\u00edcio de Alc\u00e2ntara, em 1915. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>CLA foi criado nos anos 1980; naquela \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>O impacto social foi enorme, j\u00e1 que a pesca \u00e9 o nosso principal meio de subsist\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contudo, mensur\u00e1-lo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com exatid\u00e3o, assim como os danos causados \u00e0 natureza, j\u00e1 que a base funciona sem nenhum estudo ou licen\u00e7a ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>O CLA \u00e9 um porto pirata. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas oficiais sobre que tipos de combust\u00edvel s\u00e3o usados ou componentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>qu\u00edmicos lan\u00e7ados no meio ambiente. Da mesma forma, o Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe) s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pode fazer estimativas de quantos de n\u00f3s ainda perder\u00e3o seus lares. Acontecimentos recentes indicam que cerca de 800 fam\u00edlias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e 30 quilombos est\u00e3o amea\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>No fim de 2019, o CLA foi cedido aos norte-americanos. O contrato prev\u00ea a possibilidade da amplia\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre o territ\u00f3rio quilombola. Em 27 de mar\u00e7o de 2020, o governo quis remover 792 fam\u00edlias de 27 comunidades, durante o pico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A medida s\u00f3 foi definitivamente revogada em dezembro passado, quando uma den\u00fancia enviada \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de Direitos Humanos da OEA em 2001, referente aos despejos dos anos 1980, foi al\u00e7ada a uma inst\u00e2ncia superior, a Corte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Interamericana de Direitos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Em 2011, o WikiLeaks revelou que os EUA n\u00e3o admitiam que desenvolv\u00eassemos tecnologia para fabricar foguetes. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>somos s\u00f3 n\u00f3s que temos a perder; a pr\u00f3pria soberania nacional pode ir para o espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Danilo Serejo, Quilombola de Alc\u00e2ntara (MA) e membro do Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe), Folha de S. Paulo, https:\/Awww! .folha.uol.com.br\/opiniao\/2022\/07\/perdemos-nossas-casas-em-alcantara-para-ricacos-brincarem-de-astronautas.shtml)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2588813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X tem fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por:-f(x)={kx2,se0&lt;x&lt;30,nosdemaiscasos\u200b\u200b-O valor da constante k \u00e9","provas":[{"id":94844,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2658134,"hashId":null,"enunciado":"<p>Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X tem fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade dada por:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} kx^{2},se \\quad 0 < x < 3 &amp;  \\\\ 0, nos \\quad demais\\quad casos &amp;  \\\\ \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.45em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.84em;\"><\/span><span class=\"mord\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>O valor da constante k \u00e9<\/p>","resposta":10626093,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/9.","id":10626093,"corpo":"<p>1\/9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/7.","id":10626094,"corpo":"<p>1\/7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/6.","id":10626095,"corpo":"<p>1\/6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/3.","id":10626096,"corpo":"<p>1\/3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3.","id":10626097,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2658134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1 de mar\u00e7o de 2021, o contador p\u00fablico realizou o seguinte registro cont\u00e1bil no sistema cont\u00e1bil or\u00e7ament\u00e1rio, em R$:","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439889,"hashId":"4b627413cc99953756c0eb2b0974ec14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1 de mar\u00e7o de 2021, o contador p\u00fablico realizou o seguinte registro cont\u00e1bil no sistema cont\u00e1bil or\u00e7ament\u00e1rio, em R$:<\/p>","resposta":9676370,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D: Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar 1.200.000,00C: Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o 1.200.000,00","id":9676369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar 1.200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Empenhado em Liquida\u00e7\u00e3o 1.200.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel 1.200.000,00C: Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar 1.200.000,00","id":9676370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel 1.200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar 1.200.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D: Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos 1.200.000,00C: DDR Comprometida por Empenho 1.200.000,00","id":9676371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos 1.200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: DDR Comprometida por Empenho 1.200.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D: Ativo Imobilizado 1.200.000,00C: DDR Comprometida por Empenho 1.200.000,00","id":9676372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: Ativo Imobilizado 1.200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: DDR Comprometida por Empenho 1.200.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D: Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos 1.200.000,00C: Fornecedores a pagar 1.200.000,00","id":9676373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: Execu\u00e7\u00e3o da Disponibilidade de Recursos 1.200.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Fornecedores a pagar 1.200.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir devem ser utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 66 e 67. Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta assinou contrato para compra de computadores para reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica no valor de R$ 1.200.000,00 em 1 de mar\u00e7o de 2021. Sabe-se que, para que os computadores sejam entregues no \u00f3rg\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ir\u00e1 incorrer em frete no valor de R$ 8.000,00 adicionais e que a vida \u00fatil destes equipamentos \u00e9 de 5 anos, sem valor residual. Em 1 de julho de 2021, os computadores foram entregues na reparti\u00e7\u00e3o e o respons\u00e1vel pelo suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o assinou termo confirmando o recebimento dos computadores. Os computadores come\u00e7aram ser utilizados no \u00f3rg\u00e3o em 1 de setembro de 2021. ","id":536687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir devem ser utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>66 <\/strong>e <strong>67<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta assinou contrato para compra de computadores para reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica no valor de R$ 1.200.000,00 em 1 de mar\u00e7o de 2021. Sabe-se que, para que os computadores sejam entregues no \u00f3rg\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ir\u00e1 incorrer em frete no valor de R$ 8.000,00 adicionais e que a vida \u00fatil destes equipamentos \u00e9 de 5 anos, sem valor residual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 1 de julho de 2021, os computadores foram entregues na reparti\u00e7\u00e3o e o respons\u00e1vel pelo suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o assinou termo confirmando o recebimento dos computadores. Os computadores come\u00e7aram ser utilizados no \u00f3rg\u00e3o em 1 de setembro de 2021. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 e 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2439889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estabelecer um processo educacional visando o aprendizado de longo prazo aos seus gerentes e empregados profissionais, a \u00e1rea respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de pessoas de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 realizando: ","provas":[{"id":82007,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2439909,"hashId":"cc6432d9a749a63c153fa0e79ae4443d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estabelecer um processo educacional visando o aprendizado de longo prazo aos seus gerentes e empregados profissionais, a \u00e1rea respons\u00e1vel pela gest\u00e3o de pessoas de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 realizando: <\/p>","resposta":9676471,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":9676469,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recrutamento interno.","id":9676470,"corpo":"<p>Recrutamento interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento. ","id":9676471,"corpo":"<p>Desenvolvimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Treinamento.","id":9676472,"corpo":"<p>Treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o.","id":9676473,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/2439909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, o ponto de equil\u00edbrio da ZQP, em unidades, \u00e9:","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439925,"hashId":"398381d05a8000e4c0f60bd88f081baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas, o ponto de equil\u00edbrio da ZQP, em unidades, \u00e9:<\/p>","resposta":9676551,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.091.","id":9676549,"corpo":"<p>2.091.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.205.","id":9676550,"corpo":"<p>2.205.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.246.","id":9676551,"corpo":"<p>2.246.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.356.","id":9676552,"corpo":"<p>2.356.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.500.","id":9676553,"corpo":"<p>2.500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 75. O gerente de controladoria da empresa ZQP, uma empresa industrial, apresentou os seguintes dados na reuni\u00e3o de Diretoria Executiva: InsumoCusto por Unidade (em R$)Materiais Diretos15M\u00e3o de Obra Direta60Despesa de Vendas5Informa\u00e7\u00f5es Adicionais (em R$)Custos Fixos Totais156.500,00Despesas Fixas Totais450.000,00 Sabe-se que o pre\u00e7o de venda praticado no mercado pela ZQP para o produto produzido \u00e9 de R$ 350,00 por unidade. No \u00faltimo m\u00eas, a entidade produziu 100.000 unidades e vendeu 90.000. No in\u00edcio deste mesmo m\u00eas, o estoque de produtos acabados era igual a zero.","id":536688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O gerente de controladoria da empresa ZQP, uma empresa industrial, apresentou os seguintes dados na reuni\u00e3o de Diretoria Executiva:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 423px;\"><colgroup><col width=\"199\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"224\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo por Unidade (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Materiais Diretos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e3o de Obra Direta<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custos Fixos Totais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">156.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesas Fixas Totais<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">450.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sabe-se que o pre\u00e7o de venda praticado no mercado pela ZQP para o produto produzido \u00e9 de R$ 350,00 por unidade. No \u00faltimo m\u00eas, a entidade produziu 100.000 unidades e vendeu 90.000. No in\u00edcio deste mesmo m\u00eas, o estoque de produtos acabados era igual a zero.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2439925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto maior o montante de custos e despesas fixas, em R$, de uma entidade:","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439927,"hashId":"f4acbc5766efd0fc05608b1947e6f0b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior o montante de custos e despesas fixas, em R$, de uma entidade:<\/p>","resposta":9676563,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais pr\u00f3ximo de zero ser\u00e1 a necessidade de vendas.","id":9676559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais pr\u00f3ximo de zero ser\u00e1 a necessidade de vendas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menor a necessidade de diminui\u00e7\u00e3o nas vendas.","id":9676560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor a necessidade de diminui\u00e7\u00e3o nas vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"menor a necessidade de comiss\u00e3o de vendas.","id":9676561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor a necessidade de comiss\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"maior a necessidade de comiss\u00e3o de vendas.","id":9676562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior a necessidade de comiss\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maior a necessidade de aumento nas vendas.","id":9676563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior a necessidade de aumento nas vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 75. O gerente de controladoria da empresa ZQP, uma empresa industrial, apresentou os seguintes dados na reuni\u00e3o de Diretoria Executiva: InsumoCusto por Unidade (em R$)Materiais Diretos15M\u00e3o de Obra Direta60Despesa de Vendas5Informa\u00e7\u00f5es Adicionais (em R$)Custos Fixos Totais156.500,00Despesas Fixas Totais450.000,00 Sabe-se que o pre\u00e7o de venda praticado no mercado pela ZQP para o produto produzido \u00e9 de R$ 350,00 por unidade. No \u00faltimo m\u00eas, a entidade produziu 100.000 unidades e vendeu 90.000. No in\u00edcio deste mesmo m\u00eas, o estoque de produtos acabados era igual a zero.","id":536688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O gerente de controladoria da empresa ZQP, uma empresa industrial, apresentou os seguintes dados na reuni\u00e3o de Diretoria Executiva:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 423px;\"><colgroup><col width=\"199\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"224\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo por Unidade (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Materiais Diretos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e3o de Obra Direta<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesa de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Informa\u00e7\u00f5es Adicionais (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custos Fixos Totais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">156.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Despesas Fixas Totais<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">450.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sabe-se que o pre\u00e7o de venda praticado no mercado pela ZQP para o produto produzido \u00e9 de R$ 350,00 por unidade. No \u00faltimo m\u00eas, a entidade produziu 100.000 unidades e vendeu 90.000. No in\u00edcio deste mesmo m\u00eas, o estoque de produtos acabados era igual a zero.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2439927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo exerc\u00edcio social, uma entidade vendeu, \u00e0 vista, por R$ 120.000,00, um ativo imobilizado que estava registrado por R$ 100.000,00. Sabe-se que, para este ativo, havia um registro de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 45.000,00. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83449,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2439928,"hashId":"00089c726a2e4e40e30a127fcc425cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo exerc\u00edcio social, uma entidade vendeu, \u00e0 vista, por R$ 120.000,00, um ativo imobilizado que estava registrado por R$ 100.000,00. Sabe-se que, para este ativo, havia um registro de deprecia\u00e7\u00e3o acumulada de R$ 45.000,00. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9676566,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, estar\u00e1 evidenciada a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada referente ao ativo no valor de R$ 45.000,00.","id":9676564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, estar\u00e1 evidenciada a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada referente ao ativo no valor de R$ 45.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, ser\u00e1 registrado nas atividades operacionais um pagamento de R$ 120.000,00, oriundo do recebimento pela venda do referido ativo imobilizado.","id":9676565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, ser\u00e1 registrado nas atividades operacionais um pagamento de R$ 120.000,00, oriundo do recebimento pela venda do referido ativo imobilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, ser\u00e1 registrada nas atividades de investimento uma entrada de recursos na ordem de R$ 120.000,00, oriunda do recebimento pela venda do referido ativo imobilizado \u00e0 vista.","id":9676566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa, ser\u00e1 registrada nas atividades de investimento uma entrada de recursos na ordem de R$ 120.000,00, oriunda do recebimento pela venda do referido ativo imobilizado \u00e0 vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio, haver\u00e1 evidencia\u00e7\u00e3o de um ganho l\u00edquido na venda do imobilizado no valor de R$ 120.000,00.","id":9676567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio, haver\u00e1 evidencia\u00e7\u00e3o de um ganho l\u00edquido na venda do imobilizado no valor de R$ 120.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio, haver\u00e1 evidencia\u00e7\u00e3o de um ganho l\u00edquido na venda do imobilizado no valor de R$ 20.000,00.","id":9676568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio, haver\u00e1 evidencia\u00e7\u00e3o de um ganho l\u00edquido na venda do imobilizado no valor de R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2439928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais informa\u00e7\u00f5es a seguir podem ser identificadas ao executar o comando hostnamectl numa distribui\u00e7\u00e3o Linux Ubuntu 14.04?","provas":[{"id":82015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2439972,"hashId":"58b1a9f171b8ca901d8bf4fe40b18e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais informa\u00e7\u00f5es a seguir podem ser identificadas ao executar o comando <strong class=\"ql-font-monospace\">hostnamectl<\/strong> numa distribui\u00e7\u00e3o Linux Ubuntu 14.04?<\/p>","resposta":9676786,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operating System e IP.","id":9676784,"corpo":"<p>Operating System e IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Kernel e IP.","id":9676785,"corpo":"<p>Kernel e IP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Operating System e Kernel.","id":9676786,"corpo":"<p>Operating System e Kernel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mac Address e Kernel.","id":9676787,"corpo":"<p>Mac Address e Kernel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mac Addres e IP.","id":9676788,"corpo":"<p>Mac Addres e IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2439972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi preparada uma solu\u00e7\u00e3o de 10,0 L a 0,45 mol L-1 usando uma solu\u00e7\u00e3o inicial com 3,0 mol L-1. Qual o volume inicial necess\u00e1rio (em mL) para gerar, via dilui\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o preparada?","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440035,"hashId":"72a18424d9c3cb1ff5ceaa4238d7325e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi preparada uma solu\u00e7\u00e3o de 10,0 L a 0,45 mol L-1 usando uma solu\u00e7\u00e3o inicial com 3,0 mol L-1. Qual o volume inicial necess\u00e1rio (em mL) para gerar, via dilui\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o preparada?<\/p>","resposta":9677100,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 mL","id":9677099,"corpo":"<p>1,5 mL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.500 mL","id":9677100,"corpo":"<p>1.500 mL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.222 mL","id":9677101,"corpo":"<p>2.222 mL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.333 mL","id":9677102,"corpo":"<p>3.333 mL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.350 mL","id":9677103,"corpo":"<p>1.350 mL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2440035","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ano eleitoral, como 2022, os alertas sobre as chamadas Fake News s\u00e3o intensificados, pois sua divulga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica que infelizmente ainda acontece no meio pol\u00edtico quando um candidato deseja sujar a imagem de seu oponente. Mas, o que \u00e9 uma Fake News?","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440047,"hashId":"30ea0452f7deae8dbfb53ab23a262930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma ano eleitoral, como 2022, os alertas sobre as chamadas Fake News s\u00e3o intensificados, pois sua divulga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica que infelizmente ainda acontece no meio pol\u00edtico quando um candidato deseja sujar a imagem de seu oponente. Mas, o que \u00e9 uma Fake News?<\/p>","resposta":9677162,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma not\u00edcia publicada por engano.","id":9677159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia publicada por engano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma not\u00edcia que n\u00e3o tem relev\u00e2ncia.","id":9677160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia que n\u00e3o tem relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma not\u00edcia que compromete o desenvolvimento do pa\u00eds, estado ou munic\u00edpio.","id":9677161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia que compromete o desenvolvimento do pa\u00eds, estado ou munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma not\u00edcia falsa.","id":9677162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma not\u00edcia sobre a vida pessoal de algu\u00e9m.","id":9677163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma not\u00edcia sobre a vida pessoal de algu\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2440047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".ABCD1AlunoAtividade 1Atividade 2Atividade 3220210256548753Considerando a planilha acima, Pedro deseja somar todas as atividades em que o aluno atingiu a nota maior ou igual a 3. Em qual das alternativas a seguir ele consegue obter o c\u00e1lculo correto?","provas":[{"id":82014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2440056,"hashId":"b6c9f3235756c6a5d62996186100df39","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 57px;\"><colgroup><col width=\"57\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 478px;\"><colgroup><col width=\"44\"><col width=\"101\"><col width=\"111\"><col width=\"111\"><col width=\"111\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">D<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"background-color: rgb(67, 67, 67);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(67, 67, 67)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aluno<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atividade 1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atividade 2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atividade 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 65, 37)\" style=\"background-color: rgb(204, 65, 37);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 65, 37)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(243, 243, 243);\">2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20210256548<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a planilha acima, Pedro deseja somar todas as atividades em que o aluno atingiu a nota maior ou igual a 3. Em qual das alternativas a seguir ele consegue obter o c\u00e1lculo <strong>correto<\/strong>?<\/p>","resposta":9677204,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMASE(B2:D2;\u201d&gt;=3\u201d)","id":9677204,"corpo":"<p>=SOMASE(B2:D2;\u201d&gt;=3\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=SOMASE(B2:D2;&gt;=3)","id":9677205,"corpo":"<p>=SOMASE(B2:D2;&gt;=3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SOMASE(B1:D2;&gt;=3)","id":9677206,"corpo":"<p>=SOMASE(B1:D2;&gt;=3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SOMASE(B2:D2;&gt;3)","id":9677207,"corpo":"<p>=SOMASE(B2:D2;&gt;3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=SOMASE(B2:D2;\u201d&gt;3\u201d)","id":9677208,"corpo":"<p>=SOMASE(B2:D2;\u201d&gt;3\u201d)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o software LibreOffice, vers\u00e3o 6.4.7.2 em portugu\u00eas, para responder as quest\u00f5es de 31 a 33.","id":536697,"enunciado":"<p>Considere o software LibreOffice, vers\u00e3o 6.4.7.2 em portugu\u00eas, para responder as <strong>quest\u00f5es de 31 a 33.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2440056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo cl\u00e1ssico da m\u00fasica (1730-1820) foi um marco para a Hist\u00f3ria da Cultura. Nesse sentido, a M\u00fasica Cl\u00e1ssica teve como foco:","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440065,"hashId":"f97dde781d08033203d408bb115c3d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo cl\u00e1ssico da m\u00fasica (1730-1820) foi um marco para a Hist\u00f3ria da Cultura. Nesse sentido, a M\u00fasica Cl\u00e1ssica teve como foco:<\/p>","resposta":9677252,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento do canto gregoriano.","id":9677249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do canto gregoriano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o no tamanho das orquestras.","id":9677250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o no tamanho das orquestras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ampla utiliza\u00e7\u00e3o do cravo enquanto principal instrumento de teclado.","id":9677251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ampla utiliza\u00e7\u00e3o do cravo enquanto principal instrumento de teclado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O predom\u00ednio da homofonia.","id":9677252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predom\u00ednio da homofonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da cultura barroca.","id":9677253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o da cultura barroca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/2440065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) automatiza o processo de gerenciamento de redes IP. Marque a alternativa incorreta acerca do protocolo.","provas":[{"id":82014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2440111,"hashId":"3d048925987d29dc640ad01a9568fbb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol) automatiza o processo de gerenciamento de redes IP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>incorreta<\/strong> acerca do protocolo.<\/p>","resposta":9677483,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O DHCP permite de forma din\u00e2mica o uso de um mesmo endere\u00e7o IP em equipamentos diferentes, desde que sejam utilizados em momentos distintos.","id":9677479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DHCP permite de forma din\u00e2mica o uso de um mesmo endere\u00e7o IP em equipamentos diferentes, desde que sejam utilizados em momentos distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mensagem disparada por um cliente ao entrar em uma rede local \u00e9 enviada para os servidores DHCP afim de adquirir as configura\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o. Essa mensagem de descoberta \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como DHCPDISCOVER.","id":9677480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mensagem disparada por um cliente ao entrar em uma rede local \u00e9 enviada para os servidores DHCP afim de adquirir as configura\u00e7\u00f5es de inicializa\u00e7\u00e3o. Essa mensagem de descoberta \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como DHCPDISCOVER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s receber uma mensagem DHCP ACK, o cliente pode usar o endere\u00e7o IP recebido de acordo com o tempo de concess\u00e3o definido pelo servidor.","id":9677481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s receber uma mensagem DHCP ACK, o cliente pode usar o endere\u00e7o IP recebido de acordo com o tempo de concess\u00e3o definido pelo servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser configurado para que determinado cliente receba um mesmo endere\u00e7o IP sempre, ou o contr\u00e1rio recebendo um IP tempor\u00e1rio a cada nova conex\u00e3o.","id":9677482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser configurado para que determinado cliente receba um mesmo endere\u00e7o IP sempre, ou o contr\u00e1rio recebendo um IP tempor\u00e1rio a cada nova conex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de endere\u00e7os din\u00e2micos \u00e9 enviada em modo broadcast pelo servidor DHCP em busca de poss\u00edveis novos clientes sem endere\u00e7os ou com prazos de concess\u00e3o expirados.","id":9677483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de endere\u00e7os din\u00e2micos \u00e9 enviada em modo broadcast pelo servidor DHCP em busca de poss\u00edveis novos clientes sem endere\u00e7os ou com prazos de concess\u00e3o expirados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2440111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da topologia da rede \u00e9 poss\u00edvel saber como os enlaces f\u00edsicos e seus n\u00f3s est\u00e3o organizados para determinar os caminhos existentes. Sobre os tipos de topologias em rede, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":82014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2440113,"hashId":"8812814ce05eb611ee4a436f94c45cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da topologia da rede \u00e9 poss\u00edvel saber como os enlaces f\u00edsicos e seus n\u00f3s est\u00e3o organizados para determinar os caminhos existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de topologias em rede, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta.<\/strong><\/p>","resposta":9677490,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrela: novos dispositivos podem ser adicionados ou os j\u00e1 existentes removidos sem que haja interrup\u00e7\u00e3o do funcionamento da rede. Por\u00e9m existe a depend\u00eancia de um n\u00f3 central que em caso de falha deixar\u00e1 a rede inoperante.","id":9677489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrela: novos dispositivos podem ser adicionados ou os j\u00e1 existentes removidos sem que haja interrup\u00e7\u00e3o do funcionamento da rede. Por\u00e9m existe a depend\u00eancia de um n\u00f3 central que em caso de falha deixar\u00e1 a rede inoperante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Malha: interconex\u00e3o dos n\u00f3s com alta confiabilidade, com v\u00e1rios caminhos de entrega e baixa complexidade de implementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":9677490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malha: interconex\u00e3o dos n\u00f3s com alta confiabilidade, com v\u00e1rios caminhos de entrega e baixa complexidade de implementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barramento: cada n\u00f3 acrescentado influenciar\u00e1 na velocidade de transmiss\u00e3o.","id":9677491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barramento: cada n\u00f3 acrescentado influenciar\u00e1 na velocidade de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anel: facilidade em identificar o ponto de falha, por\u00e9m com o fato do tr\u00e1fego passar por todas as esta\u00e7\u00f5es do anel haver\u00e1 um atraso referente a cada esta\u00e7\u00e3o.","id":9677492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anel: facilidade em identificar o ponto de falha, por\u00e9m com o fato do tr\u00e1fego passar por todas as esta\u00e7\u00f5es do anel haver\u00e1 um atraso referente a cada esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore: \u00e9 considerada uma expans\u00e3o da topologia de barramento.","id":9677493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvore: \u00e9 considerada uma expans\u00e3o da topologia de barramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2440113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mandato dos membros do CFP ser\u00e1 de quatro anos, vedada a reelei\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523493,"hashId":"eac21721ccbeab2a4e503be9f3d540ee","enunciado":"<p>O mandato dos membros do CFP ser\u00e1 de quatro anos, vedada a reelei\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10039981,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039980,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039981,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei n.o 5.766\/1971, julgue os itens de 94 a 104. ","id":546054,"enunciado":"<p>Com base no que disp\u00f5e a Lei n.<sup>o<\/sup> 5.766\/1971, julgue os itens de <strong>94<\/strong> a <strong>104<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 104","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401501,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-766-1971-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o Conselho Regional indeferir o pedido de inscri\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo, o candidato ter\u00e1 direito de recorrer ao CFP. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523507,"hashId":"14c83615dbd4689a1a747a1f43881634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Conselho Regional indeferir o pedido de inscri\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo, o candidato ter\u00e1 direito de recorrer ao CFP. <\/p>","resposta":10040022,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei n.o 5.766\/1971, julgue os itens de 94 a 104. ","id":546054,"enunciado":"<p>Com base no que disp\u00f5e a Lei n.<sup>o<\/sup> 5.766\/1971, julgue os itens de <strong>94<\/strong> a <strong>104<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 104","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401501,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-766-1971-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plen\u00e1rio e as comiss\u00f5es integram a estrutura do CRP18. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523519,"hashId":"65c94132d717be14decdb0a386da6495","enunciado":"<p>O plen\u00e1rio e as comiss\u00f5es integram a estrutura do CRP18. <\/p>","resposta":10040062,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040062,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040063,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 105 a 110. ","id":546055,"enunciado":"<p>Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>105 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de tomada de contas \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter deliberativo. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523522,"hashId":"78143c62e62bde996b75d240f49c4c77","enunciado":"<p>A comiss\u00e3o de tomada de contas \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de car\u00e1ter deliberativo. <\/p>","resposta":10040071,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040070,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040071,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 105 a 110. ","id":546055,"enunciado":"<p>Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>105 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O afastamento de membros da diretoria por mais de 180 dias, consecutivos ou intercalados, implicar\u00e1 a perda do cargo. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523525,"hashId":"777ca9e8109f08983f096e2ace61fcad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento de membros da diretoria por mais de 180 dias, consecutivos ou intercalados, implicar\u00e1 a perda do cargo. <\/p>","resposta":10040080,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040080,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040081,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 105 a 110. ","id":546055,"enunciado":"<p>Considerando o Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>105 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O continente africano e o asi\u00e1tico foram os \u00faltimos a serem colonizados pelos europeus. Nas Am\u00e9ricas, o processo de coloniza\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio ainda no s\u00e9culo XVI. Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde o continente americano j\u00e1 havia sido descolonizado e a Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial se encontrava em plena expans\u00e3o. Diante disso, os europeus buscaram novas fontes de recursos para abastecer as suas ind\u00fastrias.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.uol.com.br\/geografia\/o-iniciocolonizacao-na-africa.) A coloniza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos e asi\u00e1ticos foi diferente das Am\u00e9ricas porque j\u00e1 havia a industrializa\u00e7\u00e3o europeia. Assim, sobre esse momento, podemos considerar que:I- A chamada partilha da \u00c1frica e da \u00c1sia foi um dos recursos utilizados para o fortalecimento das ind\u00fastrias, j\u00e1 que as Am\u00e9ricas independentes se transformaram em mercados consumidores, principalmente da Inglaterra.II- No s\u00e9culo XIX, os pa\u00edses europeus Inglaterra, Fran\u00e7a, Alemanha, B\u00e9lgica e Holanda passaram a explorar os pa\u00edses da \u00c1frica e da \u00c1sia al\u00e9m de impor seu modo de vida civilizado como superior aos outros povos.III- A Partilha da \u00c1frica e da \u00c1sia teve a inten\u00e7\u00e3o de conter os poss\u00edveis conflitos de poder entre os pa\u00edses europeus para evitar a primeira e a segunda guerras mundiais. A \u00c1frica foi usada como pretexto para a I Guerra Mundial.IV- Os pa\u00edses africanos tiveram suas terras devastadas pela explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios al\u00e9m do forte tr\u00e1fico negreiro nas Am\u00e9ricas, mas foram recompensados ap\u00f3s a descoloniza\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo XX, ganhando dupla nacionalidade.V- A explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, principalmente do ouro, levou a uma devasta\u00e7\u00e3o do continente al\u00e9m de um forte tr\u00e1fico de pedras preciosas que deixou o continente pobre al\u00e9m de ter aumentado os \u00edndices de viol\u00eancia. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":86870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2523616,"hashId":"2aee49d18d22c94f06b8937882a62f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O continente africano e o asi\u00e1tico foram os \u00faltimos a serem colonizados pelos europeus. Nas Am\u00e9ricas, o processo de coloniza\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio ainda no s\u00e9culo XVI. Tr\u00eas s\u00e9culos mais tarde o continente americano j\u00e1 havia sido descolonizado e a Primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial se encontrava em plena expans\u00e3o. Diante disso, os europeus buscaram novas fontes de recursos para abastecer as suas ind\u00fastrias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.uol.com.br\/geografia\/o-inicio<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">colonizacao-na-africa.) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses africanos e asi\u00e1ticos foi diferente das Am\u00e9ricas porque j\u00e1 havia a industrializa\u00e7\u00e3o europeia. Assim, sobre esse momento, podemos considerar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A chamada partilha da \u00c1frica e da \u00c1sia foi um dos recursos utilizados para o fortalecimento das ind\u00fastrias, j\u00e1 que as Am\u00e9ricas independentes se transformaram em mercados consumidores, principalmente da Inglaterra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- No s\u00e9culo XIX, os pa\u00edses europeus Inglaterra, Fran\u00e7a, Alemanha, B\u00e9lgica e Holanda passaram a explorar os pa\u00edses da \u00c1frica e da \u00c1sia al\u00e9m de impor seu modo de vida civilizado como superior aos outros povos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Partilha da \u00c1frica e da \u00c1sia teve a inten\u00e7\u00e3o de conter os poss\u00edveis conflitos de poder entre os pa\u00edses europeus para evitar a primeira e a segunda guerras mundiais. A \u00c1frica foi usada como pretexto para a I Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os pa\u00edses africanos tiveram suas terras devastadas pela explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios al\u00e9m do forte tr\u00e1fico negreiro nas Am\u00e9ricas, mas foram recompensados ap\u00f3s a descoloniza\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo XX, ganhando dupla nacionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, principalmente do ouro, levou a uma devasta\u00e7\u00e3o do continente al\u00e9m de um forte tr\u00e1fico de pedras preciosas que deixou o continente pobre al\u00e9m de ter aumentado os \u00edndices de viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":10040420,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":10040418,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10040419,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":10040420,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10040421,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2523616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem: Descri\u00e7\u00e3o:.Figura 6: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/341007003009033363\/ Acesso em: 23 de junho de 2022Descri\u00e7\u00e3o:Figura 6 \u2013 A imagem mostra a fachada interna do p\u00e1tio do Teatro Jos\u00e9 de Alencar com os vitrais coloridos e estrutura met\u00e1lica.O Teatro Jos\u00e9 de Alencar, grande monumento arquitet\u00f4nico cearense, foi constru\u00eddo em 1910. Rico em beleza estrutural, possui caracter\u00edsticas peculiares de um novo estilo art\u00edstico de destaque na \u00e9poca.Sobre esse estilo art\u00edstico, iniciado no fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com repercuss\u00f5es em diversas \u00e1reas do campo art\u00edstico, ressalta-se a assimetria, arabescos, formas org\u00e2nicas e estilo floreado.A partir dos elementos citados, o Teatro Jos\u00e9 de Alencar possui inspira\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":86874,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2523630,"hashId":"39ac610deb07207269aa5a50ecd5ee7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem: Descri\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86874\/questao\/2523630-20220808145058000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 6<\/strong>: <em><u>https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/341007003009033363\/<\/u><\/em> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Acesso em: 23 de junho de 2022<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 6 \u2013 A imagem mostra a fachada interna do p\u00e1tio do Teatro Jos\u00e9 de Alencar com os vitrais coloridos e estrutura met\u00e1lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Teatro Jos\u00e9 de Alencar, grande monumento arquitet\u00f4nico cearense, foi constru\u00eddo em 1910. Rico em beleza estrutural, possui caracter\u00edsticas peculiares de um novo estilo art\u00edstico de destaque na \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse estilo art\u00edstico, iniciado no fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com repercuss\u00f5es em diversas \u00e1reas do campo art\u00edstico, ressalta-se a assimetria, arabescos, formas org\u00e2nicas e estilo floreado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos elementos citados, o Teatro Jos\u00e9 de Alencar possui inspira\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10040475,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na arte G\u00f3tica.","id":10040474,"corpo":"<p>na arte G\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na Art Noveau.","id":10040475,"corpo":"<p>na Art Noveau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no Boiserie.","id":10040476,"corpo":"<p>no Boiserie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nas Fauves.","id":10040477,"corpo":"<p>nas Fauves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/2523630","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto o acondicionamento diz respeito \u00e0 guarda dos documentos, o armazenamento diz respeito a sua embalagem e prote\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":86909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523757,"hashId":"96e5284a50af4579c54eed5ab96126c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto o acondicionamento diz respeito \u00e0 guarda dos documentos, o armazenamento diz respeito a sua embalagem e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10040958,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10040957,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10040958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de 82 a 85.","id":546081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es de arquivologia, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento e Armazenamento","oab":false,"nome":"Acondicionamento e Armazenamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404750,"slug":"arquivologia-acondicionamento-e-armazenamento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2523757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 8.1, o usu\u00e1rio pode alterar a maneira como o aplicativo Leitor exibe o documento atual e pode definir um layout-padr\u00e3o de leitura para os pr\u00f3ximos documentos a serem abertos.","provas":[{"id":86908,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Agente Fiscal - 2022"},{"id":86909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523903,"hashId":"4a44f6da788e89ecc0d83773a5131bad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8.1, o usu\u00e1rio pode alterar a maneira como o aplicativo Leitor exibe o documento atual e pode definir um <em>layout<\/em>-padr\u00e3o de leitura para os pr\u00f3ximos documentos a serem abertos.<\/p>","resposta":10041470,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10041470,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10041471,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, do programa Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de 21 a 25.","id":546105,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e <strong>teclar <\/strong>corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do programa Microsoft Excel 2013 e do sistema operacional Windows 8.1, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8.1","oab":false,"nome":"Windows 8.1","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421228,"slug":"informatica-windows-8-1"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2523903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo, assim como a palavra \u201cacesso\u201d.","provas":[{"id":86932,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-calceteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Calceteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524138,"hashId":"283efb0c1f0132c27d6bfaec70cdfe5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo, assim como a palavra \u201cace<strong>ss<\/strong>o\u201d.<\/p>","resposta":10042392,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irritados.","id":10042392,"corpo":"<p>Irritados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cadeiras.","id":10042393,"corpo":"<p>Cadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objetos.","id":10042394,"corpo":"<p>Objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Laranja.","id":10042395,"corpo":"<p>Laranja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Repleto.","id":10042396,"corpo":"<p>Repleto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas Por Leonardo Grandchamp01 ___ Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o02 _das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre03 _outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha04 _de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos05 _colaboradores.06 ___ Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,07_ ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso08 _descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em09_ considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.10 ___ Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta11 _simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.12 _Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma13 _cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores14 _azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!15 ___ A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,16 _trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul17 _utilizado n\u00e3o seja escuro demais.18 ___ O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos19 _colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso20 _da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais21_ irritados.22 ___ O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos23 _proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,24 _queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas25 _atividades do trabalho.26 ___ A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a27 _criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).","id":546140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonardo Grandchamp<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86932\/grupo-questao\/546140-20220808161143000000-0.png\"> Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>utilizado n\u00e3o seja escuro demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>irritados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>atividades do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia\u201d, as palavras em destaque t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":86932,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-calceteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Calceteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524145,"hashId":"0295fb4d392bc5c79d50aea1dc8f3157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<strong>O amarelo <\/strong>pode deixar o ambiente repleto de energia\u201d, as palavras em destaque t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10042420,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo \u2013 artigo.","id":10042418,"corpo":"<p>Substantivo \u2013 artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome \u2013 substantivo.","id":10042419,"corpo":"<p>Pronome \u2013 substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Artigo \u2013 substantivo. ","id":10042420,"corpo":"<p>Artigo \u2013 substantivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Substantivo \u2013 verbo. ","id":10042421,"corpo":"<p>Substantivo \u2013 verbo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Artigo \u2013 verbo. ","id":10042422,"corpo":"<p>Artigo \u2013 verbo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas Por Leonardo Grandchamp01 ___ Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o02 _das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre03 _outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha04 _de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos05 _colaboradores.06 ___ Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,07_ ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso08 _descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em09_ considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.10 ___ Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta11 _simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.12 _Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma13 _cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores14 _azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!15 ___ A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,16 _trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul17 _utilizado n\u00e3o seja escuro demais.18 ___ O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos19 _colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso20 _da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais21_ irritados.22 ___ O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos23 _proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,24 _queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas25 _atividades do trabalho.26 ___ A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a27 _criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).","id":546140,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Melhore o ambiente de trabalho com as cores certas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonardo Grandchamp<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando pensamos em um ambiente de trabalho ideal, normalmente, pensamos na disposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>das mesas, cadeiras confort\u00e1veis, um pote de f\u00e1cil acesso com objetos do uso cotidiano, entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>outras coisas que possam facilitar o servi\u00e7o. No entanto, raramente damos import\u00e2ncia \u00e0 escolha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de cores do ambiente de forma cautelosa, para que elas possam ajudar na produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem diversas pesquisas que comprovam que as cores atuam diretamente em nossa vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>ajudando a estudar, aumentando nossa criatividade ou, at\u00e9 mesmo, colaborando para o nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>descanso em casa. Sabendo disso, seria improdutivo n\u00e3o levar a escolha das cores em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>considera\u00e7\u00e3o para o escrit\u00f3rio, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Qual cor devo escolher para o ambiente de trabalho <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86932\/grupo-questao\/546140-20220808161143000000-0.png\"> Esta pergunta n\u00e3o tem uma resposta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>simples e objetiva, ela depende do trabalho e do que voc\u00ea quer passar para seus colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Uma mesma empresa pode precisar de mais de um ambiente de trabalho e cada um com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>cor, dependendo da ocupa\u00e7\u00e3o executada na \u00e1rea. Vamos conhecer alguns dos efeitos das cores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>azul, amarelo, verde e laranja, e, depois, m\u00e3os \u00e0 obra!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor azul tranquiliza o ambiente e ainda ajuda na conserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria do trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>trazendo grandes benef\u00edcios para o ambiente, sendo importante apenas que o tom do azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>utilizado n\u00e3o seja escuro demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O amarelo pode deixar o ambiente repleto de energia, pois ele aumenta a produtividade dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>colaboradores, trazendo concentra\u00e7\u00e3o, por\u00e9m essa cor deve ser usada com cuidado. O excesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>da cor amarela no ambiente o torna um local cansativo e ir\u00e1 deixar os colaboradores mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em> <\/em>irritados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O verde agrada os olhos e nos aconchega. Ter o verde em tons claros no escrit\u00f3rio nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>proporciona calma e tranquilidade no trabalho, fazendo com que nos sintamos bem-vindos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>queridos naquele ambiente, n\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m auxilia na concentra\u00e7\u00e3o e o foco nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>atividades do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A cor laranja \u00e9 altamente recomendada para ambientes de trabalho que queiram estimular a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>criatividade, comunica\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.jornalcontabil.com.br\/melhore-o-ambiente-de-trabalho-com-a-escolhacerta-de-cores\/ \u2013 texto adaptado especialmente para essa prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______ 17 anos, no F\u00f3rum Social Mundial, realizado em Porto Alegre, quase todos os meus amigos chegaram ______ tempo de assistir ____ palestra sobre direitos humanos e dignidade para um mundo justo e igualit\u00e1rio. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":86953,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Contador - 2022"},{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":86937,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":86936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2524171,"hashId":"bbae5bae39bd90ea7517ea2841cc0e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______ 17 anos, no F\u00f3rum Social Mundial, realizado em Porto Alegre, quase todos os meus amigos chegaram ______ tempo de assistir ____ palestra sobre direitos humanos e dignidade para um mundo justo e igualit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":10042530,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00e0","id":10042530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u2013 h\u00e1 \u2013 a","id":10042531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 h\u00e1 \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 h\u00e1 \u2013 a","id":10042532,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 h\u00e1 \u2013 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u2013 a \u2013 \u00e0","id":10042533,"corpo":"<p>A \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 \u2013 a \u2013 a","id":10042534,"corpo":"<p>H\u00e1 \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Globaliza\u00e7\u00e3o 01 A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural mundial,02 marcado pelos avan\u00e7os nos meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o; por ser um fen\u00f4meno03 espont\u00e2neo decorrente da evolu\u00e7\u00e3o do mercado capitalista, n\u00e3o direcionado por uma \u00fanica04 entidade ou pessoa, possui v\u00e1rias linhas te\u00f3ricas que tentam explicar sua origem e seu impacto05 no mundo atual. A rigor, as sociedades do mundo est\u00e3o em processo de globaliza\u00e7\u00e3o desde o06 in\u00edcio da Hist\u00f3ria, acelerado pela \u00e9poca dos Descobrimentos, mas o processo hist\u00f3rico a que se07 denomina \"globaliza\u00e7\u00e3o\" \u00e9 bem mais recente; datando (dependendo da conceitua\u00e7\u00e3o e08 interpreta\u00e7\u00e3o) do colapso do bloco socialista e o consequente fim da Guerra Fria (1989\/1991),09 do refluxo capitalista com a estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (1975) e do pr\u00f3prio fim10 da Segunda Guerra Mundial.11 Al\u00e9m das discuss\u00f5es que envolvem a defini\u00e7\u00e3o do conceito, h\u00e1 pessoas que se posicionam12 a favor e outras contra. Um dos maiores eventos do movimento antiglobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o F\u00f3rum Social13 Mundial, que se reuniu pela primeira vez em Porto Alegre, em 2001. O FSM \u00e9 articulado por14 movimentos sociais, ONGs e pela comunidade civil, serve como ponto de encontro para todo o15 mundo, propondo a globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o baseada nas din\u00e2micas reguladas pelo16 capitalismo, contra as desigualdades sociais provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o.17 Avaliando a globaliza\u00e7\u00e3o em seus aspectos positivos e negativos, podemos dizer que, no18 que concerne aos negativos, h\u00e1 a referir a facilidade com que tudo circula, n\u00e3o havendo grande19 controle, como, por exemplo, os atentados de 11 de Setembro nos Estados Unidos e a grande20 instabilidade econ\u00f4mica que se cria no mundo, pois qualquer fen\u00f4meno que acontece num21 determinado pa\u00eds atinge rapidamente os outros, criando-se cont\u00e1gios que, tal como as22 epidemias, alastram-se a todos os pontos do globo, como se de um \u00fanico ponto se tratasse.23 Os pa\u00edses, cada vez, est\u00e3o mais dependentes uns dos outros e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de24 se isolarem no seu ninho, pois ningu\u00e9m \u00e9 imune a esses cont\u00e1gios positivos ou negativos. Como25 aspectos positivos, temos a facilidade com que as inova\u00e7\u00f5es se propagam entre pa\u00edses e26 continentes e o acesso f\u00e1cil e r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos bens. Essa globaliza\u00e7\u00e3o serve para os27 mais fracos se equipararem aos mais fortes, pois tudo se consegue adquirir atrav\u00e9s desta grande28 autoestrada informacional do mundo, que \u00e9 a Internet. Com a ressalva de que, para as classes29 menos favorecidas economicamente, especialmente nos pa\u00edses em desenvolvimento, esse30 acesso n\u00e3o \u00e9 \"f\u00e1cil\" (porque seu custo \u00e9 elevado) e n\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pido. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Globaliza%C3%A7%C3%A3o \u2013 texto especialmenteadaptado para esta prova).","id":546146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Globaliza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural mundial,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> marcado pelos avan\u00e7os nos meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o; por ser um fen\u00f4meno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> espont\u00e2neo decorrente da evolu\u00e7\u00e3o do mercado capitalista, n\u00e3o direcionado por uma \u00fanica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> entidade ou pessoa, possui v\u00e1rias linhas te\u00f3ricas que tentam explicar sua origem e seu impacto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> no mundo atual. A rigor, as sociedades do mundo est\u00e3o em processo de globaliza\u00e7\u00e3o desde o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in\u00edcio da Hist\u00f3ria, acelerado pela \u00e9poca dos Descobrimentos, mas o processo hist\u00f3rico a que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> denomina \"globaliza\u00e7\u00e3o\" \u00e9 bem mais recente; datando (dependendo da conceitua\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> interpreta\u00e7\u00e3o) do colapso do bloco socialista e o consequente fim da Guerra Fria (1989\/1991),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do refluxo capitalista com a estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (1975) e do pr\u00f3prio fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da Segunda Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">11<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m das discuss\u00f5es que envolvem a defini\u00e7\u00e3o do conceito, h\u00e1 pessoas que se posicionam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a favor e outras contra. Um dos maiores eventos do movimento antiglobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o F\u00f3rum Social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mundial, que se reuniu pela primeira vez em Porto Alegre, em 2001. O FSM \u00e9 articulado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> movimentos sociais, ONGs e pela comunidade civil, serve como ponto de encontro para todo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mundo, propondo a globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o baseada nas din\u00e2micas reguladas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> capitalismo, contra as desigualdades sociais provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">17<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Avaliando a globaliza\u00e7\u00e3o em seus aspectos positivos e negativos, podemos dizer que, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que concerne aos negativos, h\u00e1 a referir a facilidade com que tudo circula, n\u00e3o havendo grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> controle, como, por exemplo, os atentados de 11 de Setembro nos Estados Unidos e a grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> instabilidade econ\u00f4mica que se cria no mundo, pois qualquer fen\u00f4meno que acontece num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> determinado pa\u00eds atinge rapidamente os outros, criando-se cont\u00e1gios que, tal como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> epidemias, alastram-se a todos os pontos do globo, como se de um \u00fanico ponto se tratasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os pa\u00edses, cada vez, est\u00e3o mais dependentes uns dos outros e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> se isolarem no seu ninho, pois ningu\u00e9m \u00e9 imune a esses cont\u00e1gios positivos ou negativos. Como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> aspectos positivos, temos a facilidade com que as inova\u00e7\u00f5es se propagam entre pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> continentes e o acesso f\u00e1cil e r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos bens. Essa globaliza\u00e7\u00e3o serve para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais fracos se equipararem aos mais fortes, pois tudo se consegue adquirir atrav\u00e9s desta grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> autoestrada informacional do mundo, que \u00e9 a Internet. Com a ressalva de que, para as classes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> menos favorecidas economicamente, especialmente nos pa\u00edses em desenvolvimento, esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> acesso n\u00e3o \u00e9 \"f\u00e1cil\" (porque seu custo \u00e9 elevado) e n\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Globaliza%C3%A7%C3%A3o \u2013 texto especialmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise no texto as palavras \u201cesses\u201d (l. 24) e \u201cesse\u201d (l. 29). Assinale a ora\u00e7\u00e3o que apresenta o uso correto dos pronomes demonstrativos sublinhados.","provas":[{"id":86953,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Enfermeiro - 2022"},{"id":86933,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Contador - 2022"},{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":86937,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":86936,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2524177,"hashId":"a6881ee40f345065fc386e73c579a759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise no texto as palavras \u201cesses\u201d (l. 24) e \u201cesse\u201d (l. 29). Assinale a ora\u00e7\u00e3o que apresenta o uso correto dos pronomes demonstrativos sublinhados.<\/p>","resposta":10042564,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isso aqui \u00e9 meu. Comprei no FSM.","id":10042560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Isso<\/u> aqui \u00e9 meu. Comprei no FSM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando aconteceu o primeiro FSM, eu estava viajando a trabalho e isto me impossibilitou de participar do evento.","id":10042561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando aconteceu o primeiro FSM, eu estava viajando a trabalho e <u>isto<\/u> me impossibilitou de participar do evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 2005, o FSM foi realizado em Porto Alegre. Neste ano eu pude comparecer.","id":10042562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2005, o FSM foi realizado em Porto Alegre. <u>Neste<\/u> ano eu pude comparecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lembro bem da palestra que assisti sobre sustentabilidade, isto me impactou muito.","id":10042563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembro bem da palestra que assisti sobre sustentabilidade, <u>isto<\/u> me impactou muito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O FSM \u00e9 articulado por movimentos sociais e pela comunidade civil, prop\u00f5e globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o capitalista, al\u00e9m disso \u00e9 contra as desigualdades sociais.","id":10042564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O FSM \u00e9 articulado por movimentos sociais e pela comunidade civil, prop\u00f5e globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o capitalista, al\u00e9m <u>disso<\/u> \u00e9 contra as desigualdades sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Globaliza\u00e7\u00e3o 01 A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural mundial,02 marcado pelos avan\u00e7os nos meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o; por ser um fen\u00f4meno03 espont\u00e2neo decorrente da evolu\u00e7\u00e3o do mercado capitalista, n\u00e3o direcionado por uma \u00fanica04 entidade ou pessoa, possui v\u00e1rias linhas te\u00f3ricas que tentam explicar sua origem e seu impacto05 no mundo atual. A rigor, as sociedades do mundo est\u00e3o em processo de globaliza\u00e7\u00e3o desde o06 in\u00edcio da Hist\u00f3ria, acelerado pela \u00e9poca dos Descobrimentos, mas o processo hist\u00f3rico a que se07 denomina \"globaliza\u00e7\u00e3o\" \u00e9 bem mais recente; datando (dependendo da conceitua\u00e7\u00e3o e08 interpreta\u00e7\u00e3o) do colapso do bloco socialista e o consequente fim da Guerra Fria (1989\/1991),09 do refluxo capitalista com a estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (1975) e do pr\u00f3prio fim10 da Segunda Guerra Mundial.11 Al\u00e9m das discuss\u00f5es que envolvem a defini\u00e7\u00e3o do conceito, h\u00e1 pessoas que se posicionam12 a favor e outras contra. Um dos maiores eventos do movimento antiglobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o F\u00f3rum Social13 Mundial, que se reuniu pela primeira vez em Porto Alegre, em 2001. O FSM \u00e9 articulado por14 movimentos sociais, ONGs e pela comunidade civil, serve como ponto de encontro para todo o15 mundo, propondo a globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o baseada nas din\u00e2micas reguladas pelo16 capitalismo, contra as desigualdades sociais provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o.17 Avaliando a globaliza\u00e7\u00e3o em seus aspectos positivos e negativos, podemos dizer que, no18 que concerne aos negativos, h\u00e1 a referir a facilidade com que tudo circula, n\u00e3o havendo grande19 controle, como, por exemplo, os atentados de 11 de Setembro nos Estados Unidos e a grande20 instabilidade econ\u00f4mica que se cria no mundo, pois qualquer fen\u00f4meno que acontece num21 determinado pa\u00eds atinge rapidamente os outros, criando-se cont\u00e1gios que, tal como as22 epidemias, alastram-se a todos os pontos do globo, como se de um \u00fanico ponto se tratasse.23 Os pa\u00edses, cada vez, est\u00e3o mais dependentes uns dos outros e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de24 se isolarem no seu ninho, pois ningu\u00e9m \u00e9 imune a esses cont\u00e1gios positivos ou negativos. Como25 aspectos positivos, temos a facilidade com que as inova\u00e7\u00f5es se propagam entre pa\u00edses e26 continentes e o acesso f\u00e1cil e r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos bens. Essa globaliza\u00e7\u00e3o serve para os27 mais fracos se equipararem aos mais fortes, pois tudo se consegue adquirir atrav\u00e9s desta grande28 autoestrada informacional do mundo, que \u00e9 a Internet. Com a ressalva de que, para as classes29 menos favorecidas economicamente, especialmente nos pa\u00edses em desenvolvimento, esse30 acesso n\u00e3o \u00e9 \"f\u00e1cil\" (porque seu custo \u00e9 elevado) e n\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pido. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Globaliza%C3%A7%C3%A3o \u2013 texto especialmenteadaptado para esta prova).","id":546146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Globaliza\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural mundial,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> marcado pelos avan\u00e7os nos meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o; por ser um fen\u00f4meno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> espont\u00e2neo decorrente da evolu\u00e7\u00e3o do mercado capitalista, n\u00e3o direcionado por uma \u00fanica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> entidade ou pessoa, possui v\u00e1rias linhas te\u00f3ricas que tentam explicar sua origem e seu impacto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> no mundo atual. A rigor, as sociedades do mundo est\u00e3o em processo de globaliza\u00e7\u00e3o desde o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> in\u00edcio da Hist\u00f3ria, acelerado pela \u00e9poca dos Descobrimentos, mas o processo hist\u00f3rico a que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> denomina \"globaliza\u00e7\u00e3o\" \u00e9 bem mais recente; datando (dependendo da conceitua\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> interpreta\u00e7\u00e3o) do colapso do bloco socialista e o consequente fim da Guerra Fria (1989\/1991),<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do refluxo capitalista com a estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (1975) e do pr\u00f3prio fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da Segunda Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">11<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m das discuss\u00f5es que envolvem a defini\u00e7\u00e3o do conceito, h\u00e1 pessoas que se posicionam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a favor e outras contra. Um dos maiores eventos do movimento antiglobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o F\u00f3rum Social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mundial, que se reuniu pela primeira vez em Porto Alegre, em 2001. O FSM \u00e9 articulado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> movimentos sociais, ONGs e pela comunidade civil, serve como ponto de encontro para todo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mundo, propondo a globaliza\u00e7\u00e3o alternativa, n\u00e3o baseada nas din\u00e2micas reguladas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> capitalismo, contra as desigualdades sociais provocadas pela globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">17<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Avaliando a globaliza\u00e7\u00e3o em seus aspectos positivos e negativos, podemos dizer que, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que concerne aos negativos, h\u00e1 a referir a facilidade com que tudo circula, n\u00e3o havendo grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> controle, como, por exemplo, os atentados de 11 de Setembro nos Estados Unidos e a grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> instabilidade econ\u00f4mica que se cria no mundo, pois qualquer fen\u00f4meno que acontece num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> determinado pa\u00eds atinge rapidamente os outros, criando-se cont\u00e1gios que, tal como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> epidemias, alastram-se a todos os pontos do globo, como se de um \u00fanico ponto se tratasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os pa\u00edses, cada vez, est\u00e3o mais dependentes uns dos outros e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> se isolarem no seu ninho, pois ningu\u00e9m \u00e9 imune a esses cont\u00e1gios positivos ou negativos. Como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> aspectos positivos, temos a facilidade com que as inova\u00e7\u00f5es se propagam entre pa\u00edses e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> continentes e o acesso f\u00e1cil e r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos bens. Essa globaliza\u00e7\u00e3o serve para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais fracos se equipararem aos mais fortes, pois tudo se consegue adquirir atrav\u00e9s desta grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> autoestrada informacional do mundo, que \u00e9 a Internet. Com a ressalva de que, para as classes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> menos favorecidas economicamente, especialmente nos pa\u00edses em desenvolvimento, esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> acesso n\u00e3o \u00e9 \"f\u00e1cil\" (porque seu custo \u00e9 elevado) e n\u00e3o ser\u00e1 r\u00e1pido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Globaliza%C3%A7%C3%A3o \u2013 texto especialmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2524177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 aponta que a sa\u00fade \u00e9 garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":86955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2524230,"hashId":"9eddf520076ce3d2c82d0d46d891470b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 aponta que a sa\u00fade \u00e9 garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10042816,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede local e hierarquizada, consistindo em um sistema \u00fanico.","id":10042812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede local e hierarquizada, consistindo em um sistema \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 restrita \u00e0 iniciativa p\u00fablica.","id":10042813,"corpo":"<p>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 restrita \u00e0 iniciativa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. ","id":10042814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 organizado de forma centralizada, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica do Governo Federal. ","id":10042815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 organizado de forma centralizada, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica do Governo Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade, bem como colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.","id":10042816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade, bem como colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/2524230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Lei n\u00ba 11.340\/2006 aborda sobre as medidas integradas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Nesse sentido, entre as diretrizes a serem observadas pelas pol\u00edticas p\u00fablicas, h\u00e1 a que trata sobre a dissemina\u00e7\u00e3o de valores \u00e9ticos de irrestrito respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia. Trata-se de:","provas":[{"id":86955,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2524243,"hashId":"e93b21c0fc8dc3b7efd70c9edf334f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Lei n\u00ba 11.340\/2006 aborda sobre as medidas integradas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Nesse sentido, entre as diretrizes a serem observadas pelas pol\u00edticas p\u00fablicas, h\u00e1 a que trata sobre a dissemina\u00e7\u00e3o de valores \u00e9ticos de irrestrito respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana com a perspectiva de g\u00eanero e de ra\u00e7a ou etnia. Trata-se de:<\/p>","resposta":10042879,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de pesquisas e estat\u00edsticas. ","id":10042875,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o de pesquisas e estat\u00edsticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o operacional do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10042876,"corpo":"<p>Integra\u00e7\u00e3o operacional do Poder Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado.","id":10042877,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o de atendimento policial especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias.","id":10042878,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de programas educacionais.","id":10042879,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o de programas educacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2524243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}