{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18372,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O papel offset \u00e9 fabricado em folhas avulsas e mais comumente encontrado nas gramaturas de 70, 75, 80 e 90 g\/m\u00b2.","provas":[{"id":5419,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial - 2008"},{"id":19974,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":283139,"hashId":"9494527559031968e4d6a8584eac4e7b","enunciado":"O papel <EM>offset<\/EM> \u00e9 fabricado em folhas avulsas e mais comumente encontrado nas gramaturas de 70, 75, 80 e 90 g\/m\u00b2.","resposta":1061958,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1061958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1061959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e impresso em offset e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas. V\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor formato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e como consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da referida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180808,"enunciado":"<P align=justify>O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e impresso em <EM>offset<\/EM> e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas. V\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor formato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e como consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da referida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"},{"nome_clean":"Designer Editorial","oab":false,"nome":"Designer Editorial","pai":394767,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399631,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer-editorial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/283139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcito que uma lei municipal determine o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios de solo urbano n\u00e3oedificado, quando este for comprovadamente subutilizado.","provas":[{"id":5717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":16747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":300912,"hashId":"24468f2cb3d9e511e24c9b625a569dfc","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 l\u00edcito que uma lei municipal determine o parcelamento, a\r\nedifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios de solo urbano n\u00e3oedificado,\r\nquando este for comprovadamente subutilizado.<\/p>","resposta":1104550,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edtica urbana brasileira tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana, mediante diretrizes e princ\u00edpios espec\u00edficos. Acerca dessa pol\u00edtica, julgue os itens que se seguem.","id":186370,"enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica urbana brasileira tem por objetivo ordenar o pleno\r\ndesenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade\r\nurbana, mediante diretrizes e princ\u00edpios espec\u00edficos. Acerca dessa\r\npol\u00edtica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/300912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ataques biol\u00f3gicos, com penetra\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o ou microrganismos no concreto, ocupando espa\u00e7os dentro da massa estrutural, geram tens\u00f5es internas que podem fraturar o concreto.","provas":[{"id":5717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":16747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":300927,"hashId":"ed147e61eab723a954acb8fc137deb04","enunciado":"<p align=justify>Ataques biol\u00f3gicos, com penetra\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o ou\r\nmicrorganismos no concreto, ocupando espa\u00e7os dentro da\r\nmassa estrutural, geram tens\u00f5es internas que podem fraturar\r\no concreto.<\/p>","resposta":1104582,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A desagrega\u00e7\u00e3o do material \u00e9 um fen\u00f4meno que pode ser observado com relativa freq\u00fc\u00eancia nas estruturas de concreto, podendo ser causado por diversos fatores. Acerca das poss\u00edveis causas da desagrega\u00e7\u00e3o do concreto, julgue os itens a seguir.","id":186374,"enunciado":"<p align=justify>A desagrega\u00e7\u00e3o do material \u00e9 um fen\u00f4meno que pode ser\r\nobservado com relativa freq\u00fc\u00eancia nas estruturas de concreto,\r\npodendo ser causado por diversos fatores. Acerca das poss\u00edveis\r\ncausas da desagrega\u00e7\u00e3o do concreto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/300927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da defini\u00e7\u00e3o de caso, que \u00e9 uma etapa do desenvolvimento da investiga\u00e7\u00e3o de um surto, \u00e9 a confirma\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de um surto, comparando-se os dados atuais de incid\u00eancia da doen\u00e7a em quest\u00e3o com aqueles registrados nas semanas ou meses anteriores, ou, ainda, se dispon\u00edvel, com a incid\u00eancia relativa ao per\u00edodo correspondente nos anos anteriores, na popula\u00e7\u00e3o exposta ao risco.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283192,"hashId":"0f74f123a21362747e7942974b9bb514","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da defini\u00e7\u00e3o de caso, que \u00e9 uma etapa do\r\ndesenvolvimento da investiga\u00e7\u00e3o de um surto, \u00e9 a\r\nconfirma\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de um surto, comparando-se os\r\ndados atuais de incid\u00eancia da doen\u00e7a em quest\u00e3o com\r\naqueles registrados nas semanas ou meses anteriores, ou,\r\nainda, se dispon\u00edvel, com a incid\u00eancia relativa ao per\u00edodo\r\ncorrespondente nos anos anteriores, na popula\u00e7\u00e3o exposta ao\r\nrisco.<\/p>","resposta":1062075,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de surtos.","id":180820,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15951\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de surtos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de campo iniciam-se, com freq\u00fc\u00eancia, sem hip\u00f3tese clara. Geralmente, requerem o uso de estudos descritivos para a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses que, posteriormente, ser\u00e3o testadas por meio de estudos anal\u00edticos, na maior parte das vezes, de caso-controle.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283196,"hashId":"ff6bbcdda1cdd1d776382e1617de5771","enunciado":"<p align=justify>As investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de campo iniciam-se, com\r\nfreq\u00fc\u00eancia, sem hip\u00f3tese clara. Geralmente, requerem o uso\r\nde estudos descritivos para a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses que,\r\nposteriormente, ser\u00e3o testadas por meio de estudos\r\nanal\u00edticos, na maior parte das vezes, de caso-controle.<\/p>","resposta":1062082,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a investiga\u00e7\u00e3o de surtos possa apresentar algumas caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s da pesquisa epidemiol\u00f3gica, cabe salientar algumas diferen\u00e7as importantes entre ambas. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":180821,"enunciado":"<p align=justify>Embora a investiga\u00e7\u00e3o de surtos possa apresentar algumas\r\ncaracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s da pesquisa epidemiol\u00f3gica, cabe\r\nsalientar algumas diferen\u00e7as importantes entre ambas. A respeito\r\ndesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando ocorrem problemas agudos que impliquem medidas imediatas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da comunidade exposta ao risco, a investiga\u00e7\u00e3o do surto deve-se restringir, em um primeiro momento, \u00e0 coleta dos dados e \u00e0 agiliza\u00e7\u00e3o de sua an\u00e1lise, com o objetivo de desencadear rapidamente as a\u00e7\u00f5es de controle.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283198,"hashId":"9fc0cc0b228462ba1d521c27c629ffef","enunciado":"<p align=justify>Quando ocorrem problemas agudos que impliquem medidas\r\nimediatas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da comunidade exposta ao\r\nrisco, a investiga\u00e7\u00e3o do surto deve-se restringir, em um\r\nprimeiro momento, \u00e0 coleta dos dados e \u00e0 agiliza\u00e7\u00e3o de sua\r\nan\u00e1lise, com o objetivo de desencadear rapidamente as a\u00e7\u00f5es\r\nde controle.<\/p>","resposta":1062086,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a investiga\u00e7\u00e3o de surtos possa apresentar algumas caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s da pesquisa epidemiol\u00f3gica, cabe salientar algumas diferen\u00e7as importantes entre ambas. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":180821,"enunciado":"<p align=justify>Embora a investiga\u00e7\u00e3o de surtos possa apresentar algumas\r\ncaracter\u00edsticas semelhantes \u00e0s da pesquisa epidemiol\u00f3gica, cabe\r\nsalientar algumas diferen\u00e7as importantes entre ambas. A respeito\r\ndesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es para a concretiza\u00e7\u00e3o da domina\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil era a convers\u00e3o de ind\u00edgenas ao cristianismo, e isso significava neutralizar a influ\u00eancia do paj\u00e9. Os padres jesu\u00edtas tiveram papel importante nesse aspecto por assistirem aos doentes, ministrando medicamentos, manipulados por eles mesmos em suas boticas, e alimentos aos pacientes, al\u00e9m de aproveitarem aquele momento para a catequese.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283205,"hashId":"8bb7d7aebf23777645a61bfbd00f6a43","enunciado":"<p align=justify>Uma das a\u00e7\u00f5es para a concretiza\u00e7\u00e3o da domina\u00e7\u00e3o\r\nportuguesa no Brasil era a convers\u00e3o de ind\u00edgenas ao\r\ncristianismo, e isso significava neutralizar a influ\u00eancia do\r\npaj\u00e9. Os padres jesu\u00edtas tiveram papel importante\r\nnesse aspecto por assistirem aos doentes, ministrando\r\nmedicamentos, manipulados por eles mesmos em suas\r\nboticas, e alimentos aos pacientes, al\u00e9m de aproveitarem\r\naquele momento para a catequese.<\/p>","resposta":1062100,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria das principais doen\u00e7as transmiss\u00edveis e imunopreven\u00edveis no Brasil, julgue os itens de 71 a 77.","id":180823,"enunciado":"<P align=justify>A respeito da hist\u00f3ria das principais doen\u00e7as transmiss\u00edveis e imunopreven\u00edveis no Brasil, julgue os itens de<STRONG> 71<\/STRONG> a<STRONG> 77.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tuberculose \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a transmiss\u00edvel com tend\u00eancia descendente no Brasil.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283213,"hashId":"c8a54cece4428565f339bcee824846db","enunciado":"<p align=justify>A tuberculose \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a transmiss\u00edvel com\r\ntend\u00eancia descendente no Brasil.<\/p>","resposta":1062117,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180824,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5422\/03.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A termoestabilidade dos imunobiol\u00f3gicos varia de acordo com as caracter\u00edsticas de cada produto. Os que cont\u00eam derivados de alum\u00ednio como adjuvante, tais como os tox\u00f3ides, s\u00e3o mais tolerantes a temperaturas elevadas, mas o congelamento pode inutiliz\u00e1-los.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283217,"hashId":"ec60e96807cece02da9a584679829c20","enunciado":"<p align=justify>A termoestabilidade dos imunobiol\u00f3gicos varia de acordo\r\ncom as caracter\u00edsticas de cada produto. Os que cont\u00eam\r\nderivados de alum\u00ednio como adjuvante, tais como os\r\ntox\u00f3ides, s\u00e3o mais tolerantes a temperaturas elevadas, mas\r\no congelamento pode inutiliz\u00e1-los.<\/p>","resposta":1062124,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180825,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/283217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das abordagens para melhorar a qualidade de vida de pessoas imunodeprimidas \u00e9 vacin\u00e1-las com imunobiol\u00f3gicos.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283221,"hashId":"614ff48c6a29bda603dc704c14afe00e","enunciado":"<p align=justify>Uma das abordagens para melhorar a qualidade de vida de\r\npessoas imunodeprimidas \u00e9 vacin\u00e1-las com imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1062132,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180825,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es de armazenamento e exig\u00eancias de manuten\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica contidas na bula devem ser consultadas para cada imunobiol\u00f3gico, uma vez que podem ocorrer modifica\u00e7\u00f5es nas orienta\u00e7\u00f5es relativas a novos produtos. O conte\u00fado dos frascos deve ser observado e, se houver altera\u00e7\u00f5es de cor ou presen\u00e7a de part\u00edculas indevidas em suspens\u00e3o, o produto n\u00e3o deve ser aplicado.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283224,"hashId":"4b51de88fa4df100bf7ba87a43384bb4","enunciado":"<p align=justify>As recomenda\u00e7\u00f5es de armazenamento e exig\u00eancias de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica contidas na bula devem ser consultadas\r\npara cada imunobiol\u00f3gico, uma vez que podem ocorrer\r\nmodifica\u00e7\u00f5es nas orienta\u00e7\u00f5es relativas a novos produtos.\r\nO conte\u00fado dos frascos deve ser observado e, se houver\r\naltera\u00e7\u00f5es de cor ou presen\u00e7a de part\u00edculas indevidas em\r\nsuspens\u00e3o, o produto n\u00e3o deve ser aplicado.<\/p>","resposta":1062138,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180825,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imunobiologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":"medicina\/283224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o constantemente sob risco significativo de contrair ou transmitir doen\u00e7as como hepatites A e B, influenza, sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e varicela. Para essas doen\u00e7as, existem procedimentos de imuniza\u00e7\u00e3o, no entanto, para outras infec\u00e7\u00f5es, tais como tuberculose e HIV, at\u00e9 o momento, tais procedimentos n\u00e3o s\u00e3o dispon\u00edveis.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283230,"hashId":"9966599eeebd5858b98f7143c17ef5f9","enunciado":"<p align=justify>Os profissionais de sa\u00fade est\u00e3o constantemente sob risco\r\nsignificativo de contrair ou transmitir doen\u00e7as como\r\nhepatites A e B, influenza, sarampo, caxumba, rub\u00e9ola e\r\nvaricela. Para essas doen\u00e7as, existem procedimentos de\r\nimuniza\u00e7\u00e3o, no entanto, para outras infec\u00e7\u00f5es, tais como\r\ntuberculose e HIV, at\u00e9 o momento, tais procedimentos n\u00e3o\r\ns\u00e3o dispon\u00edveis.<\/p>","resposta":1062151,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180827,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5422\/05.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o das les\u00f5es prim\u00e1rias pulmonares varia de quatro a doze semanas. A transmiss\u00e3o \u00e9 plena quando o doente estiver eliminando os bacilos e n\u00e3o tiver iniciado o tratamento. As medidas de controle s\u00e3o: diagn\u00f3stico, tratamento adequado, vacina\u00e7\u00e3o e controle de comunicantes.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283232,"hashId":"889f62b003898d65f1809fd7154d30c7","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o das les\u00f5es prim\u00e1rias pulmonares\r\nvaria de quatro a doze semanas. A transmiss\u00e3o \u00e9 plena\r\nquando o doente estiver eliminando os bacilos e n\u00e3o tiver\r\niniciado o tratamento. As medidas de controle s\u00e3o:\r\ndiagn\u00f3stico, tratamento adequado, vacina\u00e7\u00e3o e controle de\r\ncomunicantes.<\/p>","resposta":1062154,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180827,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5422\/05.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tuberculose continua sendo um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica mundial, sendo a primeira causa isolada de morte evit\u00e1vel nos pa\u00edses em desenvolvimento, especialmente nos grandes conglomerados urbanos onde h\u00e1 maior taxa de abandono do tratamento.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283233,"hashId":"91328da90fdf7f106ed614538cde0017","enunciado":"<p align=justify>A tuberculose continua sendo um grave problema de sa\u00fade\r\np\u00fablica mundial, sendo a primeira causa isolada de morte\r\nevit\u00e1vel nos pa\u00edses em desenvolvimento, especialmente nos\r\ngrandes conglomerados urbanos onde h\u00e1 maior taxa de\r\nabandono do tratamento.<\/p>","resposta":1062156,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180827,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5422\/05.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Aedes aegypti \u00e9 um vetor hospedeiro que transmite a doen\u00e7a por meio de sua picada. As principais medidas de controle s\u00e3o: destruir os criadouros potenciais do mosquito, eliminar as larvas e mosquitos quimicamente e promover saneamento b\u00e1sico adequado.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283239,"hashId":"dca39d211c5b499f538cdf756124fbae","enunciado":"<P align=justify>O <EM>Aedes aegypti<\/EM> \u00e9 um vetor hospedeiro que transmite a doen\u00e7a por meio de sua picada. As principais medidas de controle s\u00e3o: destruir os criadouros potenciais do mosquito, eliminar as larvas e mosquitos quimicamente e promover saneamento b\u00e1sico adequado.<\/P>","resposta":1062168,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a epidemiologia e ao controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens de 101 a 109.","id":180828,"enunciado":"<P align=justify>Com respeito a epidemiologia e ao controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a<STRONG> 109.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste LAL \u00e9 rotineiramente usado para detectar a presen\u00e7a de microrganismos Gram-positivos vivos em hemocomponentes.","provas":[{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":300980,"hashId":"57a6c9ee4ecd71a158da086058828af6","enunciado":"<p align=justify>O teste LAL \u00e9 rotineiramente usado para detectar a presen\u00e7a\r\nde microrganismos Gram-positivos vivos em\r\nhemocomponentes.<\/p>","resposta":1104706,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de sangue e hemoderivados, bem como as normas para descarte de material, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186384,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos de controle de contamina\u00e7\u00e3o de sangue\r\ne hemoderivados, bem como as normas para descarte de material,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/300980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Barragens de terra s\u00e3o constru\u00eddas por compacta\u00e7\u00e3o de camadas de solos de granulometria fina e coesivos, sendo vedado o uso de material granular grosseiro.","provas":[{"id":5717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":16747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":300994,"hashId":"1a00ab08c60a2001804cb4aee18951db","enunciado":"<p align=justify>Barragens de terra s\u00e3o constru\u00eddas por compacta\u00e7\u00e3o de\r\ncamadas de solos de granulometria fina e coesivos, sendo\r\nvedado o uso de material granular grosseiro.<\/p>","resposta":1104730,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Basicamente, existem dois tipos principais de barragens: as de concreto e as de aterro (de terra ou de enrocamento). Levando-se em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es desses tipos de barragens, julgue os itens que se seguem.","id":186393,"enunciado":"<p align=justify>Basicamente, existem dois tipos principais de barragens: as de\r\nconcreto e as de aterro (de terra ou de enrocamento). Levando-se\r\nem considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es desses tipos de\r\nbarragens, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/300994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O release-cobertura deve informar acerca dos fatos relativos a determinado evento aos ve\u00edculos que n\u00e3o compareceram.","provas":[{"id":5718,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":301011,"hashId":"c74a905ba62dff49a393916a3a34e06f","enunciado":"<P align=justify>O <EM>release<\/EM>-cobertura deve informar acerca dos fatos relativos a determinado evento aos ve\u00edculos que n\u00e3o compareceram.<\/P>","resposta":1104768,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a assessoria de imprensa de determinada organiza\u00e7\u00e3o esteja elaborando proposta para atua\u00e7\u00e3o durante o pr\u00f3ximo ano. Essa proposta dever\u00e1 ser submetida a discuss\u00e3o geral acerca do plano de comunica\u00e7\u00e3o anual e alguns instrumentos e conceitos dever\u00e3o ser acordados nesse planejamento. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a instrumentos e conceitos a serem adotados no referido planejamento.","id":186388,"enunciado":"<p align=justify>Considere que a assessoria de imprensa de determinada\r\norganiza\u00e7\u00e3o esteja elaborando proposta para atua\u00e7\u00e3o durante o\r\npr\u00f3ximo ano. Essa proposta dever\u00e1 ser submetida a discuss\u00e3o\r\ngeral acerca do plano de comunica\u00e7\u00e3o anual e alguns\r\ninstrumentos e conceitos dever\u00e3o ser acordados nesse\r\nplanejamento. Em face dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, relativos a instrumentos e conceitos a serem\r\nadotados no referido planejamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102a112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/301011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que apresenta uma janela do Internet Explorer 6, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o correta da ferramenta indicada.","provas":[{"id":5553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2008"},{"id":5587,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Nutricionista - 2008"},{"id":5589,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Fisioterapeuta - 2008"},{"id":5590,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Contador - 2008"},{"id":5593,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Assistente Social - 2008"},{"id":5601,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Advogado - 2008"},{"id":5580,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"fundac-pb-pb-2008-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNDAC PB - Pedagogo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":291198,"hashId":"7d61aef3b4fe49403cfff8ea1a3d36c1","enunciado":"<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta uma janela do Internet Explorer 6, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o correta da ferramenta indicada.<\/P>","resposta":1081833,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibe o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.","id":1081831,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5553\/Imagem_200.gif>Exibe o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite encaminhar a p\u00e1gina por e-mail.","id":1081832,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5553\/Imagem_201.gif>Permite encaminhar a p\u00e1gina por <EM>e-mail<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessa a p\u00e1gina configurada como p\u00e1gina inicial.","id":1081833,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5553\/Imagem_202.gif>Acessa a p\u00e1gina configurada como p\u00e1gina inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclui a p\u00e1gina atual.","id":1081834,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5553\/Imagem_203.gif>Exclui a p\u00e1gina atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_183490.gif","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/291198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Valor da informa\u00e7\u00e3o, legibilidade e checabilidade s\u00e3o medidas adotadas no jornalismo liter\u00e1rio.","provas":[{"id":5718,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":301069,"hashId":"15d689a216254a311ee05e174dd3aa62","enunciado":"<P align=justify>Valor da informa\u00e7\u00e3o, legibilidade e <EM>checabilidade<\/EM> s\u00e3o medidas adotadas no jornalismo liter\u00e1rio.<\/P>","resposta":1104901,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e de g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186408,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e de g\u00eaneros de\r\nreda\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118a127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/301069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coluna, como g\u00eanero jornal\u00edstico, tamb\u00e9m \u00e9 chamada de cr\u00edtica e, nos cadernos culturais, orienta o leitor para a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos culturais dispon\u00edveis no mercado.","provas":[{"id":5718,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":301071,"hashId":"730f492ab4828313ce7ccbac7a41ac4f","enunciado":"<p align=justify>Coluna, como g\u00eanero jornal\u00edstico, tamb\u00e9m \u00e9 chamada de\r\ncr\u00edtica e, nos cadernos culturais, orienta o leitor para a\r\naquisi\u00e7\u00e3o de produtos culturais dispon\u00edveis no mercado.<\/p>","resposta":1104905,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e de g\u00eaneros de reda\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186408,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica e de g\u00eaneros de\r\nreda\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118a127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/301071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um corpo est\u00e1 sob a\u00e7\u00e3o somente de for\u00e7as conservativas, a energia cin\u00e9tica se conserva.","provas":[{"id":5700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":301090,"hashId":"168d7ca3c74db075c887b2b645909a34","enunciado":"<p align=justify>Se um corpo est\u00e1 sob a\u00e7\u00e3o somente de for\u00e7as conservativas,\r\na energia cin\u00e9tica se conserva.<\/p>","resposta":1104951,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos fen\u00f4menos do mundo macrosc\u00f3pico, sempre existem for\u00e7as n\u00e3o conservativas que contribuem para diminuir a energia mec\u00e2nica de um sistema. No entanto, essa diminui\u00e7\u00e3o pode ser igual ao aumento da energia t\u00e9rmica gerada pela for\u00e7a de atrito, por exemplo. Quando se somam energias t\u00e9rmica e mec\u00e2nica, a energia total do sistema se conserva, embora for\u00e7as dissipativas estejam presentes. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186402,"enunciado":"<p align=justify>Nos fen\u00f4menos do mundo macrosc\u00f3pico, sempre existem for\u00e7as\r\nn\u00e3o conservativas que contribuem para diminuir a energia\r\nmec\u00e2nica de um sistema. No entanto, essa diminui\u00e7\u00e3o pode ser\r\nigual ao aumento da energia t\u00e9rmica gerada pela for\u00e7a de atrito,\r\npor exemplo. Quando se somam energias t\u00e9rmica e mec\u00e2nica, a\r\nenergia total do sistema se conserva, embora for\u00e7as dissipativas\r\nestejam presentes. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/301090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os pre\u00e7os lan\u00e7ados em uma CPU dever\u00e3o ser cotados preferivelmente por um fornecedor, para garantir homogeneidade de crit\u00e9rios e procedimentos.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301093,"hashId":"62ec24403f9711d288af3137becd77c1","enunciado":"<p align=justify>Todos os pre\u00e7os lan\u00e7ados em uma CPU dever\u00e3o ser cotados\r\npreferivelmente por um fornecedor, para garantir\r\nhomogeneidade de crit\u00e9rios e procedimentos.<\/p>","resposta":1104957,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio da apropria\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra e equipamentos empregados em servi\u00e7os anteriormente executados (em uma ou v\u00e1rias obras) ou da apropria\u00e7\u00e3o ou c\u00e1lculo de consumo dos materiais gastos, s\u00e3o elaboradas as composi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os unit\u00e1rios (CPUs), que ir\u00e3o fornecer o custo unit\u00e1rio dos servi\u00e7os. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":186422,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Por meio da apropria\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra e equipamentos\r\nempregados em servi\u00e7os anteriormente executados (em uma ou\r\nv\u00e1rias obras) ou da apropria\u00e7\u00e3o ou c\u00e1lculo de consumo dos\r\nmateriais gastos, s\u00e3o elaboradas as composi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os\r\nunit\u00e1rios (CPUs), que ir\u00e3o fornecer o custo unit\u00e1rio dos servi\u00e7os.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/301093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos canais de comunica\u00e7\u00e3o pessoal, duas ou mais pessoas comunicam-se diretamente. Esses canais s\u00e3o eficientes, pois permitem um contato direto e um pronto feedback. A comunica\u00e7\u00e3o pessoal pode ser mediada tecnologicamente.","provas":[{"id":5718,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":301098,"hashId":"d627d63f0fd13c3aa247921b8a39a413","enunciado":"<P align=justify>Nos canais de comunica\u00e7\u00e3o pessoal, duas ou mais pessoas comunicam-se diretamente. Esses canais s\u00e3o eficientes, pois permitem um contato direto e um pronto <EM>feedback.<\/EM> A comunica\u00e7\u00e3o pessoal pode ser mediada tecnologicamente.<\/P>","resposta":1104966,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do marketing, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186420,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do<EM> marketing<\/EM>, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128a135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/301098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora existam v\u00e1rias novas teorias com rela\u00e7\u00e3o ao marketing, os 4P originais (produto, posicionamento, pre\u00e7o e propaganda) ainda s\u00e3o \u00fateis como ferramentas para ordenar a estrat\u00e9gia.","provas":[{"id":5718,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3813},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":301101,"hashId":"e0be249c1e5de156db82c06c452b0ed5","enunciado":"<P align=justify>Embora existam v\u00e1rias novas teorias com rela\u00e7\u00e3o ao <EM>marketing<\/EM>, os 4P originais (produto, posicionamento, pre\u00e7o e propaganda) ainda s\u00e3o \u00fateis como ferramentas para ordenar a estrat\u00e9gia.<\/P>","resposta":1104973,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do marketing, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186420,"enunciado":"<P align=justify>A respeito do<EM> marketing<\/EM>, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128a135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/301101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364255,"hashId":"1fe91731337cc41366139216c832cbef","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6323\/Imagem_98.gif>","resposta":1298732,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arco capaz, julgue os itens seguintes.","id":214883,"enunciado":"Acerca de arco capaz, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lado do hex\u00e1gono regular \u00e9 congruente ao raio da sua circunfer\u00eancia circunscrita. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364266,"hashId":"8f573348956f49098c0fc8c95b9c20d8","enunciado":"O lado do hex\u00e1gono regular \u00e9 congruente ao raio da sua\r\ncircunfer\u00eancia circunscrita.\r\n","resposta":1298748,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edgonos regulares. ","id":214892,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito da constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edgonos\r\nregulares.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema di\u00e9drico de proje\u00e7\u00e3o, os dois planos ortogonais de proje\u00e7\u00e3o dividem o espa\u00e7o em dois diedros. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364291,"hashId":"f8cebb8deb395d566b685dd513747f3f","enunciado":"No sistema di\u00e9drico de proje\u00e7\u00e3o, os dois planos ortogonais\r\nde proje\u00e7\u00e3o dividem o espa\u00e7o em dois diedros.\r\n","resposta":1298842,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao sistema di\u00e9drico de proje\u00e7\u00e3o. ","id":214899,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao sistema di\u00e9drico de\r\nproje\u00e7\u00e3o.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linha de terra corresponde \u00e0 interse\u00e7\u00e3o dos dois planos ortogonais de proje\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364298,"hashId":"d12bcad8d407ba53994bd63f6319654e","enunciado":"A linha de terra corresponde \u00e0 interse\u00e7\u00e3o dos dois planos\r\nortogonais de proje\u00e7\u00e3o.\r\n","resposta":1298851,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao sistema di\u00e9drico de proje\u00e7\u00e3o. ","id":214899,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao sistema di\u00e9drico de\r\nproje\u00e7\u00e3o.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere um ponto (A) no espa\u00e7o, um plano de proje\u00e7\u00e3o (\") e um observador pr\u00f3ximo, (O). Nesse caso, ao se passar por (A) um raio visual que parta de (O) at\u00e9 interceptar o plano (\"), determinando a proje\u00e7\u00e3o A, se ter\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o do tipo c\u00f4nica. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364305,"hashId":"92044f8752e7c3e2ae18ff5fe1213c34","enunciado":"Considere um ponto (A) no espa\u00e7o, um plano de proje\u00e7\u00e3o\r\n(\") e um observador pr\u00f3ximo, (O). Nesse caso, ao se passar\r\npor (A) um raio visual que parta de (O) at\u00e9 interceptar o\r\nplano (\"), determinando a proje\u00e7\u00e3o A, se ter\u00e1 uma proje\u00e7\u00e3o\r\ndo tipo c\u00f4nica.\r\n","resposta":1298889,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes. ","id":214904,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas podem ser obl\u00edquas ou ortogonais, de acordo com os diversos \u00e2ngulos que podem ser formados entre as projetantes. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364307,"hashId":"0798b1f3a092417648c1eebc3c18dfb9","enunciado":"As proje\u00e7\u00f5es cil\u00edndricas podem ser obl\u00edquas ou ortogonais,\r\nde acordo com os diversos \u00e2ngulos que podem ser formados\r\nentre as projetantes.\r\n","resposta":1298894,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes. ","id":214904,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos de proje\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/364307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas proje\u00e7\u00f5es ortogonais de um cubo posicionado no 1.\u00ba diedro, com uma face paralela ao plano horizontal de proje\u00e7\u00e3o, a proje\u00e7\u00e3o horizontal do cubo ser\u00e1 um quadrado em verdadeira grandeza. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364324,"hashId":"d67d6f7a66dd30ef344397a106e9bb17","enunciado":"Nas proje\u00e7\u00f5es ortogonais de um cubo posicionado no 1.\u00ba\r\ndiedro, com uma face paralela ao plano horizontal de\r\nproje\u00e7\u00e3o, a proje\u00e7\u00e3o horizontal do cubo ser\u00e1 um quadrado\r\nem verdadeira grandeza.\r\n","resposta":1298956,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem de acordo com a representa\u00e7\u00e3o de poliedros regulares no sistema di\u00e9drico. ","id":214909,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem de acordo com a representa\u00e7\u00e3o de\r\npoliedros regulares no sistema di\u00e9drico.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em perspectiva linear c\u00f4nica, o desenho de um cubo posicionado com todas as faces inclinadas em rela\u00e7\u00e3o ao plano de proje\u00e7\u00e3o ter\u00e1 tr\u00eas pontos de fuga ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364331,"hashId":"39790b006e396a6a0826e154ff13d1bb","enunciado":"Em perspectiva linear c\u00f4nica, o desenho de um cubo posicionado com todas as faces inclinadas em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nplano de proje\u00e7\u00e3o ter\u00e1 tr\u00eas pontos de fuga\r\n","resposta":1298977,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1298977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1298978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do sistema c\u00f4nico de perspectiva linear.","id":214915,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca do sistema c\u00f4nico de perspectiva\r\nlinear.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desenho em escala 1:5, o comprimento de 5 m ter\u00e1 a extens\u00e3o representada por uma linha de 10 cm de comprimento. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364339,"hashId":"c8fcfda97dd5487e26cd25701b296d91","enunciado":"No desenho em escala 1:5, o comprimento de 5 m ter\u00e1 a extens\u00e3o representada por uma linha de 10 cm de\r\ncomprimento.\r\n","resposta":1299001,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1299000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1299001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a NBR 8196, que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para o emprego de escalas e suas designa\u00e7\u00f5es em desenhos t\u00e9cnicos, julgue os itens seguintes. ","id":214916,"enunciado":"Considerando a NBR 8196, que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para\r\no emprego de escalas e suas designa\u00e7\u00f5es em desenhos t\u00e9cnicos,\r\njulgue os itens seguintes.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 8196 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 8196 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396450,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-8196-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/364339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As paredes externas s\u00e3o representadas por duas linhas cont\u00ednuas largas e paralelas","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364345,"hashId":"80b59b43d43720892ef2919f8bcc5d38","enunciado":"As paredes externas s\u00e3o representadas por duas linhas cont\u00ednuas largas e paralelas","resposta":1299023,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1299023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1299024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NBR 8403 trata de tipos e largura das linhas em desenhos t\u00e9cnicos. Considerando essa norma e a representa\u00e7\u00e3o de uma casa com telhado de duas \u00e1guas, em que as fachadas est\u00e3o recuadas da ponta do telhado, julgue os seguintes itens. ","id":214921,"enunciado":"A NBR 8403 trata de tipos e largura das linhas em desenhos\r\nt\u00e9cnicos. Considerando essa norma e a representa\u00e7\u00e3o de uma casa\r\ncom telhado de duas \u00e1guas, em que as fachadas est\u00e3o recuadas da\r\nponta do telhado, julgue os seguintes itens.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/364345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto b\u00e1sico consta a solu\u00e7\u00e3o do anteprojeto representado em plantas, cortes, eleva\u00e7\u00f5es, especifica\u00e7\u00f5es e memoriais de todos os pormenores de que se constitui a obra a ser executada; entre eles, determina\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos elementos do sistema estrutural e dos pontos de distribui\u00e7\u00e3o das redes hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias, telef\u00f4nicas, ar condicionado, elevadores e de inform\u00e1tica. ","provas":[{"id":6323,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Desenhista Projetista - 2008"},{"id":16686,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":364364,"hashId":"53a0f98273ca4799d5b19c3bec2fb8a5","enunciado":"No projeto b\u00e1sico consta a solu\u00e7\u00e3o do anteprojeto representado em plantas, cortes, eleva\u00e7\u00f5es, especifica\u00e7\u00f5es e\r\nmemoriais de todos os pormenores de que se constitui a obra\r\na ser executada; entre eles, determina\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos do sistema estrutural e dos pontos de distribui\u00e7\u00e3o\r\ndas redes hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias, telef\u00f4nicas, ar\r\ncondicionado, elevadores e de inform\u00e1tica.\r\n","resposta":1299090,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1299089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1299090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto arquitet\u00f4nico, uma das etapas de um projeto de edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 estabelecido nas normas brasileiras NBR 13531 e NBR 13532. Com base nessas normas, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das fases do projeto. ","id":214930,"enunciado":"O projeto arquitet\u00f4nico, uma das etapas de um projeto de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 estabelecido nas normas brasileiras NBR 13531 e\r\nNBR 13532. Com base nessas normas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca das fases do projeto.\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 13532 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13532 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395847,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13532-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/364364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em que pese a eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o cheio em mar\u00e7o, \u00e9 preciso enfatizar que a perspectiva \u00e9 de decl\u00ednio, ao longo do ano, nos pre\u00e7os dos alimentos &#8212; que v\u00eam pressionando mais fortemente a infla\u00e7\u00e3o &#8212;, logo que a safra agr\u00edcola comece e seja comercializada. (trecho condizente com a \"se\u00e7\u00e3o final\")","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355272,"hashId":"b7e4b2d5fe1c03ef63a9c7dc4cbeccb8","enunciado":"<p align=justify>Em que pese a eleva\u00e7\u00e3o do \u00edndice de infla\u00e7\u00e3o cheio em\r\nmar\u00e7o, \u00e9 preciso enfatizar que a perspectiva \u00e9 de decl\u00ednio, ao\r\nlongo do ano, nos pre\u00e7os dos alimentos &#8212; que v\u00eam\r\npressionando mais fortemente a infla\u00e7\u00e3o &#8212;, logo que a safra\r\nagr\u00edcola comece e seja comercializada. (trecho condizente\r\ncom a \"se\u00e7\u00e3o final\")<\/p>","resposta":1261383,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os autores de uma nota t\u00e9cnica do IPEA assim descreveram a organiza\u00e7\u00e3o textual de tal nota. A se\u00e7\u00e3o 1 sistematiza, resumidamente, os argumentos do BCB em defesa de um novo ciclo de eleva\u00e7\u00e3o da SELIC (no intuito de preven\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o); a se\u00e7\u00e3o 2 apresenta evid\u00eancias emp\u00edricas que contrariam tais argumentos; e a se\u00e7\u00e3o final re\u00fane as conclus\u00f5es derivadas desse conjunto de evid\u00eancias, apontando para o fato de que, na atual conjuntura, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista seria, no m\u00ednimo, precipitada. Considerando a \"se\u00e7\u00e3o 1\" como o discurso institucional do BCB; a \"se\u00e7\u00e3o 2\" como a contra-argumenta\u00e7\u00e3o dos autores; e a \"se\u00e7\u00e3o final\" como a conclus\u00e3o dos autores, julgue os itens a seguir quanto \u00e0 associa\u00e7\u00e3o de cada id\u00e9ia transcrita com a respectiva se\u00e7\u00e3o da referida nota t\u00e9cnica.","id":208819,"enunciado":"<P>Os autores de uma nota t\u00e9cnica do IPEA assim descreveram a organiza\u00e7\u00e3o textual de tal nota. <\/P>\r\n<P>A se\u00e7\u00e3o 1 sistematiza, resumidamente, os argumentos do BCB em defesa de um novo ciclo de eleva\u00e7\u00e3o da SELIC (no intuito de preven\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o); a se\u00e7\u00e3o 2 apresenta evid\u00eancias emp\u00edricas que contrariam tais argumentos; e a se\u00e7\u00e3o final re\u00fane as conclus\u00f5es derivadas desse conjunto de evid\u00eancias, apontando para o fato de que, na atual conjuntura, a ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista seria, no m\u00ednimo, precipitada. <\/P>\r\n<P>Considerando a \"se\u00e7\u00e3o 1\" como o discurso institucional do BCB; a \"se\u00e7\u00e3o 2\" como a contra-argumenta\u00e7\u00e3o dos autores; e a \"se\u00e7\u00e3o final\" como a conclus\u00e3o dos autores, julgue os itens a seguir quanto \u00e0 associa\u00e7\u00e3o de cada id\u00e9ia transcrita com a respectiva se\u00e7\u00e3o da referida nota t\u00e9cnica.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/355272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bons desempenhos de jogadores brasileiros no exterior, deve-se credit\u00e1-los ao esfor\u00e7o pr\u00f3prio de cada um e \u00e0 moderna estrutura empresarial do setor esportivo.","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355277,"hashId":"454ed46fba27780b6de31c74c735de13","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos bons desempenhos de jogadores brasileiros\r\nno exterior, deve-se credit\u00e1-los ao esfor\u00e7o pr\u00f3prio de cada\r\num e \u00e0 moderna estrutura empresarial do setor esportivo.<\/p>","resposta":1261390,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":208821,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar das quedas vertiginosas nos pre\u00e7os das commodities, o plano da PETROBRAS prev\u00ea aporte, at\u00e9 2012, de US$ 112,4 bilh\u00f5es, dos quais somente 15% provir\u00e3o de recursos de terceiros.","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355289,"hashId":"d9a812f50be2a5518a514a989caa9e74","enunciado":"<p align=justify>Apesar das quedas vertiginosas nos pre\u00e7os das commodities,\r\no plano da PETROBRAS prev\u00ea aporte, at\u00e9 2012, de\r\nUS$ 112,4 bilh\u00f5es, dos quais somente 15% provir\u00e3o de\r\nrecursos de terceiros.<\/p>","resposta":1261422,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal, julgue os per\u00edodos apresentados nos itens seguintes.","id":208822,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal, julgue os per\u00edodos\r\napresentados nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \"no lhe remodelarem os acidentes naturais\" (l.3-4) deve ser assim entendido: no ato de os acidentes naturais remodelarem os grandes rios.","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355303,"hashId":"0a71a417c88c6d5ecf892096609a2e11","enunciado":"<p align=justify>O segmento \"no lhe remodelarem os acidentes naturais\" (<EM>l<\/EM>.3-4) deve ser assim entendido: no ato de os acidentes naturais remodelarem os grandes rios.<\/p>","resposta":1261465,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto, julgue os seguintes itens.","id":208826,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6559\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a aspectos ling\u00fc\u00edsticos do texto, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contudo durante as vistorias, aparecem fatores t\u00edpicos de problemas de engenharia de tr\u00e1fego em muitos locais de acidentes, especialmente onde eles se concentram em n\u00fameros elevados. Um exemplo seria o relativo a acidentes que ocorrem em fun\u00e7\u00e3o de supereleva\u00e7\u00e3o insuficiente em curvas como sa\u00eddas de pista (curvas \u00e0 direita) e curvas \u00e0","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355322,"hashId":"619f156bb26a4e7e8858bfe08ff26b7e","enunciado":"<p align=justify>Contudo durante as vistorias, aparecem fatores t\u00edpicos de\r\nproblemas de engenharia de tr\u00e1fego em muitos locais de\r\nacidentes, especialmente onde eles se concentram em\r\nn\u00fameros elevados. Um exemplo seria o relativo a acidentes\r\nque ocorrem em fun\u00e7\u00e3o de supereleva\u00e7\u00e3o insuficiente em\r\ncurvas como sa\u00eddas de pista (curvas \u00e0 direita) e curvas \u00e0<\/p>","resposta":1261512,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos apresentados nos itens de 97 a 102 s\u00e3o partes sucessivas do texto, adaptado, Fatores Condicionantes da Gravidade dos Acidentes de Tr\u00e2nsito nas Rodovias Brasileiras, de Lima, I. M. de Oliveira e outros, julgue-os de acordo com a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":208828,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos apresentados nos itens de 97 a\r\n102 s\u00e3o partes sucessivas do texto, adaptado,  Fatores\r\nCondicionantes da Gravidade dos Acidentes de Tr\u00e2nsito nas\r\nRodovias Brasileiras, de Lima, I. M. de Oliveira e outros,\r\njulgue-os de acordo com a corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As curvas acima ilustram os tipos de desvio da lei de Beer que ocorrem quando o sistema absorvente em um m\u00e9todo espectroqu\u00edmico sofre ...... ou ...... . Com base na figura, as palavras que completam adequadamente o texto acima s\u00e3o","provas":[{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":355325,"hashId":"9708921b8e2f82630802699e2ce07b90","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6557\/foto09.gif><\/P>\r\n<P>As curvas acima ilustram os tipos de desvio da lei de Beer que ocorrem quando o sistema absorvente em um m\u00e9todo espectroqu\u00edmico sofre ...... ou ...... . <\/P>\r\n<P>Com base na figura, as palavras que completam adequadamente o texto acima s\u00e3o<\/P><\/p>","resposta":1261525,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luminesc\u00eancia e fotoluminesc\u00eancia.","id":1261522,"corpo":"<p align=justify>luminesc\u00eancia e fotoluminesc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o e adsor\u00e7\u00e3o.","id":1261523,"corpo":"<p align=justify>absor\u00e7\u00e3o e adsor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"absorb\u00e2ncia e transmit\u00e2ncia.","id":1261524,"corpo":"<p align=justify>absorb\u00e2ncia e transmit\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissocia\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o.","id":1261525,"corpo":"<p align=justify>dissocia\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia.","id":1261526,"corpo":"<p align=justify>fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/355325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando \u00e9 a trabalhadora dom\u00e9stica que exerce seu servi\u00e7o remunerado, o trabalho dom\u00e9stico \u00e9 computado; quando \u00e9 a dona de casa ou a mulher que trabalha fora e ainda em casa, n\u00e3o. O reconhecimento desse trabalho traria novos n\u00fameros macroecon\u00f4micos para o Brasil. O revisor alterou, nesse trecho, a grafia de \"dona de casa\" e \"macroecon\u00f4micos\", registrando-as, respectivamente, da seguinte forma: dona-de-casa e macro-econ\u00f4micos.","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355333,"hashId":"ecee170aee3eb444de1fafb1823e3749","enunciado":"<p align=justify>Quando \u00e9 a trabalhadora dom\u00e9stica que exerce seu servi\u00e7o\r\nremunerado, o trabalho dom\u00e9stico \u00e9 computado; quando \u00e9 a\r\ndona de casa ou a mulher que trabalha fora e ainda em casa,\r\nn\u00e3o. O reconhecimento desse trabalho traria novos n\u00fameros\r\nmacroecon\u00f4micos para o Brasil.\r\nO revisor alterou, nesse trecho, a grafia de \"dona de casa\" e\r\n\"macroecon\u00f4micos\", registrando-as, respectivamente, da\r\nseguinte forma: dona-de-casa e macro-econ\u00f4micos.<\/p>","resposta":1261548,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens de 103 a 109 comp\u00f5em uma adapta\u00e7\u00e3o do texto Desafio 39, de R. Mortari (2008), e s\u00e3o seguidos dos procedimentos de revis\u00e3o que devem ser adotados pelo profissional de l\u00edngua portuguesa, para tornar o texto correto gramaticalmente. Julgue cada um desses itens com rela\u00e7\u00e3o a tais procedimentos.","id":208832,"enunciado":"<p align=justify>Os itens de 103 a 109 comp\u00f5em uma adapta\u00e7\u00e3o do texto Desafio\r\n39, de R. Mortari (2008), e s\u00e3o seguidos dos procedimentos de\r\nrevis\u00e3o que devem ser adotados pelo profissional de l\u00edngua\r\nportuguesa, para tornar o texto correto gramaticalmente. Julgue\r\ncada um desses itens com rela\u00e7\u00e3o a tais procedimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudo demonstrou que os afazeres dom\u00e9sticos correspondem \u00e0 cerca de 13% do Produto Interno Bruto (PIB) e que equivaleram, no ano de 2004, \u00e0 R$ 225,4 bilh\u00f5es, dos quais R$ 185 bilh\u00f5es (ou 82%) foram gerados pelas mulheres. O revisor, nesse trecho, suprimiu o acento grave em \"\u00e0 cerca de\" e em \"\u00e0 R$ 225,4 bilh\u00f5es\".","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355334,"hashId":"b8a4c19cdee693139817fd30da9a1d94","enunciado":"<p align=justify>Estudo demonstrou que os afazeres dom\u00e9sticos\r\ncorrespondem \u00e0 cerca de 13% do Produto Interno Bruto\r\n(PIB) e que equivaleram, no ano de 2004, \u00e0 R$ 225,4\r\nbilh\u00f5es, dos quais R$ 185 bilh\u00f5es (ou 82%) foram gerados\r\npelas mulheres.\r\nO revisor, nesse trecho, suprimiu o acento grave em \"\u00e0 cerca\r\nde\" e em \"\u00e0 R$ 225,4 bilh\u00f5es\".<\/p>","resposta":1261549,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens de 103 a 109 comp\u00f5em uma adapta\u00e7\u00e3o do texto Desafio 39, de R. Mortari (2008), e s\u00e3o seguidos dos procedimentos de revis\u00e3o que devem ser adotados pelo profissional de l\u00edngua portuguesa, para tornar o texto correto gramaticalmente. Julgue cada um desses itens com rela\u00e7\u00e3o a tais procedimentos.","id":208832,"enunciado":"<p align=justify>Os itens de 103 a 109 comp\u00f5em uma adapta\u00e7\u00e3o do texto Desafio\r\n39, de R. Mortari (2008), e s\u00e3o seguidos dos procedimentos de\r\nrevis\u00e3o que devem ser adotados pelo profissional de l\u00edngua\r\nportuguesa, para tornar o texto correto gramaticalmente. Julgue\r\ncada um desses itens com rela\u00e7\u00e3o a tais procedimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos gases s\u00e3o encontrados em n\u00edvel tra\u00e7o no ar sem polui\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o emitidos a partir de fontes naturais. S\u00e3o exemplos desses gases:","provas":[{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":355359,"hashId":"11c1469d7f87a5f478ae7f577ad7482c","enunciado":"<p align=justify>Muitos gases s\u00e3o encontrados em n\u00edvel tra\u00e7o no ar sem\r\npolui\u00e7\u00e3o, porque s\u00e3o emitidos a partir de fontes naturais.\r\nS\u00e3o exemplos desses gases:<\/p>","resposta":1261616,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metano e nitrato de peroxiacetila.","id":1261615,"corpo":"<p align=justify>metano e nitrato de peroxiacetila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metano e am\u00f4nia.","id":1261616,"corpo":"<p align=justify>metano e am\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitrato de peroxiacetila e am\u00f4nia.","id":1261617,"corpo":"<p align=justify>nitrato de peroxiacetila e am\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clorofluorcarbonetos e nitrato de peroxiacetila.","id":1261618,"corpo":"<p align=justify>clorofluorcarbonetos e nitrato de peroxiacetila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clorofluorcarbonetos e am\u00f4nia.","id":1261619,"corpo":"<p align=justify>clorofluorcarbonetos e am\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/355359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segmento \"j\u00e1 n\u00e3o seja mais\", verifica-se redund\u00e2ncia no emprego concomitante dos adv\u00e9rbios \"j\u00e1\" e \"mais\", o que permitiria a supress\u00e3o de qualquer um deles, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do trecho.","provas":[{"id":6559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":20713,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":4438},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-desenvolvimento-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Desenvolvimento - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"},{"id":26171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos","id":13246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-administracao-area-revisao-de-textos-tecnico-cientificos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Revis\u00e3o de Textos T\u00e9cnico-Cient\u00edficos - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":355363,"hashId":"dc1b3a050e335cb92ff8703b338d9a33","enunciado":"<p align=justify>No segmento \"j\u00e1 n\u00e3o seja mais\", verifica-se\r\nredund\u00e2ncia no emprego concomitante dos adv\u00e9rbios\r\n\"j\u00e1\" e \"mais\", o que permitiria a supress\u00e3o de qualquer\r\num deles, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntrecho.<\/p>","resposta":1261624,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a aspectos gramaticais do seguinte fragmento do texto apresentado: \"Talvez o pr\u00f3prio pa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o seja mais t\u00e3o moleque, t\u00e3o travesso, o que, sinceramente, n\u00e3o sei se \u00e9 bom ou ruim.\"","id":208846,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e a\r\naspectos gramaticais do seguinte fragmento do texto\r\napresentado: \"Talvez o pr\u00f3prio pa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o seja mais t\u00e3o\r\nmoleque, t\u00e3o travesso, o que, sinceramente, n\u00e3o sei se \u00e9 bom\r\nou ruim.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/355363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O frasco de Knudson \u00e9 utilizado para amostragem de \u00e1guas naturais quando se deseja I. uma s\u00e9rie de amostras de v\u00e1rias profundidades. II. uma s\u00e9rie de amostras discretas. III. obter uma amostra composta posicional. ","provas":[{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":355367,"hashId":"b16f3da5203583afdf4dc5162dcf144c","enunciado":"<p align=justify><P>O frasco de Knudson \u00e9 utilizado para amostragem de \u00e1guas naturais quando se deseja<\/P>\r\n<P> I. uma s\u00e9rie de amostras de v\u00e1rias profundidades. <\/P>\r\n<P>II. uma s\u00e9rie de amostras discretas. <\/P>\r\n<P>III. obter uma amostra composta posicional.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6557\/foto12.gif><\/P><\/p>","resposta":1261642,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1261638,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1261639,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1261640,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1261641,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1261642,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/355367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o do infravermelho \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para o monitoramento ambiental de","provas":[{"id":6557,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":4436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-engenharia-quimica-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":355368,"hashId":"40ce31ea0f55e705ea2b840a8e6a0b2d","enunciado":"<p align=justify>A espectroscopia de absor\u00e7\u00e3o do infravermelho \u00e9 uma\r\nt\u00e9cnica utilizada para o monitoramento ambiental de<\/p>","resposta":1261650,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"am\u00f4nia.","id":1261648,"corpo":"<p align=justify>am\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00e1s sulf\u00eddrico.","id":1261649,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s sulf\u00eddrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oz\u00f4nio.","id":1261650,"corpo":"<p align=justify>oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"material particulado.","id":1261651,"corpo":"<p align=justify>material particulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vapor d&#39;\u00e1gua.","id":1261652,"corpo":"<p align=justify>vapor d&#39;\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/355368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do com\u00e9rcio exterior, o IED n\u00e3o tem uma natureza de liquidez imediata (pagamento \u00e0 vista) ou diferida (cr\u00e9dito comercial).","provas":[{"id":25647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-relacoes-internacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":26221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":355397,"hashId":"2f690aedfae8efc4d0ce77bdaf071f4f","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente do com\u00e9rcio exterior, o IED n\u00e3o tem uma\r\nnatureza de liquidez imediata (pagamento \u00e0 vista) ou diferida\r\n(cr\u00e9dito comercial).<\/p>","resposta":1261750,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o investimento externo direto (IED), julgue os itens a seguir.","id":208862,"enunciado":"<p align=justify>Sobre o investimento externo direto (IED), julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/355397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as conclus\u00f5es centrais da TEH, a competi\u00e7\u00e3o entre os estados nacionais europeus s\u00f3 n\u00e3o degenerou em caos pol\u00edtico e econ\u00f4mico gra\u00e7as ao comando, desde o s\u00e9culo XVI, de tr\u00eas pot\u00eancias hegem\u00f4nicas que teriam sido capazes de organizar o funcionamento do World Economic System.","provas":[{"id":25647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-relacoes-internacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":26221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":355411,"hashId":"303c75029e69ad643eb46b776f38a938","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as conclus\u00f5es centrais da TEH, a competi\u00e7\u00e3o\r\nentre os estados nacionais europeus s\u00f3 n\u00e3o degenerou em\r\ncaos pol\u00edtico e econ\u00f4mico gra\u00e7as ao comando, desde o\r\ns\u00e9culo XVI, de tr\u00eas pot\u00eancias hegem\u00f4nicas que teriam sido\r\ncapazes de organizar o funcionamento do World Economic\r\nSystem.<\/p>","resposta":1261790,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da teoria da estabilidade hegem\u00f4nica (TEH), julgue os itens seguintes.","id":208868,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da teoria da estabilidade hegem\u00f4nica (TEH), julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas B\u00e1sicas da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Brasileira","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas B\u00e1sicas da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Brasileira","pai":404202,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413185,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-basicas-da-legislacao-tributaria-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/355411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a correspond\u00eancia entre a figura, o padr\u00e3o de drenagem, a litologia e as estruturas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geografia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":355422,"hashId":"61ca3c643cb50001f0864bbbfb4a13a2","enunciado":"<P align=justify>Analise a correspond\u00eancia entre a figura, o padr\u00e3o de drenagem, a litologia e as estruturas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6565\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1261826,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1261822,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1261823,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1261824,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1261825,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1261826,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/355422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa mensal equivalente a uma taxa de juros anual de 12% no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta \u00e9 (em percentagem):","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355427,"hashId":"70b1346f7cb989d3526308bf3685f1de","enunciado":"<p align=justify>A taxa mensal equivalente a uma taxa de juros anual\r\nde 12% no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta \u00e9 (em\r\npercentagem):<\/p>","resposta":1261856,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(0,12\/12) \u00d7 100","id":1261852,"corpo":"<p align=justify>(0,12\/12) \u00d7 100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(12\/100\/12) \u00d7 100","id":1261853,"corpo":"<p align=justify>(12\/100\/12) \u00d7 100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(0,12) 1\/12 \u00d7 100","id":1261854,"corpo":"<P align=justify>(0,12) <SUP>1\/12<\/SUP> \u00d7 100<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[(1,01) 12 - 1] \u00d7 100","id":1261855,"corpo":"<P align=justify>[(1,01) <SUP>12<\/SUP> - 1] \u00d7 100<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[(1,12) 1\/12 -1] \u00d7 100","id":1261856,"corpo":"<P align=justify>[(1,12) <SUP>1\/12<\/SUP> -1] \u00d7 100<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/355427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo adquiriu um im\u00f3vel no valor de R$ 300.000,00, tendo obtido o financiamento de 80% desse valor junto a uma institui\u00e7\u00e3o financeira pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), com taxa de juros de 1% ao m\u00eas e prazo de 96 meses. O plano de pagamento consiste em liquidar a d\u00edvida por meio de presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas, vencendo a primeira um m\u00eas ap\u00f3s a contra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. O valor da 36a presta\u00e7\u00e3o paga pelo indiv\u00edduo montou, em R$, a","provas":[{"id":6560,"cargo":{"descricao":"Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4439},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2008-fcc-analista-trainee-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Trainee - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":355430,"hashId":"e46433394261d3923393ee9a9b9be2f3","enunciado":"<p align=justify>Um indiv\u00edduo adquiriu um im\u00f3vel no valor de\r\nR$ 300.000,00, tendo obtido o financiamento de 80%\r\ndesse valor junto a uma institui\u00e7\u00e3o financeira pelo sistema\r\nde amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), com taxa de juros de 1%\r\nao m\u00eas e prazo de 96 meses. O plano de pagamento\r\nconsiste em liquidar a d\u00edvida por meio de presta\u00e7\u00f5es\r\nmensais e consecutivas, vencendo a primeira um m\u00eas\r\nap\u00f3s a contra\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. O valor da 36a presta\u00e7\u00e3o paga\r\npelo indiv\u00edduo montou, em R$, a<\/p>","resposta":1261864,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.075,00.","id":1261862,"corpo":"<p align=justify>4.075,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.050,00.","id":1261863,"corpo":"<p align=justify>4.050,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.025,00.","id":1261864,"corpo":"<p align=justify>4.025,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.000,00.","id":1261865,"corpo":"<p align=justify>4.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.975,00.","id":1261866,"corpo":"<p align=justify>3.975,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/355430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Inglaterra exercia controle informal do sistema de equil\u00edbrio de poder europeu, difundindo a id\u00e9ia de que agia no interesse geral.","provas":[{"id":25647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-relacoes-internacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":26221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":355456,"hashId":"72733240a157c12aa3f01dedc092f8ec","enunciado":"<p align=justify>A Inglaterra exercia controle informal do sistema de\r\nequil\u00edbrio de poder europeu, difundindo a id\u00e9ia de que agia\r\nno interesse geral.<\/p>","resposta":1261960,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1261960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1261961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de equil\u00edbrio de poder mencionado por Polanyi, julgue os itens a seguir.","id":208902,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de equil\u00edbrio de poder mencionado por\r\nPolanyi, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","pai":67,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403161,"slug":"relacoes-internacionais-conceitos-basicos-paradigmas-teoricos-e-aspectos-historicos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais na Europa","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais na Europa","pai":403162,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403172,"slug":"relacoes-internacionais-relacoes-internacionais-na-europa"}],"slug":"relacoes-internacionais\/355456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica comercial estrat\u00e9gica, que se baseia na exist\u00eancia de falhas de mercado para justificar a interven\u00e7\u00e3o estatal, coloca em evid\u00eancia a rela\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica de poder entre os pa\u00edses.","provas":[{"id":25647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":12961},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-planejamento-area-relacoes-internacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2008"},{"id":26221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia","id":13263},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-pesquisa-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPEA - T\u00e9cnico de Pesquisa - \u00c1rea Economia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":355475,"hashId":"807c760dd60642bd6b98c2bcd809c832","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica comercial estrat\u00e9gica, que se baseia na exist\u00eancia\r\nde falhas de mercado para justificar a interven\u00e7\u00e3o estatal,\r\ncoloca em evid\u00eancia a rela\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica de poder entre os\r\npa\u00edses.<\/p>","resposta":1262022,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1262021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1262022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, quanto a teoria e pol\u00edtica do com\u00e9rcio internacional.","id":208910,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6566\/Imagem_06.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens que se seguem, quanto a teoria e pol\u00edtica do com\u00e9rcio internacional.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Falhas de Mercado","oab":false,"nome":"Falhas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403968,"slug":"economia-e-financas-falhas-de-mercado"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1ria","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413184,"slug":"economia-e-financas-transferencias-voluntaria"}],"slug":"economia-e-financas\/355475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos usu\u00e1rios de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIGs) observam os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos sob diferentes pontos de vista e objetivos. As diferentes aplica\u00e7\u00f5es dos SIGs associadas aos variados perfis dos usu\u00e1rios definem as caracter\u00edsticas dos dados geogr\u00e1ficos e das fun\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise e tratamento necess\u00e1rios para cada combina\u00e7\u00e3o de interesses. S\u00e3o vantagens relativas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de SIGs:","provas":[{"id":6565,"cargo":{"descricao":"Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":4443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2008-fcc-especialista-em-meio-ambiente-area-geografia-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Especialista em Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":355481,"hashId":"ffc81dd7cef8d9285ad65a4a1f027a9e","enunciado":"<p align=justify><P>Diversos usu\u00e1rios de Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas (SIGs) observam os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos sob diferentes pontos de vista e objetivos. <\/P>\r\n<P>As diferentes aplica\u00e7\u00f5es dos SIGs associadas aos variados perfis dos usu\u00e1rios definem as caracter\u00edsticas dos dados geogr\u00e1ficos e das fun\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise e tratamento necess\u00e1rios para cada combina\u00e7\u00e3o de interesses.<\/P>\r\n<P> S\u00e3o vantagens relativas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de SIGs:<\/P><\/p>","resposta":1262042,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpretar mapas anal\u00f3gicos com rapidez; manter os dados em um formato fisicamente compactado (arquivos magn\u00e9ticos); acessar os dados a uma velocidade muito menor e realizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente em termos de tempo e custos do que se efetuadas manualmente.","id":1262041,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>interpretar mapas anal\u00f3gicos com rapidez; manter os dados em um formato fisicamente compactado (arquivos\r\nmagn\u00e9ticos); acessar os dados a uma velocidade muito menor e realizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente\r\nem termos de tempo e custos do que se efetuadas manualmente.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter os dados em um formato fisicamente compactado (arquivos magn\u00e9ticos); analisar mudan\u00e7as ocorridas em dois ou mais per\u00edodos de tempo; acessar dados a uma velocidade muito maior; integrar dados coletados e realizar an\u00e1lises espaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o.","id":1262042,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>manter os dados em um formato fisicamente compactado (arquivos magn\u00e9ticos); analisar mudan\u00e7as ocorridas em dois ou\r\nmais per\u00edodos de tempo; acessar dados a uma velocidade muito maior; integrar dados coletados e realizar an\u00e1lises\r\nespaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter e extrair dados a um custo maior por unidade de dado manipulada; integrar dados coletados e realizar an\u00e1lises espaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o; manter os dados em um formato fisicamente ampliados (arquivos magn\u00e9ticos) e interpretar mapas anal\u00f3gicos com rapidez.","id":1262043,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>manter e extrair dados a um custo maior por unidade de dado manipulada; integrar dados coletados e realizar an\u00e1lises\r\nespaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o; manter os dados em um formato\r\nfisicamente ampliados (arquivos magn\u00e9ticos) e interpretar mapas anal\u00f3gicos com rapidez.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acessar os dados a uma velocidade muito menor; dispensar a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas de desenhos gr\u00e1ficos interativos que possam prejudicar a confec\u00e7\u00e3o de mapas digitais; analisar mudan\u00e7as ocorridas em dois ou mais per\u00edodos de tempo; realizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente em termos de tempo e custos do que se efetuadas manualmente.","id":1262044,"corpo":"<p align=justify>acessar os dados a uma velocidade muito menor; dispensar a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas de desenhos gr\u00e1ficos interativos\r\nque possam prejudicar a confec\u00e7\u00e3o de mapas digitais; analisar mudan\u00e7as ocorridas em dois ou mais per\u00edodos de tempo;\r\nrealizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente em termos de tempo e custos do que se efetuadas\r\nmanualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente em termos de tempo e custos do que se efetuadas manualmente; manter e extrair dados a um custo maior por unidade de dado manipulada; integrar dados coletados e realizar an\u00e1lises espaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o; e manter os dados em um formato fisicamente ampliados (arquivos magn\u00e9ticos).","id":1262045,"corpo":"<p align=justify>realizar certos tipos de an\u00e1lises muito mais eficientemente em termos de tempo e custos do que se efetuadas\r\nmanualmente; manter e extrair dados a um custo maior por unidade de dado manipulada; integrar dados coletados e\r\nrealizar an\u00e1lises espaciais e processos de tomada de decis\u00f5es, em um contexto de fluxo de informa\u00e7\u00e3o; e manter os\r\ndados em um formato fisicamente ampliados (arquivos magn\u00e9ticos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":208915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/355481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as before Brazil main attraction will lie in its multidiversified aspects.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291006,"hashId":"f9e56410fcad7d74c7c315d07a9e669e","enunciado":"<p align=justify>as before Brazil main attraction will lie in its multidiversified\r\naspects.<\/p>","resposta":1081263,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1081263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1081264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, it can be said that ","id":183422,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5552\/71.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, it can be said that<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29a35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/291006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Brazilian areas of trade are particularly attractive to American tourists.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291007,"hashId":"f0f3a2f67b3f95af2c70b95a13b7bb64","enunciado":"<p align=justify>Brazilian areas of trade are particularly attractive to\r\nAmerican tourists.<\/p>","resposta":1081265,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1081265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1081266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, it can be said that ","id":183422,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5552\/71.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, it can be said that<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29a35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/291007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bartolome Celli e colaboradores publicaram um escore progn\u00f3stico em DPOC que mostra \u00f3tima correla\u00e7\u00e3o com a sobrevida dos pacientes portadores dessa enfermidade. Os itens que integram esse escore incluem a I massa corp\u00f3rea. II avalia\u00e7\u00e3o da CVF. III tosse. IV capacidade de exerc\u00edcio. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":5556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia - 2008"},{"id":29632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":291054,"hashId":"bbbbdc85e40b37d6f8646b6b6265799b","enunciado":"<P align=justify>Bartolome Celli e colaboradores publicaram um escore progn\u00f3stico em DPOC que mostra \u00f3tima correla\u00e7\u00e3o com a sobrevida dos pacientes portadores dessa enfermidade. Os itens que integram esse escore incluem a <\/P>\r\n<P align=justify>I massa corp\u00f3rea. <\/P>\r\n<P align=justify>II avalia\u00e7\u00e3o da CVF. <\/P>\r\n<P align=justify>III tosse. <\/P>\r\n<P align=justify>IV capacidade de exerc\u00edcio.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1081393,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1081392,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1081393,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1081394,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1081395,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/291054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre TE e TI \u00e9 superior a 0,50.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291075,"hashId":"eda4c0c970809fde4a2dd42df396a9ad","enunciado":"<p align=justify>A correla\u00e7\u00e3o entre TE e TI \u00e9 superior a 0,50.<\/p>","resposta":1081427,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1081427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1081428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183445,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5552\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40a45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"}],"slug":"estatistica\/291075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estimativas para TE e TI em 2008 s\u00e3o, respectivamente, os limites superior e inferior de um intervalo de confian\u00e7a.","provas":[{"id":5552,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2008-cespe-cebraspe-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":291079,"hashId":"017f668767c9f0f108b506689f2d9e66","enunciado":"<p align=justify>As estimativas para TE e TI em 2008 s\u00e3o, respectivamente,\r\nos limites superior e inferior de um intervalo de confian\u00e7a.<\/p>","resposta":1081436,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1081435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1081436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":183445,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5552\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40a45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/291079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer pode se localizar na por\u00e7\u00e3o central ou perif\u00e9rica do pulm\u00e3o. Os sintomas mais comuns v\u00e3o depender da localiza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sintoma com maior probabilidade de ser apresentado em pacientes portadores de tumores perif\u00e9ricos.","provas":[{"id":5556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia - 2008"},{"id":29632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia","id":3708},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-medicina-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina Pneumologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":291099,"hashId":"c58e6e6dba1a6415363afe7dcc3bf974","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer pode se localizar na por\u00e7\u00e3o central ou perif\u00e9rica do\r\npulm\u00e3o. Os sintomas mais comuns v\u00e3o depender da localiza\u00e7\u00e3o\r\nda les\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sintoma com maior\r\nprobabilidade de ser apresentado em pacientes portadores de\r\ntumores perif\u00e9ricos.<\/p>","resposta":1081485,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica","id":1081485,"corpo":"<p align=justify>dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemoptise","id":1081486,"corpo":"<p align=justify>hemoptise<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre","id":1081487,"corpo":"<p align=justify>febre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sibilos localizados","id":1081488,"corpo":"<p align=justify>sibilos localizados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/291099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A data de vencimento de um hemocomponente corresponde ao per\u00edodo durante o qual as c\u00e9lulas desse hemocomponente se mant\u00eam vivas.","provas":[{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":300910,"hashId":"5fdb097ce29a06c3a05364617fc15b4a","enunciado":"<p align=justify>A data de vencimento de um hemocomponente corresponde\r\nao per\u00edodo durante o qual as c\u00e9lulas desse hemocomponente\r\nse mant\u00eam vivas.<\/p>","resposta":1104544,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se os cuidados a serem tomados com o sangue e hemoderivados em servi\u00e7os de transfus\u00e3o, julgue os itens de 94 a 98. ","id":186364,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considerando-se os cuidados a serem tomados com o sangue e hemoderivados em servi\u00e7os de transfus\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>94<\/STRONG> a<STRONG> 98.<\/STRONG>\r\n<P><FONT face=TT5C20o00 size=2><FONT face=TT5C20o00 size=2><\/P><\/FONT><\/FONT><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/300910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os formatos AA e BB s\u00e3o padr\u00f5es na ind\u00fastria gr\u00e1fica brasileira. O primeiro mede 76 cm \u00d7 112 cm e o segundo, 66 cm \u00d7 99 cm.","provas":[{"id":5419,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial - 2008"},{"id":19974,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":283141,"hashId":"f182159567006a794e284425e252accb","enunciado":"<p align=justify>Os formatos AA e BB s\u00e3o padr\u00f5es na ind\u00fastria gr\u00e1fica\r\nbrasileira. O primeiro mede 76 cm \u00d7 112 cm e o segundo,\r\n66 cm \u00d7 99 cm.<\/p>","resposta":1061962,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1061962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1061963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e impresso em offset e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas. V\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor formato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e como consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da referida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180808,"enunciado":"<P align=justify>O projeto de uma cartilha institucional deve ser produzido e impresso em <EM>offset<\/EM> e em sistemas de cadernos de 16 p\u00e1ginas. V\u00e1rias escolhas devem ser feitas: papel mais adequado, melhor formato, tipo de leiaute mais apropriado, n\u00famero de p\u00e1ginas e como consorciar as escolhas est\u00e9ticas, ergon\u00f4micas e de custo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a melhor solu\u00e7\u00e3o para confec\u00e7\u00e3o da referida cartilha, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/283141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de diagramar uma p\u00e1gina com os princ\u00edpios de propor\u00e7\u00e3o musical baseia-se na constru\u00e7\u00e3o de grids a partir de figuras geom\u00e9tricas regulares, a exemplo do pent\u00e1gono e do hex\u00e1gono.","provas":[{"id":5419,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial","id":10729},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-editorial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Editorial - 2008"},{"id":19974,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":10730},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amazonas","sigla":"MPE AM","id":500,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mpe-am-am-2008-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AM - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":283144,"hashId":"8dd16974577555d82a2ed7f9a0b2b67e","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de diagramar uma p\u00e1gina com os princ\u00edpios de\r\npropor\u00e7\u00e3o musical baseia-se na constru\u00e7\u00e3o de grids a partir\r\nde figuras geom\u00e9tricas regulares, a exemplo do pent\u00e1gono e\r\ndo hex\u00e1gono.<\/p>","resposta":1061968,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1061968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1061969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a diagrama\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em uma p\u00e1gina impressa, organizando textos e imagens, deve-se estabelecer harmonicamente rela\u00e7\u00f5es entre formato de p\u00e1gina, distribui\u00e7\u00e3o e dimensionamento dos elementos da composi\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":180809,"enunciado":"<p align=justify>Para a diagrama\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em uma p\u00e1gina impressa,\r\norganizando textos e imagens, deve-se estabelecer\r\nharmonicamente rela\u00e7\u00f5es entre formato de p\u00e1gina, distribui\u00e7\u00e3o e\r\ndimensionamento dos elementos da composi\u00e7\u00e3o. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/283144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O laudo de um exame de HIV, devido a seu car\u00e1ter sigiloso, n\u00e3o pode conter o nome do paciente. A identifica\u00e7\u00e3o do paciente deve ser codificada em c\u00f3digo de barras.","provas":[{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":300930,"hashId":"f52d68dc8257ecff5d2ce569b5ffd337","enunciado":"<p align=justify>O laudo de um exame de HIV, devido a seu car\u00e1ter sigiloso,\r\nn\u00e3o pode conter o nome do paciente. A identifica\u00e7\u00e3o do\r\npaciente deve ser codificada em c\u00f3digo de barras.<\/p>","resposta":1104587,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RDC n.\u00ba 302, de 2005, julgue os itens a seguir.","id":186372,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RDC n.\u00ba 302, de 2005, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/300930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de laborat\u00f3rio que tenha recebido, para realiza\u00e7\u00e3o de sorologias, amostra de sangue a ser usado em transfus\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o do laudo deve conter, obrigatoriamente, al\u00e9m do nome do doador, o nome do receptor.","provas":[{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":300932,"hashId":"0a757deb0d47d69b414898fbd0dac112","enunciado":"<p align=justify>No caso de laborat\u00f3rio que tenha recebido, para realiza\u00e7\u00e3o\r\nde sorologias, amostra de sangue a ser usado em transfus\u00e3o,\r\na identifica\u00e7\u00e3o do laudo deve conter, obrigatoriamente, al\u00e9m\r\ndo nome do doador, o nome do receptor.<\/p>","resposta":1104591,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RDC n.\u00ba 302, de 2005, julgue os itens a seguir.","id":186372,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RDC n.\u00ba 302, de 2005, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/300932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da renda \u00e9 aquele em que o valor do im\u00f3vel \u00e9 obtido como uma propor\u00e7\u00e3o da renda l\u00edquida do propriet\u00e1rio.","provas":[{"id":5717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":16747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":300940,"hashId":"56a37a3b7d080bc1d8b10802e01c3a10","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo da renda \u00e9 aquele em que o valor do im\u00f3vel \u00e9\r\nobtido como uma propor\u00e7\u00e3o da renda l\u00edquida do\r\npropriet\u00e1rio.<\/p>","resposta":1104611,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, isto \u00e9, na determina\u00e7\u00e3o do valor de um im\u00f3vel, podem ser utilizados alguns m\u00e9todos definidos na norma vigente, que s\u00e3o o m\u00e9todo comparativo, o m\u00e9todo de custo, o m\u00e9todo da renda e o m\u00e9todo residual. Acerca desses m\u00e9todos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186377,"enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, isto \u00e9, na determina\u00e7\u00e3o do valor de um\r\nim\u00f3vel, podem ser utilizados alguns m\u00e9todos definidos na norma\r\nvigente, que s\u00e3o o m\u00e9todo comparativo, o m\u00e9todo de custo, o\r\nm\u00e9todo da renda e o m\u00e9todo residual. Acerca desses m\u00e9todos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/300940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dosagem de fator VIII \u00e9 mais sens\u00edvel e mais espec\u00edfica que o teste do tempo de tromboplastina parcial.","provas":[{"id":26439,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35528,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35529,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35530,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35531,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35532,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35533,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biomedicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35534,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35535,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":4506},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-hemoderivados-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Hemoderivados - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35537,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-medicina-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35539,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35540,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-farmacia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35541,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35542,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-quimica-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"},{"id":35544,"cargo":{"descricao":"Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":11123},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2008-cespe-cebraspe-especialista-em-producao-de-biotecnologia-area-controle-de-qualidade-area-de-formacao-biologia-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Hemobr\u00e1s - Especialista em Produ\u00e7\u00e3o de Biotecnologia - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":300957,"hashId":"1812b307e4195c02c141a7caab6745cc","enunciado":"<p align=justify>A dosagem de fator VIII \u00e9 mais sens\u00edvel e mais espec\u00edfica\r\nque o teste do tempo de tromboplastina parcial.<\/p>","resposta":1104645,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1104645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1104646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os procedimentos em ind\u00fastrias farmac\u00eauticas ou de hemocomponentes, julgue os itens de 104 a 110.","id":186378,"enunciado":"<P align=justify>Considerando os procedimentos em ind\u00fastrias farmac\u00eauticas ou de hemocomponentes, julgue os itens de <STRONG>104 a 110.<FONT face=TT5C20o00 size=2><FONT face=TT5C20o00 size=2><\/P><\/FONT><\/FONT><\/STRONG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/300957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns pa\u00edses fronteiri\u00e7os, como Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia, Guiana, Paraguai, Peru e Venezuela, se beneficiam de atividades de controle de doen\u00e7as end\u00eamicas como a mal\u00e1ria, a esquistossomose, a leishmaniose, a tuberculose e a hansen\u00edase, e de preven\u00e7\u00e3o da AIDS.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283242,"hashId":"21344482da6840b4c18b7fcff0fa4d73","enunciado":"<p align=justify>Alguns pa\u00edses fronteiri\u00e7os, como Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia, Guiana,\r\nParaguai, Peru e Venezuela, se beneficiam de atividades de\r\ncontrole de doen\u00e7as end\u00eamicas como a mal\u00e1ria, a\r\nesquistossomose, a leishmaniose, a tuberculose e a\r\nhansen\u00edase, e de preven\u00e7\u00e3o da AIDS.<\/p>","resposta":1062174,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a epidemiologia e ao controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens de 101 a 109.","id":180828,"enunciado":"<P align=justify>Com respeito a epidemiologia e ao controle de doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a<STRONG> 109.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os intervalos de classe devem ser mutuamente exclusivos e o ponto m\u00e9dio do intervalo \u00e9 o tamanho do mesmo.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283246,"hashId":"068c089a3922dd1531450eeba99f20e1","enunciado":"<p align=justify>Os intervalos de classe devem ser mutuamente exclusivos e\r\no ponto m\u00e9dio do intervalo \u00e9 o tamanho do mesmo.<\/p>","resposta":1062183,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioestat\u00edstica, julgue os seguintes itens.","id":180829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioestat\u00edstica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":"biologia\/283246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de um casal ter 5 filhos, sendo 3 meninas e dois meninos, \u00e9 igual a 0,4.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283248,"hashId":"5eabf7f3c8da094fc593c5902341cb36","enunciado":"<p align=justify>A probabilidade de um casal ter 5 filhos, sendo 3 meninas e\r\ndois meninos, \u00e9 igual a 0,4.<\/p>","resposta":1062187,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioestat\u00edstica, julgue os seguintes itens.","id":180829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bioestat\u00edstica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":"biologia\/283248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subtipo H5N7 tem-se mostrado altamente patog\u00eanico tamb\u00e9m aos seres humanos, ocasionando doen\u00e7a severa e \u00f3bitos, havendo grande preocupa\u00e7\u00e3o de que o v\u00edrus possa adquirir a capacidade de transmiss\u00e3o direta entre humanos, o que, nesse caso, poderia resultar em uma nova pandemia mundial de gripe.","provas":[{"id":5422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","id":8882},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-transmissiveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis - 2008"},{"id":15949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis","id":8883},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-de-programas-de-controle-de-doencas-imunopreviniveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Programas de Controle de Doen\u00e7as Imunoprevin\u00edveis - 2008"},{"id":15950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":8884},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2008"},{"id":15951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos","id":8885},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-eventos-adversos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Eventos Adversos - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":176,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Em Sa\u00fade (T\u00e9cnico)"}],"id":283250,"hashId":"2cb8b83d5239660ea9df895188137d70","enunciado":"<p align=justify>O subtipo H5N7 tem-se mostrado altamente patog\u00eanico\r\ntamb\u00e9m aos seres humanos, ocasionando doen\u00e7a severa e\r\n\u00f3bitos, havendo grande preocupa\u00e7\u00e3o de que o v\u00edrus possa\r\nadquirir a capacidade de transmiss\u00e3o direta entre humanos,\r\no que, nesse caso, poderia resultar em uma nova pandemia\r\nmundial de gripe.<\/p>","resposta":1062191,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1062190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1062191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A influenza avi\u00e1ria \u00e9 considerada uma zoonose, o que representa preocupa\u00e7\u00e3o permanente aos agentes de sa\u00fade p\u00fablica, uma vez que alguns subtipos, tais como H5N1, H9N2, H7N7 e H7N2 j\u00e1 foram transmitidos diretamente de aves dom\u00e9sticas para humanos. A introdu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em um pa\u00eds pode ocorrer, entre outros meios, por tr\u00e1fego de passageiros, importa\u00e7\u00e3o de animais (vivos, material de multiplica\u00e7\u00e3o, produtos para consumo humano e animal e produtos para uso industrial e farmac\u00eautico), produtos biol\u00f3gicos, descarte de bordo, aves migrat\u00f3rias, correspond\u00eancia postal e etc. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermidade de que trata o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":180830,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>      A influenza avi\u00e1ria \u00e9 considerada uma zoonose, o que representa preocupa\u00e7\u00e3o permanente aos agentes de sa\u00fade p\u00fablica, uma vez que alguns subtipos, tais como H5N1, H9N2, H7N7 e H7N2 j\u00e1 foram transmitidos diretamente de aves dom\u00e9sticas para humanos. <\/P>\r\n<P align=justify>        A introdu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em um pa\u00eds pode ocorrer, entre outros meios, por tr\u00e1fego de passageiros, importa\u00e7\u00e3o de animais (vivos, material de multiplica\u00e7\u00e3o, produtos para consumo humano e animal e produtos para uso industrial e farmac\u00eautico), produtos biol\u00f3gicos, descarte de bordo, aves migrat\u00f3rias, correspond\u00eancia postal e etc. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermidade de que trata o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/283250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":4111}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ambiente ilustrado na planta, s\u00e3o mostrados tr\u00eas circuitos: 1, 2 e 3.","provas":[{"id":5488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":4111},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":286764,"hashId":"91fc6e359b0e4584c9e44f6b4bbbe091","enunciado":"<p align=justify>No ambiente ilustrado na planta, s\u00e3o mostrados tr\u00eas\r\ncircuitos: 1, 2 e 3.<\/p>","resposta":1070648,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a planta baixa de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial na qual podem ser observados diversos circuitos relativos a ilumina\u00e7\u00e3o e a tomadas. A simbologia adotada na planta segue a convencionada pela norma vigente para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o. Com base nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na figura, julgue os itens de 106 a 113.","id":181938,"enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra a planta baixa de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial na qual podem ser observados diversos circuitos relativos a ilumina\u00e7\u00e3o e a tomadas. A simbologia adotada na planta segue a convencionada pela norma vigente para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5488\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na figura, julgue os itens de 106 a 113.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/286764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":4111}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na planta baixa, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de eletroduto com di\u00e2metro igual a 19 mm.","provas":[{"id":5488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":4111},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":286765,"hashId":"05c5f7ddd2425d1418b9459f15bf1c55","enunciado":"<p align=justify>Na planta baixa, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de eletroduto com di\u00e2metro\r\nigual a 19 mm.<\/p>","resposta":1070650,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a planta baixa de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial na qual podem ser observados diversos circuitos relativos a ilumina\u00e7\u00e3o e a tomadas. A simbologia adotada na planta segue a convencionada pela norma vigente para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o. Com base nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na figura, julgue os itens de 106 a 113.","id":181938,"enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra a planta baixa de parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial na qual podem ser observados diversos circuitos relativos a ilumina\u00e7\u00e3o e a tomadas. A simbologia adotada na planta segue a convencionada pela norma vigente para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5488\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na figura, julgue os itens de 106 a 113.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/286765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de departamentaliza\u00e7\u00e3o que consiste em atribuir a cadauma das unidades de trabalho a responsabilidade por uma fun\u00e7\u00e3oorganizacional, como departamento de marketing, departamentode finan\u00e7as, departamento de recursos humanos etc., \u00e9denominado de modelo de organiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":5238,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":20353,"cargo":{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nalista-de-controle-externo-ace-area-empresas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":271173,"hashId":"b1dfaf5bd2a1db76c053f44e956fb1c0","enunciado":"O modelo de departamentaliza\u00e7\u00e3o que consiste em atribuir a cada<BR>uma das unidades de trabalho a responsabilidade por uma fun\u00e7\u00e3o<BR>organizacional, como departamento de <EM>marketing<\/EM>, departamento<BR>de finan\u00e7as, departamento de recursos humanos etc., \u00e9<BR>denominado de modelo de organiza\u00e7\u00e3o","resposta":1031991,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional.","id":1031991,"corpo":"<p align=justify>funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorial ou geogr\u00e1fica.","id":1031992,"corpo":"<p align=justify>territorial ou geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por produto.","id":1031993,"corpo":"<p align=justify>por produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por cliente.","id":1031994,"corpo":"<p align=justify>por cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por \u00e1rea de conhecimento.","id":1031995,"corpo":"<p align=justify>por \u00e1rea de conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/271173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao conjunto de premissas b\u00e1sicas validadas ao longo do tempo para determinado grupo, que norteia as formas de perceber, pensar, sentir e agir de todos em rela\u00e7\u00e3o aos desafios internos e externos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":5238,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":20353,"cargo":{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nalista-de-controle-externo-ace-area-empresas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":271174,"hashId":"49c5fc1197d9aab769351c93772da7eb","enunciado":"<p align=justify>Ao conjunto de premissas b\u00e1sicas validadas ao longo do tempo\r\npara determinado grupo, que norteia as formas de perceber,\r\npensar, sentir e agir de todos em rela\u00e7\u00e3o aos desafios internos e\r\nexternos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":1031999,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia organizacional.","id":1031996,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gia organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura organizacional.","id":1031997,"corpo":"<p align=justify>estrutura organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":1031998,"corpo":"<p align=justify>coordena\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cultura organizacional.","id":1031999,"corpo":"<p align=justify>cultura organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento organizacional.","id":1032000,"corpo":"<p align=justify>planejamento organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/271174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, o prop\u00f3sito de uma organiza\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0quilo que ela gostaria de ser no futuro, \u00e0 sua vontade, seu desejo de ser e de agir. Esse prop\u00f3sito \u00e9 formado por v\u00e1rios elementos. Acerca desses elementos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5238,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":20353,"cargo":{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nalista-de-controle-externo-ace-area-empresas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":271175,"hashId":"a2bc4dba6c9485b59e113cc6e3d131af","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, o prop\u00f3sito de uma organiza\u00e7\u00e3o\r\ncorresponde \u00e0quilo que ela gostaria de ser no futuro, \u00e0 sua\r\nvontade, seu desejo de ser e de agir. Esse prop\u00f3sito \u00e9 formado por\r\nv\u00e1rios elementos. Acerca desses elementos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1032003,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de exist\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1032001,"corpo":"<p align=justify>Vis\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de exist\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miss\u00e3o \u00e9 o modelo mental de estado futuro altamente desej\u00e1vel, compartilhado pelos dirigentes e colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1032002,"corpo":"<p align=justify>Miss\u00e3o \u00e9 o modelo mental de estado futuro altamente\r\ndesej\u00e1vel, compartilhado pelos dirigentes e colaboradores da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionamento estrat\u00e9gico \u00e9 o resultado de uma op\u00e7\u00e3o crucial feita pela organiza\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas seguintes op\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas: fornecer produtos de ponta ou ter excel\u00eancia operacional ou ter intimidade com os clientes.","id":1032003,"corpo":"<p align=justify>Posicionamento estrat\u00e9gico \u00e9 o resultado de uma op\u00e7\u00e3o\r\ncrucial feita pela organiza\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas seguintes\r\nop\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas: fornecer produtos de ponta ou ter\r\nexcel\u00eancia operacional ou ter intimidade com os clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios e valores s\u00e3o as limita\u00e7\u00f5es reais ou auto-impostas de atua\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e servem para dar um foco nas a\u00e7\u00f5es externas da empresa.","id":1032004,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpios e valores s\u00e3o as limita\u00e7\u00f5es reais ou auto-impostas\r\nde atua\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e servem para dar um foco nas\r\na\u00e7\u00f5es externas da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abrang\u00eancia \u00e9 o pilar que sustenta a organiza\u00e7\u00e3o e serve para validar e orientar qualquer estrat\u00e9gia proposta. ","id":1032005,"corpo":"<p align=justify>Abrang\u00eancia \u00e9 o pilar que sustenta a organiza\u00e7\u00e3o e serve para\r\nvalidar e orientar qualquer estrat\u00e9gia proposta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/271175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de conceitos relacionados \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5238,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":3349},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2008"},{"id":20353,"cargo":{"descricao":"nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas","id":11029},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tce-ac-ac-2008-cespe-cebraspe-nalista-de-controle-externo-ace-area-empresas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - nalista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Empresas P\u00fablicas - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":271176,"hashId":"1b38dee6051254cc5a7dbbc2a0ac7f65","enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos relacionados \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1032007,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o estrat\u00e9gica e planejamento estrat\u00e9gico tradicional s\u00e3o conceitos id\u00eanticos.","id":1032006,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o estrat\u00e9gica e planejamento estrat\u00e9gico tradicional\r\ns\u00e3o conceitos id\u00eanticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 o processo sistem\u00e1tico, planejado, gerenciado e acompanhado pela lideran\u00e7a da alta administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, envolvendo e comprometendo todos os colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1032007,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o estrat\u00e9gica \u00e9 o processo sistem\u00e1tico, planejado,\r\ngerenciado e acompanhado pela lideran\u00e7a da alta\r\nadministra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, envolvendo e comprometendo\r\ntodos os colaboradores da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 utilizado apenas ao final do processo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica, no momento em que se avalia se as estrat\u00e9gias adotadas est\u00e3o surtindo o efeito que se esperava ao adot\u00e1-las.","id":1032008,"corpo":"<p align=justify>Planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 utilizado apenas ao final do\r\nprocesso de gest\u00e3o estrat\u00e9gica, no momento em que se\r\navalia se as estrat\u00e9gias adotadas est\u00e3o surtindo o efeito que\r\nse esperava ao adot\u00e1-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de revis\u00e3o estrat\u00e9gica pode ser deflagrado a qualquer tempo, uma vez que sua ado\u00e7\u00e3o prescinde da avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1032009,"corpo":"<p align=justify>O processo de revis\u00e3o estrat\u00e9gica pode ser deflagrado a\r\nqualquer tempo, uma vez que sua ado\u00e7\u00e3o prescinde da\r\navalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico \u00e9 uma forma de gest\u00e3o estrat\u00e9gica bastante eficaz, embasada no est\u00edmulo ao crescimento e na garantia de sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1032010,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico \u00e9 uma forma de gest\u00e3o estrat\u00e9gica\r\nbastante eficaz, embasada no est\u00edmulo ao crescimento e na\r\ngarantia de sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/271176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal ferramenta de administra\u00e7\u00e3o de discos no Windows XP \u00e9 o disk druid, que \u00e9 capaz de formatar e particionar o disco conforme o interesse do administrador.","provas":[{"id":5385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":280571,"hashId":"25868994bcbe79443f4e98f25e039f2f","enunciado":"<P align=justify>A principal ferramenta de administra\u00e7\u00e3o de discos no Windows XP \u00e9 o <EM>disk druid<\/EM>, que \u00e9 capaz de formatar e particionar o disco conforme o interesse do administrador.<\/P>","resposta":1056470,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a instala\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows XP Professional, julgue os itens a seguir.","id":180087,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a instala\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o do sistema\r\noperacional Windows XP Professional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade do ensino \u00e9 afetada por resultados de exames globais, na medida em que o n\u00famero de participantes elevase a cada novo julgamento.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280603,"hashId":"a3c1007ca053ec628475eb481d66f2c9","enunciado":"<p align=justify>A qualidade do ensino \u00e9 afetada por resultados de exames\r\nglobais, na medida em que o n\u00famero de participantes elevase\r\na cada novo julgamento.<\/p>","resposta":1056535,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias expressas no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":180098,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5387\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias expressas no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/280603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como as bibliotecas ocx manipulam grandes quantidades de dados de cache, o que tornaria a busca por v\u00edrus muito lenta nesses sistemas, o IE7 n\u00e3o permite a varredura dessas bibliotecas.","provas":[{"id":5385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":280613,"hashId":"8aca0c2bf534a799c4ec55e8efe40673","enunciado":"<P align=justify>Como as bibliotecas ocx manipulam grandes quantidades de dados de <EM>cache<\/EM>, o que tornaria a busca por v\u00edrus muito lenta nesses sistemas, o IE7 n\u00e3o permite a varredura dessas bibliotecas.<\/P>","resposta":1056560,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de antiv\u00edrus Mcafee Viruscan Enterprise e do Internet Explorer (IE7), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180102,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de antiv\u00edrus Mcafee Viruscan\r\nEnterprise e do Internet Explorer (IE7), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, as impressoras laser que possuem drivers previamente instalados conectam-se periodicamente ao s\u00edtio do fabricante para modificar os drivers e os par\u00e2metros de impress\u00e3o.","provas":[{"id":5385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stf-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":280643,"hashId":"15906744b209cc279f2981a562baee6d","enunciado":"<P align=justify>No Windows XP, as impressoras <EM>laser<\/EM> que possuem <EM>drivers<\/EM> previamente instalados conectam-se periodicamente ao s\u00edtio do fabricante para modificar os <EM>drivers<\/EM> e os par\u00e2metros de impress\u00e3o.<\/P>","resposta":1056620,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de impressora local e em rede em sistemas Windows XP, julgue os itens seguintes.","id":180104,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de impressora local e em rede em\r\nsistemas Windows XP, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/280643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antigamente, dizia-se \u00e0 uma mestra exatamente o que ela deveria fazer e como deveria de proceder; existia um curr\u00edculo bem espec\u00edfico e fechado.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280644,"hashId":"adf46e19edef4dfdfc5302cb54bae0e5","enunciado":"<p align=justify>Antigamente, dizia-se \u00e0 uma mestra exatamente o que ela\r\ndeveria fazer e como deveria de proceder; existia um\r\ncurr\u00edculo bem espec\u00edfico e fechado.<\/p>","resposta":1056622,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos de texto apresentados nos pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia e ao emprego do sinal indicativo de crase.","id":180110,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os fragmentos de texto apresentados nos pr\u00f3ximos itens\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia e ao emprego do sinal indicativo de crase.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/280644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a recusa imotivada de recebimento de documentos oferecidos para integrar processos administrativos, devendo o servidor orientar o interessado quanto ao suprimento de eventuais falhas.","provas":[{"id":5386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":280652,"hashId":"89e135d896447e63a64335e0053fa730","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a recusa imotivada de\r\nrecebimento de documentos oferecidos para integrar\r\nprocessos administrativos, devendo o servidor orientar o\r\ninteressado quanto ao suprimento de eventuais falhas.<\/p>","resposta":1056637,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das regras previstas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regulam o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.","id":180107,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das regras previstas pela Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que\r\nregulam o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/280652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo de vacatio legis \u00e9 contado excluindo-se a data da publica\u00e7\u00e3o oficial e incluindo-se a data em que se vence o prazo, salvo se cair em domingo ou feriado, hip\u00f3tese em que \u00e9 prorrogado para o primeiro dia \u00fatil subseq\u00fcente.","provas":[{"id":5386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":280667,"hashId":"bab025ab0a1a347df29b65be68476ddf","enunciado":"<P align=justify>O prazo de <EM>vacatio legis<\/EM> \u00e9 contado excluindo-se a data da publica\u00e7\u00e3o oficial e incluindo-se a data em que se vence o prazo, salvo se cair em domingo ou feriado, hip\u00f3tese em que \u00e9 prorrogado para o primeiro dia \u00fatil subseq\u00fcente.<\/P>","resposta":1056666,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180114,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5386\/Imagem_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 4.657\/1942 - Disp\u00f5e sobre a vig\u00eancia da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil .","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 4.657\/1942 - Disp\u00f5e sobre a vig\u00eancia da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil .","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418567,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-4-657-1942-dispoe-sobre-a-vigencia-da-lei-de-introducao-ao-codigo-civil"}],"slug":"legislacao-federal\/280667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Ao se escrever um requerimento ao ministro da Educa\u00e7\u00e3o, solicitando esclarecimentos acerca das provid\u00eancias que j\u00e1 est\u00e3o sendo tomadas para o PISA\/2009, o tratamento a ser empregado com rela\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio de tal expediente \u00e9 Vossa Magnific\u00eancia.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280669,"hashId":"87531e95b812253cb20f1882cf9dd916","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT717Bo00 size=2>\r\n<P align=justify>Ao se escrever um requerimento ao ministro da Educa\u00e7\u00e3o, solicitando esclarecimentos acerca das provid\u00eancias que j\u00e1 est\u00e3o sendo tomadas para o PISA\/2009, o tratamento a ser empregado com rela\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio de tal expediente \u00e9 <\/FONT><FONT face=TT717Eo00 size=2><STRONG>Vossa Magnific\u00eancia<\/STRONG><\/FONT><FONT face=TT717Bo00 size=2>.<\/FONT><\/P>","resposta":1056670,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao emprego das formas de tratamento e \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180118,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao emprego das formas de tratamento e \u00e0s\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/280669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o pode autorizar os estados a legislar sobre quest\u00f5es espec\u00edficas de sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios, inclusive os relacionados a atividades esportivas.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280692,"hashId":"4f35e91275baa64497d6bbaca7329b66","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o pode autorizar os estados a legislar sobre quest\u00f5es\r\nespec\u00edficas de sistemas de cons\u00f3rcios e sorteios, inclusive os\r\nrelacionados a atividades esportivas.<\/p>","resposta":1056715,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa brasileira.","id":180120,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/280692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o superveniente de lei federal sobre desporto suspende a efic\u00e1cia de norma geral estadual que tamb\u00e9m disponha sobre desporto, mas que d\u00ea tratamento jur\u00eddico diferente \u00e0 mesma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280693,"hashId":"51ff188c9baae21e03f67f5d6134a707","enunciado":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o superveniente de lei federal sobre desporto\r\nsuspende a efic\u00e1cia de norma geral estadual que tamb\u00e9m\r\ndisponha sobre desporto, mas que d\u00ea tratamento jur\u00eddico\r\ndiferente \u00e0 mesma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica.<\/p>","resposta":1056717,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa brasileira.","id":180120,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/280693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF assegura que lei conceda gratuidade aos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280715,"hashId":"45fcef1816449d8a68e08b16c73638bd","enunciado":"<p align=justify>A CF assegura que lei conceda gratuidade aos atos\r\nnecess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","resposta":1056761,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com os direitos individuais, coletivos e sociais.","id":180125,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com os direitos individuais,\r\ncoletivos e sociais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/280715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito do preso de permanecer calado \u00e9 norma fundamental de efic\u00e1cia contida.","provas":[{"id":5387,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Esporte","sigla":"Ministerio do Esporte","id":1353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-esporte-2008-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio do Esporte - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":280720,"hashId":"d7fbc31f6adb78be2f3bc130c8765ebe","enunciado":"<p align=justify>O direito do preso de permanecer calado \u00e9 norma\r\nfundamental de efic\u00e1cia contida.<\/p>","resposta":1056772,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com os direitos individuais, coletivos e sociais.","id":180125,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com os direitos individuais,\r\ncoletivos e sociais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"nome_clean":"Normas de efic\u00e1cia contida","oab":true,"nome":"Normas de efic\u00e1cia contida","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407537,"slug":"direito-constitucional-normas-de-eficacia-contida"}],"slug":"direito-constitucional\/280720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas diferentes classes estabelecidas no C\u00f3digo Civil para bens, a heran\u00e7a \u00e9 uma universalidade de fato, pois corresponde \u00e0 um conjunto de bens singulares que pertenceu \u00e0 mesma pessoa, constituindo-se como um complexo de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, de uma ou mais pessoas, dotadas de valor econ\u00f4mico e que se consideram de per si, independentemente dos demais.","provas":[{"id":5386,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mc-2008-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":280774,"hashId":"cb47c15cb79e987164619073ada4a5bb","enunciado":"<P align=justify>Nas diferentes classes estabelecidas no C\u00f3digo Civil para bens, a heran\u00e7a \u00e9 uma universalidade de fato, pois corresponde \u00e0 um conjunto de bens singulares que pertenceu \u00e0 mesma pessoa, constituindo-se como um complexo de rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, de uma ou mais pessoas, dotadas de valor econ\u00f4mico e que se consideram <EM>de per si<\/EM>, independentemente dos demais.<\/P>","resposta":1056885,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1056884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1056885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diferentes classes de bens, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":180134,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diferentes classes de bens, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/280774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva militar, tamb\u00e9m chamada de perspectiva a\u00e9rea e v\u00f4o de p\u00e1ssaro, \u00e9 uma perspectiva axonom\u00e9trica ortogonal em que a proje\u00e7\u00e3o ortogonal \u00e9 feita sobre um plano perpendicular \u00e0 diagonal de um cubo, em que as arestas s\u00e3o paralelas aos tr\u00eas eixos principais. Para constru\u00ed-la, basta adotar uma \u00fanica escala para os tr\u00eas eixos.","provas":[{"id":5441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2008-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":285084,"hashId":"91e92d3853ae2d378c05f1a33e6bd0f1","enunciado":"<p align=justify>A perspectiva militar, tamb\u00e9m chamada de perspectiva a\u00e9rea\r\ne v\u00f4o de p\u00e1ssaro, \u00e9 uma perspectiva axonom\u00e9trica ortogonal\r\nem que a proje\u00e7\u00e3o ortogonal \u00e9 feita sobre um plano\r\nperpendicular \u00e0 diagonal de um cubo, em que as arestas s\u00e3o\r\nparalelas aos tr\u00eas eixos principais. Para constru\u00ed-la, basta\r\nadotar uma \u00fanica escala para os tr\u00eas eixos.<\/p>","resposta":1066775,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1066774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1066775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A perspectiva \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o tridimensional que possibilita a visualiza\u00e7\u00e3o dos objetos muito pr\u00f3xima da realidade. Na representa\u00e7\u00e3o do desenho t\u00e9cnico e dos projetos de arquitetura, utilizam-se v\u00e1rios tipos de perspectiva. Julgue os itens a seguir relativos \u00e0s t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o do desenho em perspectiva.","id":181318,"enunciado":"<p align=justify>A perspectiva \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o tridimensional que possibilita\r\na visualiza\u00e7\u00e3o dos objetos muito pr\u00f3xima da realidade. Na\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do desenho t\u00e9cnico e dos projetos de arquitetura,\r\nutilizam-se v\u00e1rios tipos de perspectiva. Julgue os itens a seguir\r\nrelativos \u00e0s t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o do desenho em perspectiva.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/285084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Internet: &lt;www.preferatele.com\/docs\/medicina\/10\/farmacologie&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base na figura acima, julgue os itens seguintes.I Nas sinapses p\u00f3s-ganglionares das fibras do sistema parassimp\u00e1tico, correspondentes ao ponto 2 da figura, \u00e9 liberado o medidor qu\u00edmico denominado acetilcolina.II Nas sinapses p\u00f3s-ganglionares das fibras do sistema simp\u00e1tico, correspondente ao ponto 4 da figura, o medidor qu\u00edmico liberado \u00e9 a noradrenalina.III A noradrenalina liga-se aos receptores conhecidos como nicot\u00ednicos.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285117,"hashId":"16230f3b9d01af8dffd2f54f89b87691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/5452\/questao\/285117-20210511081039000000-0.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"362\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;www.preferatele.com\/docs\/medicina\/10\/farmacologie&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, julgue os itens seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Nas sinapses p\u00f3s-ganglionares das fibras do sistema parassimp\u00e1tico, correspondentes ao ponto 2 da figura, \u00e9 liberado o medidor qu\u00edmico denominado acetilcolina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Nas sinapses p\u00f3s-ganglionares das fibras do sistema simp\u00e1tico, correspondente ao ponto 4 da figura, o medidor qu\u00edmico liberado \u00e9 a noradrenalina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A noradrenalina liga-se aos receptores conhecidos como nicot\u00ednicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1066850,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1066850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1066851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1066852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1066853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_181417.gif","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Anatomia Humana","oab":false,"nome":"Anatomia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398286,"slug":"farmacia-anatomia-humana"}],"slug":"farmacia\/285117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxacilina \u00e9 um antimicrobiano indicado no tratamento das infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Staphylococcus aureus produtores de penicilinase. Com rela\u00e7\u00e3o a esse antimicrobiano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285132,"hashId":"f22b3b081ad83d17c919ff44b8128bc2","enunciado":"<P align=justify>A oxacilina \u00e9 um antimicrobiano indicado no tratamento das infec\u00e7\u00f5es causadas pelo <EM>Staphylococcus aureus<\/EM> produtores de penicilinase. Com rela\u00e7\u00e3o a esse antimicrobiano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1066900,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A oxacilina \u00e9 um antibi\u00f3tico semi-sint\u00e9tico, derivado das penicilinas.","id":1066900,"corpo":"<p align=justify>A oxacilina \u00e9 um antibi\u00f3tico semi-sint\u00e9tico, derivado das\r\npenicilinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse antibi\u00f3tico pode ser conservado em temperatura ambiente, ou seja, entre 10 \u00baC e 35 \u00baC.","id":1066901,"corpo":"<p align=justify>Esse antibi\u00f3tico pode ser conservado em temperatura\r\nambiente, ou seja, entre 10 \u00baC e 35 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal via de elimina\u00e7\u00e3o da oxacilina da circula\u00e7\u00e3o \u00e9 atrav\u00e9s da excre\u00e7\u00e3o da bile.","id":1066902,"corpo":"<p align=justify>A principal via de elimina\u00e7\u00e3o da oxacilina da circula\u00e7\u00e3o \u00e9\r\natrav\u00e9s da excre\u00e7\u00e3o da bile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oxacilina injet\u00e1vel sofre metaboliza\u00e7\u00e3o de primeira passagem pelo f\u00edgado.","id":1066903,"corpo":"<p align=justify>A oxacilina injet\u00e1vel sofre metaboliza\u00e7\u00e3o de primeira\r\npassagem pelo f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/285132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o uso racional de medicamentos ocorre quando o paciente recebe medicamentos apropriados para a patologia que apresenta, em doses adequadas \u00e0 suas necessidades individuais, pelo per\u00edodo necess\u00e1rio e pelo menor custo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve interven\u00e7\u00f5es adequadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285154,"hashId":"38eb17d97aaf5efd8056490fb3a460fb","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), o uso racional\r\nde medicamentos ocorre quando o paciente recebe medicamentos\r\napropriados para a patologia que apresenta, em doses adequadas\r\n\u00e0 suas necessidades individuais, pelo per\u00edodo necess\u00e1rio e pelo\r\nmenor custo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve interven\u00e7\u00f5es\r\nadequadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos.<\/p>","resposta":1066957,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha do medicamento deve ser baseada na rotina do hospital ou unidade de atendimento aos pacientes.","id":1066955,"corpo":"<p align=justify>A escolha do medicamento deve ser baseada na rotina do\r\nhospital ou unidade de atendimento aos pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser esclarecido acerca da patologia, mas informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre os medicamentos prescritos devem ser evitadas, j\u00e1 que confundem o paciente e atrapalham o curso do tratamento.","id":1066956,"corpo":"<p align=justify>O paciente deve ser esclarecido acerca da patologia, mas\r\ninforma\u00e7\u00f5es adicionais sobre os medicamentos prescritos\r\ndevem ser evitadas, j\u00e1 que confundem o paciente e atrapalham\r\no curso do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se priorizar o uso de medicamentos essenciais selecionados por comit\u00eas de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","id":1066957,"corpo":"<p align=justify>Deve-se priorizar o uso de medicamentos essenciais\r\nselecionados por comit\u00eas de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se enfatizar, no ensino da farmacologia dos medicamentos, a sua farmacocin\u00e9tica e farmacodin\u00e2mica, sendo o ensino das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas dispens\u00e1vel.","id":1066958,"corpo":"<p align=justify>Deve-se enfatizar, no ensino da farmacologia dos\r\nmedicamentos, a sua farmacocin\u00e9tica e farmacodin\u00e2mica,\r\nsendo o ensino das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/285154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito terap\u00eautico de um f\u00e1rmaco depende, entre outros fatores, da concentra\u00e7\u00e3o e da velocidade com que o princ\u00edpio ativo atinge o local de a\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 influenciado pela via de administra\u00e7\u00e3o utilizada. Atualmente, 80% dos tratamentos realizados fora do ambiente hospitalar utilizam f\u00e1rmacos administrados por via oral. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285161,"hashId":"0da051ae8711fce5a657a106e8a626f5","enunciado":"<p align=justify>O efeito terap\u00eautico de um f\u00e1rmaco depende, entre outros fatores,\r\nda concentra\u00e7\u00e3o e da velocidade com que o princ\u00edpio ativo atinge\r\no local de a\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 influenciado pela via de administra\u00e7\u00e3o\r\nutilizada. Atualmente, 80% dos tratamentos realizados fora do\r\nambiente hospitalar utilizam f\u00e1rmacos administrados por via oral.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1066972,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos pela via oral apresenta os mesmos riscos que a administra\u00e7\u00e3o pela via parenteral.","id":1066969,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos pela via oral apresenta os\r\nmesmos riscos que a administra\u00e7\u00e3o pela via parenteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os f\u00e1rmacos absorvidos pela mucosa oral, bem como os absorvidos pelo trato gastrointestinal, n\u00e3o sofrem metaboliza\u00e7\u00e3o de primeira passagem pelo f\u00edgado.","id":1066970,"corpo":"<p align=justify>Os f\u00e1rmacos absorvidos pela mucosa oral, bem como os\r\nabsorvidos pelo trato gastrointestinal, n\u00e3o sofrem\r\nmetaboliza\u00e7\u00e3o de primeira passagem pelo f\u00edgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo princ\u00edpio ativo liberado no trato gastrointestinal \u00e9 absorvido e liberado na circula\u00e7\u00e3o.","id":1066971,"corpo":"<p align=justify>Todo princ\u00edpio ativo liberado no trato gastrointestinal \u00e9\r\nabsorvido e liberado na circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A via oral \u00e9 a mais utilizada na automedica\u00e7\u00e3o.","id":1066972,"corpo":"<p align=justify>A via oral \u00e9 a mais utilizada na automedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/285161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de estoques em uma farm\u00e1cia hospitalar envolve diversas estrat\u00e9gias, entre as quais a padroniza\u00e7\u00e3o dos medicamentos adequados ao perfil de atendimento dessa organiza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285170,"hashId":"e1340118d0c27dc254f41b74249f16eb","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de estoques em uma farm\u00e1cia hospitalar envolve\r\ndiversas estrat\u00e9gias, entre as quais a padroniza\u00e7\u00e3o dos\r\nmedicamentos adequados ao perfil de atendimento dessa\r\norganiza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1067008,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos objetivos prim\u00e1rios da padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 selecionar medicamentos de acordo com as prefer\u00eancias dos m\u00e9dicos que a farm\u00e1cia atende.","id":1067006,"corpo":"<p align=justify>Um dos objetivos prim\u00e1rios da padroniza\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos \u00e9 selecionar medicamentos de acordo com as\r\nprefer\u00eancias dos m\u00e9dicos que a farm\u00e1cia atende.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o deve ficar sob a responsabilidade do setor de compras do hospital, que estabelece crit\u00e9rios de inclus\u00e3o e(ou) exclus\u00e3o de produtos.","id":1067007,"corpo":"<p align=justify>A padroniza\u00e7\u00e3o deve ficar sob a responsabilidade do setor de\r\ncompras do hospital, que estabelece crit\u00e9rios de inclus\u00e3o\r\ne(ou) exclus\u00e3o de produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos permite selecionar f\u00e1rmacos com valor terap\u00eautico comprovado, de menor toxicidade e de f\u00e1cil aquisi\u00e7\u00e3o no mercado de forma a reduzir a variedade de medicamentos na unidade de sa\u00fade.","id":1067008,"corpo":"<p align=justify>A padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos permite selecionar\r\nf\u00e1rmacos com valor terap\u00eautico comprovado, de menor\r\ntoxicidade e de f\u00e1cil aquisi\u00e7\u00e3o no mercado de forma a reduzir\r\na variedade de medicamentos na unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de padroniza\u00e7\u00e3o utiliza diferentes t\u00e9cnicas gerenciais, como a classifica\u00e7\u00e3o ABC, que agrupa os medicamentos, de acordo com as suas propriedades farmacol\u00f3gicas.","id":1067009,"corpo":"<p align=justify>O processo de padroniza\u00e7\u00e3o utiliza diferentes t\u00e9cnicas\r\ngerenciais, como a classifica\u00e7\u00e3o ABC, que agrupa os\r\nmedicamentos, de acordo com as suas propriedades\r\nfarmacol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/285170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso inadequado de medicamentos \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica, e contribuem para esse problema tanto a automedica\u00e7\u00e3o como a prescri\u00e7\u00e3o incorreta. Relativamente \u00e0 valida\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, que \u00e9 a primeira etapa do ciclo de utiliza\u00e7\u00e3o do medicamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285197,"hashId":"c095c83ff01ab343cff064c16287bb6f","enunciado":"<p align=justify>O uso inadequado de medicamentos \u00e9 um importante problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, e contribuem para esse problema tanto a\r\nautomedica\u00e7\u00e3o como a prescri\u00e7\u00e3o incorreta. Relativamente \u00e0\r\nvalida\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, que \u00e9 a primeira etapa do ciclo de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do medicamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1067065,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00fanico aspectos a ser analisado na prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos pelo farmac\u00eautico, \u00e9 o da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.","id":1067064,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico aspectos a ser analisado na prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos\r\npelo farmac\u00eautico, \u00e9 o da intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A valida\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contribuiu para o uso racional de medicamentos.","id":1067065,"corpo":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica contribuiu para o uso racional\r\nde medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico n\u00e3o pode substituir medicamentos prescritos por medicamentos gen\u00e9ricos com os mesmos princ\u00edpios ativos e na mesma dosagem.","id":1067066,"corpo":"<p align=justify>O farmac\u00eautico n\u00e3o pode substituir medicamentos prescritos por\r\nmedicamentos gen\u00e9ricos com os mesmos princ\u00edpios ativos e na\r\nmesma dosagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas graves, o farmac\u00eautico deve substituir o medicamento e depois enviar uma notifica\u00e7\u00e3o ao Conselho Regional de Farm\u00e1cia informando sobre o caso.","id":1067067,"corpo":"<p align=justify>Em caso de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas graves, o farmac\u00eautico\r\ndeve substituir o medicamento e depois enviar uma notifica\u00e7\u00e3o ao\r\nConselho Regional de Farm\u00e1cia informando sobre o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Uso Racional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Uso Racional de Medicamentos","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419138,"slug":"farmacia-uso-racional-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/285197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de pesquisas cl\u00ednicas de novos f\u00e1rmacos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o controle das doen\u00e7as existentes e para a melhora da qualidade de vida dos pacientes. Nessas pesquisas, o profissional respons\u00e1vel pelo projeto deve assegurar a credibilidade do ensaio proposto e a prote\u00e7\u00e3o dos participantes, empregando m\u00e9todos \u00e9ticos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que tange a aspectos \u00e9ticos adotados em uma pesquisa cl\u00ednica.","provas":[{"id":5452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UEPA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"},{"id":29438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2008-cespe-cebraspe-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":285210,"hashId":"a021ac6bcee841a8247120049590cee0","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento de pesquisas cl\u00ednicas de novos f\u00e1rmacos\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o controle das doen\u00e7as\r\nexistentes e para a melhora da qualidade de vida dos\r\npacientes. Nessas pesquisas, o profissional respons\u00e1vel pelo\r\nprojeto deve assegurar a credibilidade do ensaio proposto e\r\na prote\u00e7\u00e3o dos participantes, empregando m\u00e9todos \u00e9ticos.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta no que tange a aspectos \u00e9ticos\r\nadotados em uma pesquisa cl\u00ednica.<\/p>","resposta":1067092,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a fase de planejamento do projeto, os riscos e as inconveni\u00eancias previs\u00edveis devem ser considerados em rela\u00e7\u00e3o ao benef\u00edcio esperado.","id":1067092,"corpo":"<p align=justify>Durante a fase de planejamento do projeto, os riscos e as\r\ninconveni\u00eancias previs\u00edveis devem ser considerados em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao benef\u00edcio esperado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s os primeiros resultados com o grupo-piloto, o projeto de pesquisa cl\u00ednica que envolve seres humanos deve ser submetido ao Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da unidade onde vai ser desenvolvida.","id":1067093,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s os primeiros resultados com o grupo-piloto, o\r\nprojeto de pesquisa cl\u00ednica que envolve seres humanos\r\ndeve ser submetido ao Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da\r\nunidade onde vai ser desenvolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos que participam da pesquisa s\u00f3 devem ser informados sobre isso ao final do projeto, para que n\u00e3o ocorra interfer\u00eancias externas nos resultados obtidos.","id":1067094,"corpo":"<p align=justify>Os indiv\u00edduos que participam da pesquisa s\u00f3 devem ser\r\ninformados sobre isso ao final do projeto, para que n\u00e3o\r\nocorra interfer\u00eancias externas nos resultados obtidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o da pesquisa, \u00e9 necess\u00e1rio identificar \u00e0 comunidade cient\u00edfica o paciente que participou do projeto, para que todos possam conhecer os resultados obtidos.","id":1067095,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o da pesquisa, \u00e9 necess\u00e1rio identificar \u00e0\r\ncomunidade cient\u00edfica o paciente que participou do\r\nprojeto, para que todos possam conhecer os resultados\r\nobtidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":181460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398446,"slug":"farmacia-farmacologia-e-pesquisa-clinica"}],"slug":"farmacia\/285210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}