{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18386,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Predomina no trecho o tipo de texto narrativo.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":302992,"hashId":"2e137f48f6d703d552a995572fccd673","enunciado":"<p align=justify>Predomina no trecho o tipo de texto narrativo.<\/p>","resposta":1109340,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186949,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/37.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/302992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o de dutos enterrados para transporte de \u00e1gua,","provas":[{"id":5654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":302994,"hashId":"0afc60e435f17594ea1e42f88d26e249","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o de dutos enterrados para transporte de \u00e1gua,<\/p>","resposta":1109397,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a resistividade do solo n\u00e3o afeta a corros\u00e3o de dutos met\u00e1licos.","id":1109396,"corpo":"<p align=justify>a resistividade do solo n\u00e3o afeta a corros\u00e3o de dutos met\u00e1licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor da resistividade do solo pode fornecer uma medida do potencial de corros\u00e3o externa do duto.","id":1109397,"corpo":"<p align=justify>o valor da resistividade do solo pode fornecer uma medida do\r\npotencial de corros\u00e3o externa do duto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dutos de ferro fundido podem ser instalados em solos de baixa resistividade, sem problemas.","id":1109398,"corpo":"<p align=justify>dutos de ferro fundido podem ser instalados em solos de baixa\r\nresistividade, sem problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica n\u00e3o \u00e9 eficaz como meio de preven\u00e7\u00e3o da corros\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o.","id":1109399,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica n\u00e3o \u00e9 eficaz como meio de preven\u00e7\u00e3o da\r\ncorros\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1guas com alta alcalinidade e pH maior que 8 n\u00e3o afetam os dutos.","id":1109400,"corpo":"<p align=justify>\u00e1guas com alta alcalinidade e pH maior que 8 n\u00e3o afetam os dutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/302994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as apresentadas no perfil da pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira est\u00e3o relacionadas ao crescimento do emprego formal e \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da subnutri\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":302999,"hashId":"bad68bad98b25b6e0f61880a718a0679","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as apresentadas no perfil da pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira\r\nest\u00e3o relacionadas ao crescimento do emprego formal e \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o\r\nda subnutri\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.<\/p>","resposta":1109357,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com aux\u00edlio dos dados apresentados no gr\u00e1fico, que mostra a pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira no ano de 2000 e a sua proje\u00e7\u00e3o para 2020, julgue os seguintes itens.","id":186953,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5745\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com aux\u00edlio dos dados apresentados no gr\u00e1fico, que mostra a pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira no ano de 2000 e a sua proje\u00e7\u00e3o para 2020, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/302999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 respons\u00e1vel pela moderniza\u00e7\u00e3o do setor agr\u00edcola.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303010,"hashId":"f834c18369b97b218108c3ae3615b3bd","enunciado":"<p align=justify>A industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 respons\u00e1vel pela moderniza\u00e7\u00e3o do setor\r\nagr\u00edcola.<\/p>","resposta":1109378,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.","id":186955,"enunciado":"<P align=justify>O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/303010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expans\u00e3o agr\u00edcola, ao inaugurar novos p\u00f3los de crescimento econ\u00f4mico e ao disseminar os programas de assentamento rural, ajudou a atenuar o problema da concentra\u00e7\u00e3o da propriedade de terras no pa\u00eds.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303011,"hashId":"08b8fcc131bf4ddba29030e844dd3715","enunciado":"<p align=justify>A expans\u00e3o agr\u00edcola, ao inaugurar novos p\u00f3los de crescimento\r\necon\u00f4mico e ao disseminar os programas de assentamento rural,\r\najudou a atenuar o problema da concentra\u00e7\u00e3o da propriedade de\r\nterras no pa\u00eds.<\/p>","resposta":1109381,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.","id":186955,"enunciado":"<P align=justify>O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/303011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A persist\u00eancia de conflitos agr\u00e1rios no pa\u00eds se deve \u00e0 exclus\u00e3o do pequeno produtor que cultiva para a sua subsist\u00eancia, j\u00e1 que o agroneg\u00f3cio apresenta maior rentabilidade.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303015,"hashId":"b5a22874474f57bc21623ae8bb38755f","enunciado":"<p align=justify>A persist\u00eancia de conflitos agr\u00e1rios no pa\u00eds se deve \u00e0 exclus\u00e3o do\r\npequeno produtor que cultiva para a sua subsist\u00eancia, j\u00e1 que o\r\nagroneg\u00f3cio apresenta maior rentabilidade.<\/p>","resposta":1109389,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.","id":186955,"enunciado":"<P align=justify>O Brasil \u00e9 um importante produtor agr\u00edcola que tem ampliado suas exporta\u00e7\u00f5es, principalmente as do agroneg\u00f3cio. Ganhos em produtividade s\u00e3o reconhecidos em todos os fatores da produ\u00e7\u00e3o: terra, trabalho e capital. Tendo em vista o panorama da agricultura brasileira na atualidade, sua evolu\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas principais, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/303015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"A despeito da\" (l.1) pode, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do per\u00edodo, ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes: Apesar da, Embora haja, N\u00e3o obstante a.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303019,"hashId":"bf5f29b641abcc1e27b8f2fe3bc2216f","enunciado":"<P align=justify>A express\u00e3o \"A despeito da\" (<EM>l<\/EM>.1) pode, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do per\u00edodo, ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes: Apesar da, Embora haja, N\u00e3o obstante a.<\/P>","resposta":1109401,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186957,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/39.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/303019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conformidade com a descentraliza\u00e7\u00e3o industrial, observa-se a amplia\u00e7\u00e3o dos mercados por meio do rompimento com as estruturas agroexportadoras existentes no passado.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303026,"hashId":"a0f583b5843fbc95380d53723f338bbf","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a descentraliza\u00e7\u00e3o industrial,\r\nobserva-se a amplia\u00e7\u00e3o dos mercados por meio do\r\nrompimento com as estruturas agroexportadoras existentes\r\nno passado.<\/p>","resposta":1109416,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o espacial da ind\u00fastria no Brasil tem passado por transforma\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das infra-estruturas de transporte e comunica\u00e7\u00e3o. Acerca dessa din\u00e2mica instaurada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186958,"enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o espacial da ind\u00fastria no Brasil tem passado por\r\ntransforma\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das infra-estruturas\r\nde transporte e comunica\u00e7\u00e3o. Acerca dessa din\u00e2mica instaurada,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/303026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das conseq\u00fc\u00eancias da desconcentra\u00e7\u00e3o espacial da ind\u00fastria no Brasil foi a acelera\u00e7\u00e3o do crescimento das metr\u00f3poles nacionais, o que promoveu as invas\u00f5es urbanas e a cria\u00e7\u00e3o de periferias nas cidades.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303028,"hashId":"53732a54c1ee9d5d1dfba090d6723412","enunciado":"<p align=justify>Uma das conseq\u00fc\u00eancias da desconcentra\u00e7\u00e3o espacial da\r\nind\u00fastria no Brasil foi a acelera\u00e7\u00e3o do crescimento das\r\nmetr\u00f3poles nacionais, o que promoveu as invas\u00f5es urbanas\r\ne a cria\u00e7\u00e3o de periferias nas cidades.<\/p>","resposta":1109420,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o espacial da ind\u00fastria no Brasil tem passado por transforma\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das infra-estruturas de transporte e comunica\u00e7\u00e3o. Acerca dessa din\u00e2mica instaurada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186958,"enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o espacial da ind\u00fastria no Brasil tem passado por\r\ntransforma\u00e7\u00f5es em decorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das infra-estruturas\r\nde transporte e comunica\u00e7\u00e3o. Acerca dessa din\u00e2mica instaurada,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/303028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em diversas ferramentas para envio de correio eletr\u00f4nico, est\u00e1 dispon\u00edvel uma op\u00e7\u00e3o &#8212; muitas vezes, denominada Cc: &#8212; que permite o envio de c\u00f3pias de uma mensagem de e-mail para outros destinat\u00e1rios al\u00e9m do destinat\u00e1rio principal.","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303033,"hashId":"7aae0fb7a20e9b96890543a22f33ed71","enunciado":"<P align=justify>Em diversas ferramentas para envio de correio eletr\u00f4nico, est\u00e1 dispon\u00edvel uma op\u00e7\u00e3o &#8212; muitas vezes, denominada Cc: &#8212; que permite o envio de c\u00f3pias de uma mensagem de<EM> e-mail<\/EM> para outros destinat\u00e1rios al\u00e9m do destinat\u00e1rio principal.<\/P>","resposta":1109427,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de Internet, julgue os itens que se seguem.","id":186961,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de Internet, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/303033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o ao lado direito do campo passar\u00e1 a ser exibida a p\u00e1gina web que havia sido exibida antes do uso do bot\u00e3o ","provas":[{"id":5748,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"},{"id":5945,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos Municipais","id":3944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2008-cespe-cebraspe-agente-fiscal-de-tributos-municipais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Teresina - Agente Fiscal de Tributos Municipais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":303040,"hashId":"c211e469cdd19f60366ac290fcb67fd3","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/05.gif> ao lado direito do campo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/06.gif> passar\u00e1 a ser exibida a p\u00e1gina web que havia sido exibida antes do uso do bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/08.gif><\/P>","resposta":1109447,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), com uma p\u00e1gina web sendo parcialmente exibida. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao IE6 e \u00e0 Internet, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186965,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5748\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), com uma p\u00e1gina web sendo parcialmente exibida. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao IE6 e \u00e0 Internet, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 e 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/303040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se intelig\u00eancia a atividade de obten\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de dados e informa\u00e7\u00f5es e de produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de conhecimentos, dentro e fora do territ\u00f3rio nacional, relativos a fatos e situa\u00e7\u00f5es de imediata ou potencial influ\u00eancia sobre o processo decis\u00f3rio, a a\u00e7\u00e3o governamental, a salvaguarda e a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","provas":[{"id":5745,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-prova-1-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":303046,"hashId":"047984209d20b494ea5e15f22aec9359","enunciado":"<p align=justify>Considera-se intelig\u00eancia a atividade de obten\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise\r\nde dados e informa\u00e7\u00f5es e de produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de\r\nconhecimentos, dentro e fora do territ\u00f3rio nacional, relativos\r\na fatos e situa\u00e7\u00f5es de imediata ou potencial influ\u00eancia sobre\r\no processo decis\u00f3rio, a a\u00e7\u00e3o governamental, a salvaguarda\r\ne a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","resposta":1109456,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1109456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1109457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 72, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de interesse da atividade de intelig\u00eancia.","id":186966,"enunciado":"Julgue os itens de <EM>66 a 72<\/EM>, relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de interesse da atividade de intelig\u00eancia.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABIN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABIN","pai":395715,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abin"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/303046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o ato da comunica\u00e7\u00e3o leva o homem a","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363216,"hashId":"4b09f32e8bf866bad8f971e1d599b609","enunciado":"Segundo o texto, o ato da comunica\u00e7\u00e3o leva o homem a","resposta":1294028,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rejeitar o di\u00e1logo como forma de express\u00e3o.","id":1294027,"corpo":"rejeitar o di\u00e1logo como forma de express\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atingir o autoconhecimento.","id":1294028,"corpo":"atingir o autoconhecimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dominar o significado das palavras.","id":1294029,"corpo":"dominar o significado das palavras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver o h\u00e1bito da boa leitura.","id":1294030,"corpo":"desenvolver o h\u00e1bito da boa leitura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conhecer as regras da gram\u00e1tica da l\u00edngua.","id":1294031,"corpo":"conhecer as regras da gram\u00e1tica da l\u00edngua.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214092,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/363216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Ao fugir da sua mente a id\u00e9ia, \u00e9 necess\u00e1rio refazerse,\" (l. 22-23), a parte destacada pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363219,"hashId":"80ee859f4d53b4d3b0330a4e95328ad8","enunciado":"Em \"<B>Ao fugir<\/B> da sua mente a id\u00e9ia, \u00e9 necess\u00e1rio refazerse,\"\r\n(l. 22-23), a parte destacada pode ser substitu\u00edda,\r\nsem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","resposta":1294046,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora fuja ...","id":1294042,"corpo":"Embora fuja ...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fim de que fuja ...","id":1294043,"corpo":"A fim de que fuja ...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por isso foge ...","id":1294044,"corpo":"Por isso foge ...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de fugir ...","id":1294045,"corpo":"Apesar de fugir ...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando foge ...","id":1294046,"corpo":"Quando foge ...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214092,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/363219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conjunto dos termos destacados em \"A voz \u00e9 a express\u00e3o da alma.\" (l. 7), N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo o sentido de","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363220,"hashId":"2ec20ebb67a3c039aa0b9873dda5b24b","enunciado":"No conjunto dos termos destacados em \"A voz \u00e9 a express\u00e3o\r\n<B>da alma<\/B>.\" (l. 7), <B>N\u00c3O<\/B> est\u00e1 inclu\u00eddo o sentido de","resposta":1294052,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gesto.","id":1294052,"corpo":"gesto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter.","id":1294053,"corpo":"car\u00e1ter.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intimismo.","id":1294054,"corpo":"intimismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00f5es.","id":1294055,"corpo":"emo\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sentimentos. ","id":1294056,"corpo":"sentimentos.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214092,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/363220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo em destaque tem valor sint\u00e1tico diferente dos demais.","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363227,"hashId":"b3a7f287ad46aaf9897bc0e78f54637e","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo em destaque tem valor sint\u00e1tico\r\ndiferente dos demais.","resposta":1294086,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"As palavras juntas formam frases, ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos.\" (l. 11-12)","id":1294082,"corpo":"\"<B>As palavras juntas<\/B> formam frases, ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos.\"\r\n(l. 11-12)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"No cotidiano, as pessoas n\u00e3o t\u00eam mais tempo para dialogar.\" (l. 28-29)","id":1294083,"corpo":"<p align=justify>\"No cotidiano, <B>as pessoas<\/B> n\u00e3o t\u00eam mais tempo para\r\ndialogar.\" (l. 28-29)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"elas se tornam vivas, dando uma sensa\u00e7\u00e3o de bemestar,\" (l. 31-32)","id":1294084,"corpo":"<p align=justify>\"<B>elas<\/B> se tornam vivas, dando uma sensa\u00e7\u00e3o de bemestar,\"\r\n(l. 31-32)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\" porque a id\u00e9ia se perpetua e \u00e9 transmitida de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o.\" (l. 38-39)","id":1294085,"corpo":"<p align=justify>\" porque <B>a id\u00e9ia<\/B> se perpetua e \u00e9 transmitida de gera\u00e7\u00e3o\r\npara gera\u00e7\u00e3o.\" (l. 38-39)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"A mobiliza\u00e7\u00e3o social \u00e9 um ato de comunica\u00e7\u00e3o.\" (l. 45-46)","id":1294086,"corpo":"<p align=justify>\"A mobiliza\u00e7\u00e3o social \u00e9 <B>um ato de comunica\u00e7\u00e3o<\/B>.\" (l. 45-46)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214092,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/363227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o padr\u00e3o culto, a express\u00e3o destacada N\u00c3O pode ser substitu\u00edda por ele(a) em","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363229,"hashId":"85f5b9314dc20667249af1885ec383ac","enunciado":"Segundo o padr\u00e3o culto, a express\u00e3o destacada <B>N\u00c3O<\/B> pode\r\nser substitu\u00edda por ele(a) em","resposta":1294096,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem tem condi\u00e7\u00f5es de elaborar id\u00e9ias.","id":1294092,"corpo":"<p align=justify><B>O homem<\/B> tem condi\u00e7\u00f5es de elaborar id\u00e9ias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ser humano precisa se expressar.","id":1294093,"corpo":"<B>O ser humano<\/B> precisa se expressar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A voz \u00e9 a express\u00e3o da alma.","id":1294094,"corpo":"<p align=justify><B>A voz<\/B> \u00e9 a express\u00e3o da alma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa maneira de comunica\u00e7\u00e3o desenvolve a linguagem.","id":1294095,"corpo":"<p align=justify><B>Essa maneira de comunica\u00e7\u00e3o<\/B> desenvolve a\r\nlinguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstramos a nossa personalidade.","id":1294096,"corpo":"<p align=justify>Demonstramos a <B>nossa personalidade.<\/B><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214092,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_02.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/363229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The central theme of this text is the","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363235,"hashId":"62e4c6624927adc6bfb31c928c2b9d16","enunciado":"The central theme of this text is the","resposta":1294121,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"use of handheld gaming devices and sites such as Edutopia.org in schools.","id":1294117,"corpo":"use of handheld gaming devices and sites such as\r\nEdutopia.org in schools.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decadence of the world&#39;s societies in sixty years, when today&#39;s kindergarteners will be retiring.","id":1294118,"corpo":"decadence of the world&#39;s societies in sixty years, when\r\ntoday&#39;s kindergarteners will be retiring.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emergence of new forms of energy, advances in medicine and means of communication.","id":1294119,"corpo":"emergence of new forms of energy, advances in medicine\r\nand means of communication.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unlimited possibilities of globalization and emerging technologies that make the world a better place.","id":1294120,"corpo":"unlimited possibilities of globalization and emerging\r\ntechnologies that make the world a better place.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"importance of developing innovative educational strategies to meet the needs of the students in the new century.","id":1294121,"corpo":"importance of developing innovative educational strategies\r\nto meet the needs of the students in the new century.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214101,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/363235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to Dr. Douglas Kellner in Paragraph 2 (lines 5-10), the technological revolution of the 21st century","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363236,"hashId":"0e2526753a9ec997f8b3195e7e059a57","enunciado":"According to Dr. Douglas Kellner in Paragraph 2 (lines 5-10), the technological revolution of the 21<SUP>st <\/SUP>century","resposta":1294133,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cannot change the way people live nowadays.","id":1294131,"corpo":"cannot change the way people live nowadays.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can mark the transition from an oral to a print culture.","id":1294132,"corpo":"can mark the transition from an oral to a print culture.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has been unprecedented in the history of human societies.","id":1294133,"corpo":"has been unprecedented in the history of human societies.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"will only bring negative consequences to the future generations.","id":1294134,"corpo":"will only bring negative consequences to the future\r\ngenerations.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"will be less important to mankind than the invention of the printing press.","id":1294135,"corpo":"will be less important to mankind than the invention of\r\nthe printing press.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214101,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/363236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In Paragraph 6 (lines 34-48), the author uses the expressions \"digital natives\" and \"digital immigrants\". Choose the alternative that correctly explains the meanings of these expressions in the text.","provas":[{"id":6183,"cargo":{"descricao":"Assistente em Ci\u00eancia 1-I","id":11089},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-ciencia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Ci\u00eancia 1-I - 2008"},{"id":20401,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia 1-I","id":11090},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"capes-2008-cesgranrio-assistente-em-tecnologia-1-i","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CAPES - Assistente em Tecnologia 1-I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":363244,"hashId":"be8863183c5c4db3329e301f9a826bce","enunciado":"In Paragraph 6 (lines 34-48), the author uses the expressions\r\n\"digital natives\" and \"digital immigrants\". Choose the alternative\r\nthat correctly explains the meanings of these expressions in\r\nthe text.","resposta":1294174,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Digital immigrants\" refers to the fact that the students are immigrating to a new world, different from the one they were born into.","id":1294171,"corpo":"\"Digital immigrants\" refers to the fact that the students\r\nare immigrating to a new world, different from the one\r\nthey were born into.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Digital natives\" means that the educators are familiar with the new electronic devices, because they grew up in this technological environment.","id":1294172,"corpo":"\"Digital natives\" means that the educators are familiar\r\nwith the new electronic devices, because they grew up in\r\nthis technological environment.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Digital natives\" and \"digital immigrants\" are used to symbolize the extreme intimacy of students and educators with technology.","id":1294173,"corpo":"\"Digital natives\" and \"digital immigrants\" are used to\r\nsymbolize the extreme intimacy of students and\r\neducators with technology.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Digital natives\" and \"digital immigrants\" are used to symbolize, respectively, today&#39;s students&#39; intimacy and the educators&#39; unfamiliarity with technology.","id":1294174,"corpo":"\"Digital natives\" and \"digital immigrants\" are used to\r\nsymbolize, respectively, today&#39;s students&#39; intimacy and\r\nthe educators&#39; unfamiliarity with technology.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Digital natives\" refers to both students and educators who make good use of technology, while \"digital immigrants\" refers only to students who still need to learn to use computers.","id":1294175,"corpo":"\"Digital natives\" refers to both students and educators\r\nwho make good use of technology, while \"digital\r\nimmigrants\" refers only to students who still need to learn\r\nto use computers.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":214101,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6183\/Imagem_05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/363244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imprima\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica deve ser aplicada, com rolo de l\u00e3 de carneiro ou trincha, embaixo da camada de regulariza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5598,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":294946,"hashId":"c7170ba6f2fec3c3de89080900e74829","enunciado":"<p align=justify>A imprima\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica deve ser aplicada, com rolo de l\u00e3 de\r\ncarneiro ou trincha, embaixo da camada de regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1090727,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Muito se tem discutido acerca da validade do processo mencionado no texto, tendo em vista os desafios t\u00e9cnicos a serem enfrentados, sobretudo nas regi\u00f5es com chuvas abundantes e forte incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o solar. Empresas especializadas em impermeabiliza\u00e7\u00e3o garantem, entretanto, que a escolha correta dos materiais e uma execu\u00e7\u00e3o adequada possibilitam o uso extensivo das coberturas planas e dos terra\u00e7os-jardim, t\u00e3o decantados pela vanguarda modernista. \u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e no que se refere \u00e0 impermeabiliza\u00e7\u00e3o de coberturas planas, julgue os itens a seguir.","id":184717,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5598\/Imagem_53.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Muito se tem discutido acerca da validade do processo mencionado no texto, tendo em vista os desafios t\u00e9cnicos a serem enfrentados, sobretudo nas regi\u00f5es com chuvas abundantes e forte incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o solar. Empresas especializadas em impermeabiliza\u00e7\u00e3o garantem, entretanto, que a escolha correta dos materiais e uma execu\u00e7\u00e3o adequada possibilitam o uso extensivo das coberturas planas e dos terra\u00e7os-jardim, t\u00e3o decantados pela vanguarda modernista. \u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es apresentadas e no que se refere \u00e0 impermeabiliza\u00e7\u00e3o de coberturas planas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/294946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o policarbonato como o vidro em cores mais escuras absorvem menos calor que esses respectivos materiais incolores.","provas":[{"id":5598,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":294990,"hashId":"2a56ffcef037238e0fb01735ad4ed619","enunciado":"<p align=justify>Tanto o policarbonato como o vidro em cores mais escuras\r\nabsorvem menos calor que esses respectivos materiais\r\nincolores.<\/p>","resposta":1090816,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O policarbonato tem, cada vez mais, substitu\u00eddo o vidro no fechamento de coberturas e esquadrias. Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a utiliza\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas de vidro e chapas de policarbonato de mesma espessura em projetos de arquitetura.","id":184729,"enunciado":"<p align=justify>O policarbonato tem, cada vez mais, substitu\u00eddo o vidro no\r\nfechamento de coberturas e esquadrias. Julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nconsiderando a utiliza\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas de vidro e chapas de\r\npolicarbonato de mesma espessura em projetos de arquitetura.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/294990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ferramentas 25, 26, 27 e 28, mostradas na figura III, est\u00e3o relacionadas \u00e0 modelagem por superf\u00edcies.","provas":[{"id":5598,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":295025,"hashId":"9cab35a719733daef490763418109490","enunciado":"<p align=justify>As ferramentas 25, 26, 27 e 28, mostradas na figura III, est\u00e3o\r\nrelacionadas \u00e0 modelagem por superf\u00edcies.<\/p>","resposta":1090893,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1090893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1090894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras apresentadas acima, referentes ao programa 3D do AutoCAD, julgue os itens seguintes.","id":184739,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5598\/Imagem_54.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras apresentadas acima, referentes ao programa 3D do AutoCAD, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/295025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A figura abaixo apresenta a composi\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta e direcional. ","provas":[{"id":5598,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":295122,"hashId":"4f15d2e13013b536413da9975d6235ff","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>A figura abaixo apresenta a composi\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta e direcional.<\/P>\r\n<P>             <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5598\/24.gif><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1091094,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, foi reproduzida uma figura da NBR 9050\/2004, que trata da acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancias a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, e apresentado um significado para a figura. Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 correspond\u00eancia entre o significado e a figura apresentados.","id":184745,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, foi reproduzida uma figura da\r\nNBR 9050\/2004, que trata da acessibilidade de pessoas\r\nportadoras de defici\u00eancias a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e\r\nequipamentos urbanos, e apresentado um significado para a\r\nfigura. Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncorrespond\u00eancia entre o significado e a figura apresentados.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/295122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo corresponde ao s\u00edmbolo internacional de acesso. ","provas":[{"id":5598,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":295125,"hashId":"46673ab18afe868dc92ac7bce26efa72","enunciado":"<p align=justify><P>A figura abaixo corresponde ao s\u00edmbolo internacional de acesso.<\/P>\r\n<P>            <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5598\/Imagem_113.gif><\/P><\/p>","resposta":1091101,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, foi reproduzida uma figura da NBR 9050\/2004, que trata da acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancias a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, e apresentado um significado para a figura. Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 correspond\u00eancia entre o significado e a figura apresentados.","id":184745,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, foi reproduzida uma figura da\r\nNBR 9050\/2004, que trata da acessibilidade de pessoas\r\nportadoras de defici\u00eancias a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e\r\nequipamentos urbanos, e apresentado um significado para a\r\nfigura. Julgue os itens que se seguem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncorrespond\u00eancia entre o significado e a figura apresentados.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/295125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que Z assuma valores n\u00e3o-negativos, segundo a desigualdade de Markov, \u00e9 correto afirmar que a mediana dos valores exportados por empresa em 2006 foi superior a US$ 0,6 milh\u00e3o.","provas":[{"id":5618,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-estrategia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia - 2008"},{"id":20485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":295194,"hashId":"3bf75af513c34fac3ebe02ec584bdc44","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que Z assuma valores n\u00e3o-negativos, segundo a\r\ndesigualdade de Markov, \u00e9 correto afirmar que a mediana dos\r\nvalores exportados por empresa em 2006 foi superior a US$ 0,6\r\nmilh\u00e3o.<\/p>","resposta":1091250,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta o n\u00famero (X) das pequenas empresas exportadoras da Bahia, a participa\u00e7\u00e3o percentual (Y) dessas empresas no total de firmas exportadoras da Bahia e o valor exportado (Z), de 1998, 2002, 2005 e 2006. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":184783,"enunciado":"<p align=justify><P>A tabela abaixo apresenta o n\u00famero (X) das pequenas empresas exportadoras da Bahia, a participa\u00e7\u00e3o percentual (Y) dessas empresas no total de firmas exportadoras da Bahia e o valor exportado (Z), de 1998, 2002, 2005 e 2006.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5618\/Imagem_114.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Cadeias de Markov","oab":false,"nome":"Cadeias de Markov","pai":426684,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426711,"slug":"estatistica-cadeias-de-markov"}],"slug":"estatistica\/295194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que a seq\u00fc\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es da vari\u00e1vel Z formam uma s\u00e9rie temporal, \u00e9 correto afirmar que a correla\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis Z1 = {26, 39, 45} e Z2 = {20, 26, 39} \u00e9 a autocorrela\u00e7\u00e3o na primeira defasagem (ou lag 1).","provas":[{"id":5618,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia","id":3891},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-estrategia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estrat\u00e9gia - 2008"},{"id":20485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":11170},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE BA","id":1360,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-ba-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":295198,"hashId":"73c7de3acc222b2a5f397cc5fde0893a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a seq\u00fc\u00eancia das observa\u00e7\u00f5es da vari\u00e1vel Z formam uma s\u00e9rie temporal, \u00e9 correto afirmar que a correla\u00e7\u00e3o linear entre as vari\u00e1veis Z1 = {26, 39, 45} e Z2 = {20, 26, 39} \u00e9 a autocorrela\u00e7\u00e3o na primeira defasagem (ou <EM>lag<\/EM> 1).<\/p>","resposta":1091258,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1091257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1091258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela abaixo apresenta o n\u00famero (X) das pequenas empresas exportadoras da Bahia, a participa\u00e7\u00e3o percentual (Y) dessas empresas no total de firmas exportadoras da Bahia e o valor exportado (Z), de 1998, 2002, 2005 e 2006. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":184783,"enunciado":"<p align=justify><P>A tabela abaixo apresenta o n\u00famero (X) das pequenas empresas exportadoras da Bahia, a participa\u00e7\u00e3o percentual (Y) dessas empresas no total de firmas exportadoras da Bahia e o valor exportado (Z), de 1998, 2002, 2005 e 2006.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5618\/Imagem_114.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries Temporais","oab":false,"nome":"S\u00e9ries Temporais","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7231,"slug":"estatistica-series-temporais"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"}],"slug":"estatistica\/295198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pessimista n\u00e3o \u00e9 inimigo das idealiza\u00e7\u00f5es, pois tem apego pelo que lhe parece essencial. A frase acima permanecer\u00e1 correta caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por:","provas":[{"id":6148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":375821,"hashId":"47318f1c1ba114d5731aeb078ca31424","enunciado":"<P align=justify>O pessimista n\u00e3o \u00e9 <U>inimigo das<\/U> idealiza\u00e7\u00f5es, pois tem <U>apego pelo que<\/U> lhe parece essencial. <\/P>\r\n<P align=justify>A frase acima permanecer\u00e1 correta caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por:<\/P>","resposta":1341879,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adverso nas - atra\u00e7\u00e3o no que","id":1341876,"corpo":"<p align=justify>adverso nas - atra\u00e7\u00e3o no que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imune com as - afinidade do que","id":1341877,"corpo":"<p align=justify>imune com as - afinidade do que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contendor \u00e0s - proximidade com o que","id":1341878,"corpo":"<p align=justify>contendor \u00e0s - proximidade com o que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hostil \u00e0s - afei\u00e7\u00e3o ao que","id":1341879,"corpo":"<p align=justify>hostil \u00e0s - afei\u00e7\u00e3o ao que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contr\u00e1rio das - inclina\u00e7\u00e3o do que","id":1341880,"corpo":"<p align=justify>contr\u00e1rio das - inclina\u00e7\u00e3o do que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue. ","id":220914,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6148\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/375821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 inteiramente clara e correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":6148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":375823,"hashId":"d0badd9f7a5b6566743edd50ab292f78","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 inteiramente clara e correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte\r\nfrase:<\/p>","resposta":1341890,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que sucita posi\u00e7\u00f5es extremadas; ele inclui tanto a admira\u00e7\u00e3o como a deprecia\u00e7\u00e3o, entre os brasileiros.","id":1341886,"corpo":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um pa\u00eds que sucita posi\u00e7\u00f5es extremadas;\r\nele inclui tanto a admira\u00e7\u00e3o como a deprecia\u00e7\u00e3o, entre\r\nos brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora parece que a humanidade n\u00e3o tem jeito, e viceversa; nesses dilemas entre otimismo e o pessimismo vivemos todos.","id":1341887,"corpo":"<p align=justify>Ora parece que a humanidade n\u00e3o tem jeito, e viceversa;\r\nnesses dilemas entre otimismo e o pessimismo\r\nvivemos todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muitos homens se valem da cren\u00e7a religiosa para se auto-sacrificarem em protesto pol\u00edtico, em cujo tamb\u00e9m morrem v\u00e1rios inocentes.","id":1341888,"corpo":"<p align=justify>Muitos homens se valem da cren\u00e7a religiosa para se\r\nauto-sacrificarem em protesto pol\u00edtico, em cujo tamb\u00e9m\r\nmorrem v\u00e1rios inocentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante o pessimismo, os otimistas tamb\u00e9m podem ter momentos em que se manifestam em meio \u00e0 uma grande insatisfa\u00e7\u00e3o.","id":1341889,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o obstante o pessimismo, os otimistas tamb\u00e9m\r\npodem ter momentos em que se manifestam em\r\nmeio \u00e0 uma grande insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a ir\u00f4nica frase final, o autor do texto sugere que o pessimismo e o otimismo podem ser considerados simples varia\u00e7\u00f5es do nosso humor.","id":1341890,"corpo":"<p align=justify>Com a ir\u00f4nica frase final, o autor do texto sugere que\r\no pessimismo e o otimismo podem ser considerados\r\nsimples varia\u00e7\u00f5es do nosso humor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue. ","id":220914,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6148\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/375823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras est\u00e3o corretamente grafadas na frase:","provas":[{"id":6148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":375829,"hashId":"7acb8cf6fa2ed98e5a8644465917cbda","enunciado":"<p align=justify>Todas as palavras est\u00e3o corretamente grafadas na frase:<\/p>","resposta":1341916,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o cr\u00ea em rixa, mas em complementaridade entre o pessimismo e o otimismo, admitindo, assim, flexibiliza\u00e7\u00e3o das sensa\u00e7\u00f5es humanas.","id":1341916,"corpo":"<p align=justify>Ela n\u00e3o cr\u00ea em rixa, mas em complementaridade entre\r\no pessimismo e o otimismo, admitindo, assim, flexibiliza\u00e7\u00e3o\r\ndas sensa\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sensa\u00e7\u00f5es espectantes produzem, entre os mais pessimistas, muito temor, e entre os otimistas, uma gososa, deleitosa ansiedade.","id":1341917,"corpo":"<p align=justify>As sensa\u00e7\u00f5es espectantes produzem, entre os mais\r\npessimistas, muito temor, e entre os otimistas, uma\r\ngososa, deleitosa ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas pessoas n\u00e3o admitem hesita\u00e7\u00e3o ou abstens\u00e3o, quando nos inquirem: voc\u00ea se arroula entre os pessimistas ou entre os otimistas?","id":1341918,"corpo":"<p align=justify>Algumas pessoas n\u00e3o admitem hesita\u00e7\u00e3o ou abstens\u00e3o,\r\nquando nos inquirem: voc\u00ea se arroula entre os\r\npessimistas ou entre os otimistas?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em tese, n\u00e3o se deve previlegiar o otimismo ou o pessimismo; esses humores n\u00e3o reinvindicam, por si mesmos, nenhuma hegemonia.","id":1341919,"corpo":"<p align=justify>Em tese, n\u00e3o se deve previlegiar o otimismo ou o\r\npessimismo; esses humores n\u00e3o reinvindicam, por si\r\nmesmos, nenhuma hegemonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor do texto se apoia na tese segundo a qual n\u00e3o se deve descriminar em definitivo entre o pessimismo e o otimismo.","id":1341920,"corpo":"<p align=justify>O autor do texto se apoia na tese segundo a qual\r\nn\u00e3o se deve descriminar em definitivo entre o pessimismo\r\ne o otimismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue. ","id":220914,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6148\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/375829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 adotar uma forma do plural para preencher corretamente a frase:","provas":[{"id":6148,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":375831,"hashId":"763c04415b237d4dd7b7b3d7c12b230e","enunciado":"<p align=justify>O verbo indicado entre par\u00eanteses dever\u00e1 adotar uma\r\nforma do plural para preencher corretamente a frase:<\/p>","resposta":1341929,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As raz\u00f5es a que se ...... (apegar) o maior dos pessimistas podem ser an\u00e1logas \u00e0s do maior otimista.","id":1341926,"corpo":"<p align=justify>As raz\u00f5es a que se ...... (apegar) o maior dos pessimistas\r\npodem ser an\u00e1logas \u00e0s do maior otimista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se lhes ...... (convir) preferir os pessimistas aos otimistas, aceitemos o fato.","id":1341927,"corpo":"<p align=justify>Se lhes ...... (convir) preferir os pessimistas aos otimistas,\r\naceitemos o fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as pessoas mais sensatas, ...... (implicar) s\u00e9rios riscos a dr\u00e1stica divis\u00e3o entre pessimistas e otimistas.","id":1341928,"corpo":"<p align=justify>Para as pessoas mais sensatas, ...... (implicar) s\u00e9rios\r\nriscos a dr\u00e1stica divis\u00e3o entre pessimistas e otimistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualquer pessoa ...... (poder) ocorrer, neste tempo de radicalismos, argumentos em favor da mais pessimista expectativa hist\u00f3rica.","id":1341929,"corpo":"<p align=justify>A qualquer pessoa ...... (poder) ocorrer, neste tempo\r\nde radicalismos, argumentos em favor da mais pessimista\r\nexpectativa hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos velhos c\u00e9ticos n\u00e3o se ...... (costumar) associar, em geral, sen\u00e3o o pessimismo impenitente dos que muito se amarguraram.","id":1341930,"corpo":"<p align=justify>Aos velhos c\u00e9ticos n\u00e3o se ...... (costumar) associar,\r\nem geral, sen\u00e3o o pessimismo impenitente dos que\r\nmuito se amarguraram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue. ","id":220914,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 40 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6148\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/375831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O autor do texto justifica a formula\u00e7\u00e3o de paradoxos gratuitos ao consider\u00e1-la um v\u00e1lido e necess\u00e1rio recurso estil\u00edstico. II. A introje\u00e7\u00e3o de algum pessimismo num otimista deve-se, por vezes, a um alt\u00edssimo grau de expectativa por \u00eaxtases supremos. III. Os jornais e os notici\u00e1rios de TV levam-nos a emo\u00e7\u00f5es ambivalentes porque nosso humor \u00e9 extremamente vari\u00e1vel. Est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370190,"hashId":"496de0d7f6c8bce3d5576115b76d6667","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O autor do texto justifica a formula\u00e7\u00e3o de paradoxos gratuitos ao consider\u00e1-la um v\u00e1lido e necess\u00e1rio recurso estil\u00edstico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A introje\u00e7\u00e3o de algum pessimismo num otimista deve-se, por vezes, a um alt\u00edssimo grau de expectativa por \u00eaxtases supremos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os jornais e os notici\u00e1rios de TV levam-nos a emo\u00e7\u00f5es ambivalentes porque nosso humor \u00e9 extremamente vari\u00e1vel. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto SOMENTE o que se afirma em<\/P>","resposta":1320723,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1320722,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1320723,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1320724,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1320725,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1320726,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":218023,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/370190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva \u00e9:","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370193,"hashId":"b61d128d18a975d7a36c2c86b71d6e81","enunciado":"A frase que admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva \u00e9:","resposta":1320738,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prova de que n\u00e3o somos uma coisa s\u00f3 est\u00e1 em cada dia que amanhece.","id":1320737,"corpo":"A prova de que n\u00e3o somos uma coisa s\u00f3 est\u00e1 em\r\ncada dia que amanhece.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outro dia recortei da Internet este fragmento de um blog (...).","id":1320738,"corpo":"Outro dia recortei da Internet este fragmento de um\r\nblog (...).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A humanidade n\u00e3o tem jeito.","id":1320739,"corpo":"A humanidade n\u00e3o tem jeito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pessimista n\u00e3o \u00e9 inimigo das idealiza\u00e7\u00f5es, muito pelo contr\u00e1rio.","id":1320740,"corpo":"O pessimista n\u00e3o \u00e9 inimigo das idealiza\u00e7\u00f5es, muito\r\npelo contr\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nem tudo est\u00e1 perdido.","id":1320741,"corpo":"Nem tudo est\u00e1 perdido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":218023,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/370193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o plenamente observadas na frase:","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370194,"hashId":"91c1a06b6f9bebeb0e37a514969060df","enunciado":"As normas de concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o plenamente\r\nobservadas na frase:","resposta":1320746,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que h\u00e1 de mais terr\u00edvel nas cenas de viol\u00eancia transmitidas pela TV est\u00e3o nas rea\u00e7\u00f5es de indiferen\u00e7a de alguns espectadores.","id":1320742,"corpo":"O que h\u00e1 de mais terr\u00edvel nas cenas de viol\u00eancia\r\ntransmitidas pela TV est\u00e3o nas rea\u00e7\u00f5es de indiferen\u00e7a\r\nde alguns espectadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se devem responder aos sacrif\u00edcios humanos com o cinismo de quem se julga superior.","id":1320743,"corpo":"N\u00e3o se devem responder aos sacrif\u00edcios humanos\r\ncom o cinismo de quem se julga superior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se levante contra o pessimista as acusa\u00e7\u00f5es de imobilismo moral e inconseq\u00fc\u00eancia pol\u00edtica.","id":1320744,"corpo":"N\u00e3o se levante contra o pessimista as acusa\u00e7\u00f5es de\r\nimobilismo moral e inconseq\u00fc\u00eancia pol\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que n\u00e3o houvessem outras raz\u00f5es, o surdo idealismo dos pessimistas bastaria para os aceitarmos.","id":1320745,"corpo":"Ainda que n\u00e3o houvessem outras raz\u00f5es, o surdo idealismo\r\ndos pessimistas bastaria para os aceitarmos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os otimistas n\u00e3o julguem os pessimistas, nem estes \u00e0queles, pois ambos convergem para alguma forma de idealismo.","id":1320746,"corpo":"Os otimistas n\u00e3o julguem os pessimistas, nem estes\r\n\u00e0queles, pois ambos convergem para alguma forma\r\nde idealismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":218023,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem03.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem04.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5935\/imagem05.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/370194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Receita p\u00fablica classifica-se em dois grupos denominados receitas","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370207,"hashId":"ecacd84d29445fd31931c9350027b0e5","enunciado":"Receita p\u00fablica classifica-se em dois grupos denominados\r\nreceitas","resposta":1320813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correntes e de capital.","id":1320812,"corpo":"correntes e de capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1320813,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1ria e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrimonial e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1320814,"corpo":"patrimonial e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrimonial e tribut\u00e1ria.","id":1320815,"corpo":"patrimonial e tribut\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria e de capital.","id":1320816,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1ria e de capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/370207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es do ciclo PDCA: I. monitorar e medir os processos e produtos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas, objetivos e requisitos para o produto e registrar os resultados; II. melhorar o desempenho dos processos. Estas a\u00e7\u00f5es relacionam-se, respectivamente, com as fases de:","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370211,"hashId":"478a29c7baf9b68f84783e351d6d3458","enunciado":"<P>Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es do ciclo PDCA: <\/P>\r\n<P>I. monitorar e medir os processos e produtos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas, objetivos e requisitos para o produto e registrar os resultados; <\/P>\r\n<P>II. melhorar o desempenho dos processos.<\/P>\r\n<P> Estas a\u00e7\u00f5es relacionam-se, respectivamente, com as fases de:<\/P>","resposta":1320835,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es corretivas e desenvolvimento.","id":1320832,"corpo":"a\u00e7\u00f5es corretivas e desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es corretivas e desenvolvimento.","id":1320833,"corpo":"a\u00e7\u00f5es corretivas e desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento e desenvolvimento.","id":1320834,"corpo":"planejamento e desenvolvimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle e a\u00e7\u00f5es corretivas.","id":1320835,"corpo":"controle e a\u00e7\u00f5es corretivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento e controle.","id":1320836,"corpo":"planejamento e controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/370211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identificar, compreender e gerenciar os processos interrelacionados como um sistema contribui para a efic\u00e1cia e a efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o no sentido desta atingir seus objetivos. Este \u00e9 um dos princ\u00edpios de gest\u00e3o da qualidade que se refere \u00e0","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370213,"hashId":"ee38f75aa2a77fb15bf77ea74c6aac80","enunciado":"Identificar, compreender e gerenciar os processos interrelacionados\r\ncomo um sistema contribui para a efic\u00e1cia e\r\na efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o no sentido desta atingir seus\r\nobjetivos. Este \u00e9 um dos princ\u00edpios de gest\u00e3o da qualidade\r\nque se refere \u00e0","resposta":1320842,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o.","id":1320842,"corpo":"abordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abordagem de processo.","id":1320843,"corpo":"abordagem de processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoria cont\u00ednua.","id":1320844,"corpo":"melhoria cont\u00ednua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abordagem factual para a tomada de decis\u00e3o.","id":1320845,"corpo":"abordagem factual para a tomada de decis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacidade de envolvimento das pessoas.","id":1320846,"corpo":"capacidade de envolvimento das pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/370213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de planejamento, a estrat\u00e9gia da empresa voltada para a domina\u00e7\u00e3o de um segmento de mercado que ela atua, concentrando os seus esfor\u00e7os e recursos na preserva\u00e7\u00e3o de algumas vantagens competitivas, denomina- se estrat\u00e9gia de","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370215,"hashId":"b68686da13d620317a4d70a7ba22914e","enunciado":"No processo de planejamento, a estrat\u00e9gia da empresa\r\nvoltada para a domina\u00e7\u00e3o de um segmento de mercado\r\nque ela atua, concentrando os seus esfor\u00e7os e recursos\r\nna preserva\u00e7\u00e3o de algumas vantagens competitivas, denomina-\r\nse estrat\u00e9gia de","resposta":1320853,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabilidade.","id":1320852,"corpo":"estabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nicho.","id":1320853,"corpo":"nicho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreviv\u00eancia.","id":1320854,"corpo":"sobreviv\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":1320855,"corpo":"especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o.","id":1320856,"corpo":"expans\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/370215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o de Herzberg, estilo de supervis\u00e3o, pol\u00edticas empresariais, condi\u00e7\u00f5es ambientais, rela\u00e7\u00f5es interpessoais, status, remunera\u00e7\u00e3o e vida pessoal s\u00e3o chamados fatores","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370217,"hashId":"6bf64f8561ab593b48f8fbac645937f9","enunciado":"Pela Teoria da Motiva\u00e7\u00e3o de Herzberg, estilo de supervis\u00e3o,\r\npol\u00edticas empresariais, condi\u00e7\u00f5es ambientais, rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais, status, remunera\u00e7\u00e3o e vida pessoal\r\ns\u00e3o chamados fatores","resposta":1320865,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de auto-estima.","id":1320862,"corpo":"de auto-estima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motivacionais.","id":1320863,"corpo":"motivacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fisiol\u00f3gicos.","id":1320864,"corpo":"fisiol\u00f3gicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higi\u00eanicos.","id":1320865,"corpo":"higi\u00eanicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de poder.","id":1320866,"corpo":"de poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/370217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que, a ajuda de custo do servidor p\u00fablico federal ser\u00e1 calculada sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o, conforme dispuser em regulamento,","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370228,"hashId":"3b01dd44f02fcf4a143d7e083d677f6b","enunciado":"\u00c9 certo que, a ajuda de custo do servidor p\u00fablico federal\r\nser\u00e1 calculada sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o, conforme\r\ndispuser em regulamento,","resposta":1320912,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a 3 (tr\u00eas) meses.","id":1320912,"corpo":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente\r\na 3 (tr\u00eas) meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devendo ser fixada no valor de 15 (quinze) a 45 (quarenta e cinco) dias.","id":1320913,"corpo":"devendo ser fixada no valor de 15 (quinze) a 45\r\n(quarenta e cinco) dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a 4 (quatro) meses.","id":1320914,"corpo":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente\r\na 4 (quatro) meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devendo ser fixada no valor de 15 (quinze) a 30 (trinta) dias.","id":1320915,"corpo":"devendo ser fixada no valor de 15 (quinze) a 30\r\n(trinta) dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a_ _2_ (_d_o_is_)_ _m_e_s_e_s_. ","id":1320916,"corpo":"n\u00e3o podendo exceder a import\u00e2ncia correspondente a_ _2_ (_d_o_is_)_ _m_e_s_e_s_.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/370228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 9.784\/99, considere: I. Ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores, que dever\u00e3o dificultar o exerc\u00edcio de seus direitos e o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es. II. Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que seja interessado ou n\u00e3o, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas. III. Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente. IV. Fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei. \u00c9 correto afirmar que, perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros que lhe sejam assegurados, o administrado tem os direitos apontados APENAS em","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370229,"hashId":"2bb7dc25ebb124a3a522fe5416c41e83","enunciado":"<P>De acordo com a Lei no 9.784\/99, considere: <\/P>\r\n<P>I. Ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores, que dever\u00e3o dificultar o exerc\u00edcio de seus direitos e o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>II. Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que seja interessado ou n\u00e3o, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas. <\/P>\r\n<P>III. Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente. <\/P>\r\n<P>IV. Fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que, perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros que lhe sejam assegurados, o administrado tem os direitos apontados APENAS em<\/P>","resposta":1320925,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1320922,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1320923,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1320924,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1320925,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1320926,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/370229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo, segundo a Lei no 9.784\/99, quando dados, atua\u00e7\u00f5es ou documentos solicitados ao interessado forem necess\u00e1rios \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de pedido formulado, o n\u00e3o atendimento no prazo fixado pela Administra\u00e7\u00e3o para a respectiva apresenta\u00e7\u00e3o implicar\u00e1","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370231,"hashId":"a4c77383f3a2683c4ccbef8f5e5bdf90","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo, segundo a Lei\r\nno 9.784\/99, quando dados, atua\u00e7\u00f5es ou documentos\r\nsolicitados ao interessado forem necess\u00e1rios \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o\r\nde pedido formulado, o n\u00e3o atendimento no prazo fixado\r\npela Administra\u00e7\u00e3o para a respectiva apresenta\u00e7\u00e3o\r\nimplicar\u00e1","resposta":1320934,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no reconhecimento da verdade dos fatos.","id":1320932,"corpo":"no reconhecimento da verdade dos fatos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pena de multa no valor correspondente a dois sal\u00e1rios m\u00ednimos vigentes.","id":1320933,"corpo":"na pena de multa no valor correspondente a dois\r\nsal\u00e1rios m\u00ednimos vigentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no arquivamento do processo.","id":1320934,"corpo":"no arquivamento do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na ren\u00fancia de direito pelo administrado.","id":1320935,"corpo":"na ren\u00fancia de direito pelo administrado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":1320936,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem\r\npena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/370231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de direitos e garantias fundamentais, \u00e9 INCORRETO que","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370233,"hashId":"ae48e95386439f7755893531ff4a79f5","enunciado":"Em tema de direitos e garantias fundamentais, \u00e9\r\nINCORRETO que","resposta":1323774,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.","id":1323772,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.","id":1323773,"corpo":"<p align=justify>constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o\r\nde grupos armados, civis ou militares, contra a\r\nordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0s penas de reclus\u00e3o, deten\u00e7\u00e3o ou multa.","id":1323774,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e\r\nprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0s penas de reclus\u00e3o, deten\u00e7\u00e3o\r\nou multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","id":1323775,"corpo":"<p align=justify>a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio\r\nles\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":1323776,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem\r\npena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/370233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o civil brasileira, N\u00c3O cessar\u00e1 para os menores a incapacidade","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370243,"hashId":"476e19cd8b1e239ceb77f89050d8103d","enunciado":"Nos termos estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o civil brasileira,\r\nN\u00c3O cessar\u00e1 para os menores a incapacidade","resposta":1320983,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de emprego e em fun\u00e7\u00e3o dele, o menor com dezesseis anos completos tenha economia pr\u00f3pria.","id":1320982,"corpo":"pela exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o de emprego e em fun\u00e7\u00e3o\r\ndele, o menor com dezesseis anos completos tenha\r\neconomia pr\u00f3pria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela concess\u00e3o dos pais, mediante instrumento particular, independentemente de homologa\u00e7\u00e3o judicial, se o menor tiver dezesseis anos completos.","id":1320983,"corpo":"pela concess\u00e3o dos pais, mediante instrumento\r\nparticular, independentemente de homologa\u00e7\u00e3o\r\njudicial, se o menor tiver dezesseis anos completos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela cola\u00e7\u00e3o de grau em curso de ensino superior.","id":1320984,"corpo":"pela cola\u00e7\u00e3o de grau em curso de ensino superior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.","id":1320985,"corpo":"pelo exerc\u00edcio de emprego p\u00fablico efetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo casamento.","id":1320986,"corpo":"pelo casamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/370243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo decadencial para anular constitui\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica de direito privado, por defeito do ato respectivo, \u00e9 de","provas":[{"id":5935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2008-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":370246,"hashId":"4bc5426be5c9ac0058264ad35a3e3695","enunciado":"O prazo decadencial para anular constitui\u00e7\u00e3o de pessoa\r\njur\u00eddica de direito privado, por defeito do ato respectivo, \u00e9\r\nde","resposta":1321006,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano, contado o prazo da data do protocolo de inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","id":1321002,"corpo":"um ano, contado o prazo da data do protocolo de\r\ninscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinco anos, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua inscri\u00e7\u00e3o no registro.","id":1321003,"corpo":"cinco anos, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua\r\ninscri\u00e7\u00e3o no registro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, contado o prazo da data do protocolo de inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","id":1321004,"corpo":"tr\u00eas anos, contado o prazo da data do protocolo de\r\ninscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos, contado o prazo da data do protocolo de inscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","id":1321005,"corpo":"cinco anos, contado o prazo da data do protocolo de\r\ninscri\u00e7\u00e3o do ato constitutivo no respectivo registro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua inscri\u00e7\u00e3o no registro.","id":1321006,"corpo":"tr\u00eas anos, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua\r\ninscri\u00e7\u00e3o no registro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/370246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em determinada institui\u00e7\u00e3o, a auditoria interna constate a ocorr\u00eancia de erros ou a exist\u00eancia de fraudes que estejam levando \u00e0 pr\u00e1tica de impropriedades ou irregularidades. Nesse caso, n\u00e3o ser\u00e1 preciso aguardar o final dos exames para a emiss\u00e3o de relat\u00f3rio parcial, que dever\u00e1 ser entregue ao solicitante do trabalho.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":371925,"hashId":"840c448812926a2ceca03958e9c52637","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em determinada institui\u00e7\u00e3o, a auditoria\r\ninterna constate a ocorr\u00eancia de erros ou a exist\u00eancia de\r\nfraudes que estejam levando \u00e0 pr\u00e1tica de impropriedades ou\r\nirregularidades. Nesse caso, n\u00e3o ser\u00e1 preciso aguardar o final\r\ndos exames para a emiss\u00e3o de relat\u00f3rio parcial, que dever\u00e1\r\nser entregue ao solicitante do trabalho.<\/p>","resposta":1327788,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, julgue os seguintes itens.","id":218863,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da\r\nauditoria, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Fraude e Erro","oab":false,"nome":"Fraude e Erro","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4674,"slug":"auditoria-fraude-e-erro"}],"slug":"auditoria\/371925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao selecionar os devedores e credores da entidade sob exame para efeito de circulariza\u00e7\u00e3o, o auditor deve levar em conta alguns crit\u00e9rios, entre os quais se destacam os saldos individuais relevantes e os valores vencidos h\u00e1 mais tempo.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":16692,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9289},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":371927,"hashId":"ca70d7d81e4d53a40b8bd40ab40a386d","enunciado":"<p align=justify>Ao selecionar os devedores e credores da entidade sob\r\nexame para efeito de circulariza\u00e7\u00e3o, o auditor deve levar em\r\nconta alguns crit\u00e9rios, entre os quais se destacam os saldos\r\nindividuais relevantes e os valores vencidos h\u00e1 mais tempo.<\/p>","resposta":1327792,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da auditoria, julgue os seguintes itens.","id":218863,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da\r\nauditoria, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/371927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s lan\u00e7ar a moeda duzentas vezes, espera-se que a quantidade de ocorr\u00eancias de cara seja o dobro da de coroa .","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371934,"hashId":"6c5acc0ed0d983b0801e9532f1dc1713","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s lan\u00e7ar a moeda duzentas vezes, espera-se que a\r\nquantidade de ocorr\u00eancias de <strong>cara<\/strong> seja o dobro da de <strong>coroa<\/strong> .<\/p>","resposta":1327807,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma moeda viciada, ao ser lan\u00e7ada, cai com a cara para cima (cara) em 60% dos casos e com a coroa para cima (coroa) em 40% dos casos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":218864,"enunciado":"<p align=justify>Uma moeda viciada, ao ser lan\u00e7ada, cai com a cara para cima\r\n(cara) em 60% dos casos e com a coroa para cima (coroa) em\r\n40% dos casos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/371934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atribuindo-se o valor 8 para cada ocorr\u00eancia de cara e 20 para cada ocorr\u00eancia de coroa, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica esperada para o grupo de valores gerados ap\u00f3s dez lan\u00e7amentos da moeda \u00e9 igual a 12,8.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371935,"hashId":"65e32d64443ff80cdb4bd48931e4d5d6","enunciado":"<p align=justify>Atribuindo-se o valor 8 para cada ocorr\u00eancia de <strong>cara<\/strong> e 20\r\npara cada ocorr\u00eancia de <strong>coroa<\/strong>, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica esperada\r\npara o grupo de valores gerados ap\u00f3s dez lan\u00e7amentos da\r\nmoeda \u00e9 igual a 12,8.<\/p>","resposta":1327808,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma moeda viciada, ao ser lan\u00e7ada, cai com a cara para cima (cara) em 60% dos casos e com a coroa para cima (coroa) em 40% dos casos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":218864,"enunciado":"<p align=justify>Uma moeda viciada, ao ser lan\u00e7ada, cai com a cara para cima\r\n(cara) em 60% dos casos e com a coroa para cima (coroa) em\r\n40% dos casos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/371935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das a\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-venda, devem-se evitar a pesquisa de opini\u00e3o do cliente sobre o ciclo de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, assim como os pedidos de sugest\u00e3o sobre melhorias que possam ser implantadas.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371938,"hashId":"151e770c09d7d0afc09c1b04eef76565","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito das a\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-venda, devem-se evitar a\r\npesquisa de opini\u00e3o do cliente sobre o ciclo de presta\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, assim como os pedidos de sugest\u00e3o sobre melhorias\r\nque possam ser implantadas.<\/p>","resposta":1327815,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":218865,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/371938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O invent\u00e1rio f\u00edsico de materiais tem por objetivo comparar a quantidade f\u00edsica encontrada no estoque com os dados contabilizados nos registros.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371943,"hashId":"d995db41c07837c79d6c0040403b07e7","enunciado":"<p align=justify>O invent\u00e1rio f\u00edsico de materiais tem por objetivo comparar\r\na quantidade f\u00edsica encontrada no estoque com os dados\r\ncontabilizados nos registros.<\/p>","resposta":1327824,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre a administra\u00e7\u00e3o de materiais e a gest\u00e3o de estoques.","id":218866,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam sobre a administra\u00e7\u00e3o\r\nde materiais e a gest\u00e3o de estoques.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rios","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rios","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427654,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-inventarios"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/371943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um investimento oferece uma taxa real de juros de 12% ao ano, e a infla\u00e7\u00e3o projetada para o per\u00edodo \u00e9 de 5%, a taxa nominal de juros oferecida deve ser de 7% ao ano.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371945,"hashId":"a0959eaccb798be4ac4e8ec7a062b97d","enunciado":"<p align=justify>Se um investimento oferece uma taxa real de juros de 12%\r\nao ano, e a infla\u00e7\u00e3o projetada para o per\u00edodo \u00e9 de 5%, a taxa\r\nnominal de juros oferecida deve ser de 7% ao ano.<\/p>","resposta":1327829,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":218867,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Nominal","oab":false,"nome":"Taxa Nominal","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403805,"slug":"matematica-financeira-taxa-nominal"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/371945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Promo\u00e7\u00f5es e transfer\u00eancias s\u00e3o formas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371963,"hashId":"e8bb4f8473657d6125ea5bd9016e8cf7","enunciado":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00f5es e transfer\u00eancias s\u00e3o formas de recrutamento e\r\nsele\u00e7\u00e3o de recursos humanos.<\/p>","resposta":1327864,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":218871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/371963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desequil\u00edbrio interno da remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual h\u00e1 empregados com maiores responsabilidades, produtividade, conhecimentos e habilidades que percebem remunera\u00e7\u00e3o superior a outros com menores responsabilidades, produtividade, conhecimentos e habilidades.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371964,"hashId":"faced7536986a6a01314e7cdb339bad6","enunciado":"<p align=justify>Desequil\u00edbrio interno da remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o na qual h\u00e1\r\nempregados com maiores responsabilidades, produtividade,\r\nconhecimentos e habilidades que percebem remunera\u00e7\u00e3o\r\nsuperior a outros com menores responsabilidades,\r\nprodutividade, conhecimentos e habilidades.<\/p>","resposta":1327867,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":218871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/371964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem s\u00e3o as que possuem como caracter\u00edstica a capacidade de aprender, exclusivamente, por meio de treinamento cont\u00ednuo.","provas":[{"id":6269,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":16659,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3917},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":371967,"hashId":"589aa30a012f16a72a5bc5866fa11ef2","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem s\u00e3o as que possuem como\r\ncaracter\u00edstica a capacidade de aprender, exclusivamente, por\r\nmeio de treinamento cont\u00ednuo.<\/p>","resposta":1327873,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":218871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/371967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 linear, tanto o produto m\u00e9dio como a produtividade marginal do fator trabalho s\u00e3o crescentes no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":371976,"hashId":"57c9cec7e886c2286ebc9a1f67070ae2","enunciado":"<p align=justify>Quando a fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 linear, tanto o produto\r\nm\u00e9dio como a produtividade marginal do fator trabalho s\u00e3o\r\ncrescentes no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1327891,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um fundamento s\u00f3lido \u00e0 an\u00e1lise dos grandes agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":218875,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual\r\ndos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um\r\nfundamento s\u00f3lido \u00e0 an\u00e1lise dos grandes agregados econ\u00f4micos.\r\nA esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/371976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta do IBOVESPA em 2007, por elevar os n\u00edveis de investimento da economia brasileira, aumenta o Produto Interno Bruto (PIB) no Brasil.","provas":[{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":371985,"hashId":"c80c3f8a364932457ea02f7d9b4969c6","enunciado":"<p align=justify>A alta do IBOVESPA em 2007, por elevar os n\u00edveis de\r\ninvestimento da economia brasileira, aumenta o Produto\r\nInterno Bruto (PIB) no Brasil.<\/p>","resposta":1327909,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa teoria, julgue os itens que se seguem.","id":218876,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Utilizando os conceitos b\u00e1sicos dessa\r\nteoria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/371985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tradicionalmente, no Brasil, a conta de servi\u00e7os e renda, que integra a conta-corrente, \u00e9 superavit\u00e1ria, o que contribui para reduzir os desequil\u00edbrios externos.","provas":[{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":371991,"hashId":"bd52164b84d52194de4116f440aa54ea","enunciado":"<p align=justify>Tradicionalmente, no Brasil, a conta de servi\u00e7os e renda, que\r\nintegra a conta-corrente, \u00e9 superavit\u00e1ria, o que contribui para\r\nreduzir os desequil\u00edbrios externos.<\/p>","resposta":1327921,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a nova economia globalizada, o estudo da economia e das finan\u00e7as internacionais \u00e9 fundamental para o entendimento das regras que norteiam as transa\u00e7\u00f5es entre pa\u00edses. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":218877,"enunciado":"<p align=justify>Para a nova economia globalizada, o estudo da economia e das\r\nfinan\u00e7as internacionais \u00e9 fundamental para o entendimento das\r\nregras que norteiam as transa\u00e7\u00f5es entre pa\u00edses. A esse respeito,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412935,"slug":"economia-e-financas-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Balan\u00e7a de Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a de Servi\u00e7os","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412943,"slug":"economia-e-financas-balanca-de-servicos"}],"slug":"economia-e-financas\/371991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o de tarifas e quotas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de gerar perdas em termos de bem-estar, provoca, tamb\u00e9m, uma redistribui\u00e7\u00e3o de recursos em favor dos consumidores e em detrimento dos produtores.","provas":[{"id":6274,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2008"},{"id":16660,"cargo":{"descricao":"Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia","id":4815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-recursos-municipais-area-economia-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Controlador de Recursos Municipais - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":371992,"hashId":"9664335bcbd87dc540ede729036c943b","enunciado":"<p align=justify>A imposi\u00e7\u00e3o de tarifas e quotas \u00e0 importa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de gerar\r\nperdas em termos de bem-estar, provoca, tamb\u00e9m, uma\r\nredistribui\u00e7\u00e3o de recursos em favor dos consumidores e em\r\ndetrimento dos produtores.<\/p>","resposta":1327923,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a nova economia globalizada, o estudo da economia e das finan\u00e7as internacionais \u00e9 fundamental para o entendimento das regras que norteiam as transa\u00e7\u00f5es entre pa\u00edses. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":218877,"enunciado":"<p align=justify>Para a nova economia globalizada, o estudo da economia e das\r\nfinan\u00e7as internacionais \u00e9 fundamental para o entendimento das\r\nregras que norteiam as transa\u00e7\u00f5es entre pa\u00edses. A esse respeito,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/371992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 Tones discrimina cinco enfoques diferentes para a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: educativo, preventivo, de desenvolvimento pessoal, social e ecol\u00f3gico.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372045,"hashId":"82c89157264caa4f3b4ce420c1812eeb","enunciado":"\u00a0\u00a0 Tones discrimina cinco enfoques diferentes para a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade: educativo, preventivo, de desenvolvimento pessoal, social e ecol\u00f3gico.","resposta":1328029,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 considerada medular para o campo do sanitarismo. Acerca desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":218887,"enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e9 considerada medular para o campo do sanitarismo. Acerca desse assunto, julgue os seguintes itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 A bulimia nervosa est\u00e1 associada aos transtornos caracterizados pela impulsividade e instabilidade, enquanto o transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica est\u00e1 associado ao transtorno do tipo evitativo e ansioso.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372051,"hashId":"f1fcd6908a1158b71c476dd6d8a22640","enunciado":"\u00a0\u00a0 A bulimia nervosa est\u00e1 associada aos transtornos caracterizados pela impulsividade e instabilidade, enquanto o transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica est\u00e1 associado ao transtorno do tipo evitativo e ansioso.","resposta":1328040,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a seguir.","id":218888,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0 Para pacientes com TOC grave que respondem ao tratamento, a medica\u00e7\u00e3o deve ser mantida por toda a vida ap\u00f3s duas ou quatro recidivas.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372058,"hashId":"ca14cae5bd9b103e5b71d4693216ef23","enunciado":"\u00a0 Para pacientes com TOC grave que respondem ao tratamento, a medica\u00e7\u00e3o deve ser mantida por toda a vida ap\u00f3s duas ou quatro recidivas.","resposta":1328054,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do transtorno abordado o no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":218889,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6336\/32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do transtorno abordado o no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para esse paciente, \u00e9 correto que se investigue se ele apresenta neoplasia cerebral, que pode produzir os sintomas psic\u00f3ticos citados.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372061,"hashId":"d32143e34213b81a13746ee61864a1db","enunciado":"Para esse paciente, \u00e9 correto que se investigue se ele apresenta neoplasia cerebral, que pode produzir os sintomas psic\u00f3ticos citados.","resposta":1328060,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade que apresentava comportamento estranho h\u00e1 seis meses foi atendido no ambulat\u00f3rio de psiquiatria. Relatou-se que, nas \u00faltimas cinco semanas, apresentou del\u00edrios paran\u00f3ides bizarros e alucina\u00e7\u00f5es e, nos \u00faltimos 30 dias, apresentou discurso urgente e desorganizado, mostrando-se grandioso. Estava distra\u00eddo e hiperativo e permanecia longos per\u00edodos sem dormir e sem conseguir realizar seu trabalho cotidiano. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":218890,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 30 anos de idade que apresentava comportamento estranho h\u00e1 seis meses foi atendido no ambulat\u00f3rio de psiquiatria. Relatou-se que, nas \u00faltimas cinco semanas, apresentou del\u00edrios paran\u00f3ides bizarros e alucina\u00e7\u00f5es e, nos \u00faltimos 30 dias, apresentou discurso urgente e desorganizado, mostrando-se grandioso. Estava distra\u00eddo e hiperativo e permanecia longos per\u00edodos sem dormir e sem conseguir realizar seu trabalho cotidiano. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0 A melhor op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse transtorno inclui os benzodiazep\u00ednicos, como por exemplo 10 mg\/dia de diazepam e 8 mg\/dia de clonazepam, e psicoterapia familiar cognitivo-comportamental.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372073,"hashId":"e32c41aeb451d5c347fe9c6bf008ac96","enunciado":"\u00a0\u00a0\u00a0 A melhor op\u00e7\u00e3o para o tratamento desse transtorno inclui os benzodiazep\u00ednicos, como por exemplo 10 mg\/dia de diazepam e 8 mg\/dia de clonazepam, e psicoterapia familiar cognitivo-comportamental.","resposta":1328085,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno do p\u00e2nico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":218892,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno do p\u00e2nico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0 Considere um paciente do sexo masculino de 35 anos de idade que apresenta tend\u00eancia a guardar \u00f3dio, rancores, que se recusa a perdoar insultos e que, al\u00e9m disso, est\u00e1 sempre desconfiado de tudo e de todos, interpreta as a\u00e7\u00f5es neutras ou amistosas dos outros como hostis ou desdenhosas, valoriza-se excessivamente e tem atitude persistente de autorefer\u00eancia. A hipot\u00e9se diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9 a de personalidade esquiz\u00f3ide.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372075,"hashId":"fc7d3f0e07bc4d7da1863831952a5d6b","enunciado":"\u00a0\u00a0\u00a0 Considere um paciente do sexo masculino de 35 anos de idade que apresenta tend\u00eancia a guardar \u00f3dio, rancores, que se recusa a perdoar insultos e que, al\u00e9m disso, est\u00e1 sempre desconfiado de tudo e de todos, interpreta as a\u00e7\u00f5es neutras ou amistosas dos outros como hostis ou desdenhosas, valoriza-se excessivamente e tem atitude persistente de autorefer\u00eancia.  A hipot\u00e9se diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9 a de personalidade esquiz\u00f3ide.","resposta":1328088,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca de transtornos de personalidade.","id":218893,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca de transtornos de personalidade.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0 Ins\u00f4nia, hipers\u00f4nia e transtorno do ciclo sono-vig\u00edlia s\u00e3o dist\u00farbios predominantemente da quantidade, da qualidade ou da regula\u00e7\u00e3o do sono, respectivamente, e primariamente psicog\u00eanicos. Tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de dissonias.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372078,"hashId":"4e1e318f6a777bf4d503e520615787dc","enunciado":"\u00a0\u00a0\u00a0 Ins\u00f4nia, hipers\u00f4nia e transtorno do ciclo sono-vig\u00edlia s\u00e3o dist\u00farbios predominantemente da quantidade, da qualidade ou da regula\u00e7\u00e3o do sono, respectivamente, e primariamente psicog\u00eanicos. Tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de dissonias.","resposta":1328094,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do transtorno do sono, julgue os itens a seguir.","id":218894,"enunciado":"A respeito do transtorno do sono, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0 A tomografia computadorizada e, principalmente, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica revelam atrofia da forma\u00e7\u00e3o temporal e atrofia do c\u00f3rtex cerebral de distribui\u00e7\u00e3o lacunar localizadas em regi\u00f5es anteriores.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372086,"hashId":"f45566b8a4543c88943d36877ae27f1f","enunciado":"\u00a0 A tomografia computadorizada e, principalmente, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica revelam atrofia da forma\u00e7\u00e3o temporal e atrofia do c\u00f3rtex cerebral de distribui\u00e7\u00e3o lacunar localizadas em regi\u00f5es anteriores.","resposta":1328111,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem acerca do tema abordado no texto acima.","id":218895,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6336\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem acerca do tema abordado no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0 A dem\u00eancia vascular corresponde a 15% dos casos de dem\u00eancia nos pa\u00edses ocidentais e apresenta uma preval\u00eancia de 4,2% a 7,2% em pessoas de mais de 60 anos.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372087,"hashId":"bf988a8c1de6edea5c9403fe546368e1","enunciado":"\u00a0 A dem\u00eancia vascular corresponde a 15% dos casos de dem\u00eancia nos pa\u00edses ocidentais e apresenta uma preval\u00eancia de 4,2% a 7,2% em pessoas de mais de 60 anos.","resposta":1328113,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem acerca do tema abordado no texto acima.","id":218895,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6336\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem acerca do tema abordado no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/372087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \"ya que\" (l.5) introduce una oraci\u00f3n que expresa una finalidad.","provas":[{"id":6642,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372177,"hashId":"6e9263ed86aec03c0700b7750990d2c5","enunciado":"<p align=justify>La expresi\u00f3n \"ya que\" (l.5) introduce una oraci\u00f3n que\r\nexpresa una finalidad.<\/p>","resposta":1328306,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 126 a 150, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola Juzgue los \u00edtems de 126 a 150 en relaci\u00f3n al texto de encima.","id":218930,"enunciado":"<P align=justify>Nos itens de 126 a <STRONG>150<\/STRONG>, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto03.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto04.gif><\/P>Juzgue los \u00edtems de <STRONG>126<\/STRONG> a <STRONG>150<\/STRONG> en relaci\u00f3n al texto de encima.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/372177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Farssaoui era originalmente un religioso musulm\u00e1n que practicaba en un barrio de la capital de Espa\u00f1a.","provas":[{"id":6642,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372192,"hashId":"732650b92111206100767ace08769291","enunciado":"<p align=justify>Farssaoui era originalmente un religioso musulm\u00e1n que\r\npracticaba en un barrio de la capital de Espa\u00f1a.<\/p>","resposta":1328336,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 126 a 150, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola Juzgue los \u00edtems de 126 a 150 en relaci\u00f3n al texto de encima.","id":218930,"enunciado":"<P align=justify>Nos itens de 126 a <STRONG>150<\/STRONG>, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto03.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto04.gif><\/P>Juzgue los \u00edtems de <STRONG>126<\/STRONG> a <STRONG>150<\/STRONG> en relaci\u00f3n al texto de encima.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/372192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La forma verbal \"formar\u00eda\" (l.46) expresa una acci\u00f3n futura en relaci\u00f3n a la acci\u00f3n expresada por la oraci\u00f3n anterior.","provas":[{"id":6642,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia","id":3646},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"abin-2008-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372194,"hashId":"5e1cabe510e0a6e3cfb83cc2c2d28997","enunciado":"<p align=justify>La forma verbal \"formar\u00eda\" (l.46) expresa una acci\u00f3n\r\nfutura en relaci\u00f3n a la acci\u00f3n expresada por la oraci\u00f3n\r\nanterior.<\/p>","resposta":1328339,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 126 a 150, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola Juzgue los \u00edtems de 126 a 150 en relaci\u00f3n al texto de encima.","id":218930,"enunciado":"<P align=justify>Nos itens de 126 a <STRONG>150<\/STRONG>, a seguir, s\u00e3o avaliados conhecimentos em l\u00edngua espanhola<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto03.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6642\/foto04.gif><\/P>Juzgue los \u00edtems de <STRONG>126<\/STRONG> a <STRONG>150<\/STRONG> en relaci\u00f3n al texto de encima.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/372194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 Historicamente, a preven\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as infecciosas somente pode ser efetiva ap\u00f3s a compreens\u00e3o da patog\u00eanese da doen\u00e7a.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372017,"hashId":"b1c07952b547e8bec65396f6aebb2c0a","enunciado":"\u00a0\u00a0 Historicamente, a preven\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as infecciosas somente pode ser efetiva ap\u00f3s a compreens\u00e3o da patog\u00eanese da doen\u00e7a.","resposta":1327973,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, segundo o modelo de Laevell e Clark, julgue os itens a seguir.","id":218882,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, segundo o modelo de Laevell e Clark, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa da intera\u00e7\u00e3o est\u00edmulo-suscet\u00edvel, a doen\u00e7a ainda n\u00e3o se manifestou, por\u00e9m todos os fatores necess\u00e1rios para o seu desenvolvimento j\u00e1 est\u00e3o presentes.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372020,"hashId":"0d3c9483c897a55f14b5f8a454412b0c","enunciado":"Na etapa da intera\u00e7\u00e3o est\u00edmulo-suscet\u00edvel, a doen\u00e7a ainda n\u00e3o se manifestou, por\u00e9m todos os fatores necess\u00e1rios para o seu desenvolvimento j\u00e1 est\u00e3o presentes.","resposta":1327978,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, segundo o modelo de Laevell e Clark, julgue os itens a seguir.","id":218882,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conhecimentos acerca da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, segundo o modelo de Laevell e Clark, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 O conceito ampliado de sa\u00fade e o reconhecimento da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado foram proposi\u00e7\u00f5es suscitadas pelo movimento da reforma sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372023,"hashId":"83c697d89ad656a4c7766abc61bbe628","enunciado":"\u00a0\u00a0 O conceito ampliado de sa\u00fade e o reconhecimento da sa\u00fade como direito de todos e dever do Estado foram proposi\u00e7\u00f5es suscitadas pelo movimento da reforma sanit\u00e1ria.","resposta":1327984,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reforma sanit\u00e1ria e dos modelos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens seguintes. ","id":218883,"enunciado":"Acerca da reforma sanit\u00e1ria e dos modelos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens seguintes. ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece tr\u00eas diretrizes b\u00e1sicas para SUS: descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; e participa\u00e7\u00e3da comunidade.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372027,"hashId":"9aab4055478d9ced33240465ed86ec1e","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece tr\u00eas diretrizes b\u00e1sicas para SUS: descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; e participa\u00e7\u00e3da comunidade.","resposta":1327992,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","id":218884,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, as a\u00e7\u00f5es que se destinam a garan\u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mente social tamb\u00e9m dizem respeito \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372030,"hashId":"0d99666d3b132cff74beaabf31b62989","enunciado":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, as a\u00e7\u00f5es que se destinam a garan\u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de bem-estar f\u00edsico, mente social tamb\u00e9m dizem respeito \u00e0 sa\u00fade.","resposta":1327998,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1327998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1327999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","id":218884,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 Para receberem os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, os munic\u00edpios, os estados e o Distrito Federal (DF) dever\u00e3o contarno m\u00ednimo, com fundo de sa\u00fade, conselho de sa\u00fade com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria e comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do plano de carreira, cargos e sal\u00e1rios.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372033,"hashId":"76b972ee165289fa3b30509c1aeac3a5","enunciado":"\u00a0\u00a0 Para receberem os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, os munic\u00edpios, os estados e o Distrito Federal (DF) dever\u00e3o contarno m\u00ednimo, com fundo de sa\u00fade, conselho de sa\u00fade com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria e comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do plano de carreira, cargos e sal\u00e1rios.","resposta":1328005,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","id":218884,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0 O estudo de caso, por n\u00e3o ter aplica\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o geral, n\u00e3o \u00e9 reconhecido como m\u00e9todo v\u00e1lido para an\u00e1lise de morbimortalidade.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372035,"hashId":"7afc2ef3e33c68a2189d2f4d1853c13a","enunciado":"\u00a0 O estudo de caso, por n\u00e3o ter aplica\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o geral, n\u00e3o \u00e9 reconhecido como m\u00e9todo v\u00e1lido para an\u00e1lise de morbimortalidade.","resposta":1328009,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da metodologia dos estudos epidemiol\u00f3gicos e dos indicadores de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":218885,"enunciado":"Acerca da metodologia dos estudos epidemiol\u00f3gicos e dos indicadores de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de viabilizar parcerias que propiciem informa\u00e7\u00f5es \u00fateis ao conhecimento e \u00e0 compreens\u00e3o da realidade sanit\u00e1ria brasileira e suas tend\u00eancias, a Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA) articula entidades representativas dos segmentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos nacionais envolvidos na produ\u00e7\u00e3o e na an\u00e1lise de dados.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372041,"hashId":"00460fe2310d780c0762e837becc5325","enunciado":"Com o objetivo de viabilizar parcerias que propiciem informa\u00e7\u00f5es \u00fateis ao conhecimento e \u00e0 compreens\u00e3o da realidade sanit\u00e1ria brasileira e suas tend\u00eancias, a Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00f5es para a Sa\u00fade (RIPSA) articula entidades representativas dos segmentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos nacionais envolvidos na produ\u00e7\u00e3o e na an\u00e1lise de dados.","resposta":1328020,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no Brasil.","id":218886,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no Brasil.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0 O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) deve ser alimentado exclusivamente pelos casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":6336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-20-horas-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2008"},{"id":16673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico Psiquiatra - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":372043,"hashId":"85c4a4187d75e2321acb150a65afe48b","enunciado":"\u00a0\u00a0 O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) deve ser alimentado exclusivamente pelos casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","resposta":1328025,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1328024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1328025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no Brasil.","id":218886,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no Brasil.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/372043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio pode ser considerado como empregador, desde que os contratos de trabalho de seus servidores n\u00e3o sigam regime estatut\u00e1rio.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301368,"hashId":"5ea58f3c9d7063f610641620d78a8ce8","enunciado":"<p align=justify>Um munic\u00edpio pode ser considerado como empregador, desde que\r\nos contratos de trabalho de seus servidores n\u00e3o sigam regime\r\nestatut\u00e1rio.<\/p>","resposta":1105592,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, das rela\u00e7\u00f5es sociais de trabalho, da figura jur\u00eddica do empregador e do empregado, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e das rotinas trabalhistas.","id":186494,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, das rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais de trabalho, da figura jur\u00eddica do empregador e do empregado,\r\nda administra\u00e7\u00e3o de pessoal e das rotinas trabalhistas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/301368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cart\u00f5es de ponto que registrem hor\u00e1rios fixos e r\u00edgidos n\u00e3o podem servir como prova para o pagamento de jornada extraordin\u00e1ria.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301375,"hashId":"25f63dff5fc37dc8f3a875b6fe017f92","enunciado":"<p align=justify>Cart\u00f5es de ponto que registrem hor\u00e1rios fixos e r\u00edgidos n\u00e3o podem\r\nservir como prova para o pagamento de jornada extraordin\u00e1ria.<\/p>","resposta":1105606,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, das rela\u00e7\u00f5es sociais de trabalho, da figura jur\u00eddica do empregador e do empregado, da administra\u00e7\u00e3o de pessoal e das rotinas trabalhistas.","id":186494,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, das rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais de trabalho, da figura jur\u00eddica do empregador e do empregado,\r\nda administra\u00e7\u00e3o de pessoal e das rotinas trabalhistas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/301375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S","id":4787}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":5686,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S","id":4787},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-petrobras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":301399,"hashId":"443792fe96cdc71d90f9033c81c2fd29","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5686\/Imagem_03.gif><\/p>","resposta":1105713,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de ferrugem \u00e9 um exemplo de transforma\u00e7\u00e3o f\u00edsica do ferro.","id":1105711,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o de ferrugem \u00e9 um exemplo de transforma\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica do ferro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do meio favorece a corros\u00e3o do ferro.","id":1105712,"corpo":"<p align=justify>A evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua do meio favorece a corros\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sabendo que a concentra\u00e7\u00e3o de O2 nos oceanos tende a diminuir com a profundidade, \u00e9 correto afirmar que a corros\u00e3o do ferro em estruturas submersas \u00e9 maior pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie do oceano.","id":1105713,"corpo":"<p align=justify><FONT face=TT5BF1o00 size=2>\r\n<P align=left>Sabendo que a concentra\u00e7\u00e3o de O<\/FONT><FONT face=TT5BF8o00 size=1><SUB>2 <\/SUB><\/FONT><FONT face=TT5BF1o00 size=2>nos oceanos tende a<\/P>\r\n<P align=left>diminuir com a profundidade, \u00e9 correto afirmar que a<\/P>\r\n<P align=left>corros\u00e3o do ferro em estruturas submersas \u00e9 maior pr\u00f3ximo<\/P>\r\n<P>\u00e0 superf\u00edcie do oceano.<\/P><\/FONT><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a rea\u00e7\u00e3o no sentido direto for exot\u00e9rmica, o aumento da temperatura favorecer\u00e1 a corros\u00e3o do ferro.","id":1105714,"corpo":"<p align=justify>Se a rea\u00e7\u00e3o no sentido direto for exot\u00e9rmica, o aumento da\r\ntemperatura favorecer\u00e1 a corros\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor da constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o no sentido direto \u00e9 igual ao da constante de equil\u00edbrio no sentido inverso.","id":1105715,"corpo":"<p align=justify>O valor da constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o no sentido\r\ndireto \u00e9 igual ao da constante de equil\u00edbrio no sentido\r\ninverso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/301399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por demiss\u00e3o a perda do cargo por falta grave ou como efeito de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria; logo, a demiss\u00e3o possui car\u00e1ter punitivo.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301405,"hashId":"9c2adf07118b5a18e39c7bf972563557","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por demiss\u00e3o a perda do cargo por falta\r\ngrave ou como efeito de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria;\r\nlogo, a demiss\u00e3o possui car\u00e1ter punitivo.<\/p>","resposta":1105669,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se seguem.","id":186502,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/301405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico federal que for designado para participar da banca examinadora de um concurso p\u00fablico realizado pelo \u00f3rg\u00e3o onde esteja lotado far\u00e1 jus a gratifica\u00e7\u00e3o por encargo de curso ou concurso.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301409,"hashId":"d47031220bf86df1f3ced6fa3fa39c17","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal que for designado para\r\nparticipar da banca examinadora de um concurso\r\np\u00fablico realizado pelo \u00f3rg\u00e3o onde esteja lotado far\u00e1\r\njus a gratifica\u00e7\u00e3o por encargo de curso ou concurso.<\/p>","resposta":1105677,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se seguem.","id":186502,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/301409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode converter em multa a penalidade de suspens\u00e3o imposta a servidor.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301412,"hashId":"0de32107d5c267160eebdcdc066040e3","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode converter em multa a\r\npenalidade de suspens\u00e3o imposta a servidor.<\/p>","resposta":1105683,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se seguem.","id":186502,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/301412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O afastamento do servidor para treinamento regularmente institu\u00eddo somente poder\u00e1 ocorrer quando o hor\u00e1rio designado para tal atividade inviabilizar o cumprimento da jornada normal de trabalho.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301419,"hashId":"973253b3c6543608555ae5280565c3aa","enunciado":"<p align=justify>O afastamento do servidor para treinamento\r\nregularmente institu\u00eddo somente poder\u00e1 ocorrer quando\r\no hor\u00e1rio designado para tal atividade inviabilizar o\r\ncumprimento da jornada normal de trabalho.<\/p>","resposta":1105701,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Decreto n.\u00ba 5.707\/2006, julgue os itens a seguir.","id":186507,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Decreto n.\u00ba 5.707\/2006,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/301419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fissuras ativas, deve-se promover a veda\u00e7\u00e3o, cobrindo-se os seus bordos externos e, eventualmente, preenchendo-as com material r\u00edgido e resistente.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301424,"hashId":"b2dedf8b711d5b904e56705828f54790","enunciado":"<p align=justify>Em fissuras ativas, deve-se promover a veda\u00e7\u00e3o, cobrindo-se\r\nos seus bordos externos e, eventualmente, preenchendo-as\r\ncom material r\u00edgido e resistente.<\/p>","resposta":1105717,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma patologia observada com freq\u00fc\u00eancia em estruturas de concreto \u00e9 o aparecimento de fissuras, cujo tratamento est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o da causa dessas fissuras. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem ao tratamento das fissuras.","id":186508,"enunciado":"<p align=justify>Uma patologia observada com freq\u00fc\u00eancia em estruturas de\r\nconcreto \u00e9 o aparecimento de fissuras, cujo tratamento est\u00e1\r\ndiretamente ligado \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o da causa dessas\r\nfissuras. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem ao\r\ntratamento das fissuras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/301424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de fissuras ativas em que o desenvolvimento acontece segundo linhas isoladas e por defici\u00eancias localizadas da capacidade resistente, pode ser conveniente a disposi\u00e7\u00e3o de armadura adicional.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301426,"hashId":"d1820e2b290387b268d6833b8e787171","enunciado":"<p align=justify>No caso de fissuras ativas em que o desenvolvimento\r\nacontece segundo linhas isoladas e por defici\u00eancias\r\nlocalizadas da capacidade resistente, pode ser conveniente a\r\ndisposi\u00e7\u00e3o de armadura adicional.<\/p>","resposta":1105720,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma patologia observada com freq\u00fc\u00eancia em estruturas de concreto \u00e9 o aparecimento de fissuras, cujo tratamento est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o da causa dessas fissuras. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem ao tratamento das fissuras.","id":186508,"enunciado":"<p align=justify>Uma patologia observada com freq\u00fc\u00eancia em estruturas de\r\nconcreto \u00e9 o aparecimento de fissuras, cujo tratamento est\u00e1\r\ndiretamente ligado \u00e0 perfeita identifica\u00e7\u00e3o da causa dessas\r\nfissuras. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem ao\r\ntratamento das fissuras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/301426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado o trabalho avaliat\u00f3rio no qual prepondere a subjetividade, ou em que n\u00e3o se utilize qualquer instrumento matem\u00e1tico de suporte \u00e0 convic\u00e7\u00e3o de valor expressa pelo engenheiro de avalia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301436,"hashId":"a27d0bada38124e8ad16c10180bb9781","enunciado":"<p align=justify>Em uma avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado o trabalho avaliat\u00f3rio no qual\r\nprepondere a subjetividade, ou em que n\u00e3o se utilize\r\nqualquer instrumento matem\u00e1tico de suporte \u00e0 convic\u00e7\u00e3o de\r\nvalor expressa pelo engenheiro de avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1105743,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos e a elabora\u00e7\u00e3o de laudos de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o regidas por normas espec\u00edficas que determinam os procedimentos a serem adotados, assim como o n\u00edvel de rigor e o conte\u00fado m\u00ednimos dos laudos, entre outros aspectos. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":186512,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos e a elabora\u00e7\u00e3o de\r\nlaudos de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o regidas por normas espec\u00edficas que\r\ndeterminam os procedimentos a serem adotados, assim como o\r\nn\u00edvel de rigor e o conte\u00fado m\u00ednimos dos laudos, entre outros\r\naspectos. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/301436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rodovias federais devem proporcionar visibilidade de ultrapassagem em todo seu percurso, enquanto as rodovias estaduais devem possuir trechos com visibilidade de ultrapassagem a cada 1,5 km.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301449,"hashId":"636eddc7e4305fba3b2712db265c84a6","enunciado":"<p align=justify>As rodovias federais devem proporcionar visibilidade de\r\nultrapassagem em todo seu percurso, enquanto as rodovias\r\nestaduais devem possuir trechos com visibilidade de\r\nultrapassagem a cada 1,5 km.<\/p>","resposta":1105769,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No projeto de uma rodovia, um aspecto de vital import\u00e2ncia diz respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de visibilidade, de modo que os motoristas possam transitar e efetuar manobras de ultrapassagem em condi\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis de seguran\u00e7a e conforto. Julgue os itens seguintes, que tratam desse tema.","id":186520,"enunciado":"<p align=justify>No projeto de uma rodovia, um aspecto de vital import\u00e2ncia diz\r\nrespeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de visibilidade, de modo que os motoristas\r\npossam transitar e efetuar manobras de ultrapassagem em\r\ncondi\u00e7\u00f5es aceit\u00e1veis de seguran\u00e7a e conforto. Julgue os itens\r\nseguintes, que tratam desse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/301449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolvimento de pessoas refere-se ao conjunto de oportunidades estruturadas e planejadas de aprendizagem, proporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o, que visam \u00e0 melhoria do desempenho funcional do profissional em seu cargo atual.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301462,"hashId":"a2189c93de659bace84491e26d59a03d","enunciado":"<p align=justify>Desenvolvimento de pessoas refere-se ao conjunto de\r\noportunidades estruturadas e planejadas de aprendizagem,\r\nproporcionadas pela organiza\u00e7\u00e3o, que visam \u00e0 melhoria do\r\ndesempenho funcional do profissional em seu cargo atual.<\/p>","resposta":1105802,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o permanente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD), julgue os itens que se seguem.","id":186514,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao desenvolvimento, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o permanente e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o a\r\ndist\u00e2ncia (EAD), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/301462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as vantagens da aplica\u00e7\u00e3o da EAD para as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o a possibilidade de alcan\u00e7ar o funcion\u00e1rio-aluno onde quer que ele esteja ou em pontos remotos do pa\u00eds, a flexibilidade na utiliza\u00e7\u00e3o do tempo pelo aluno e a redu\u00e7\u00e3o de custos de produ\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o dos cursos.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301474,"hashId":"218ac82df7a453b2cc14b8fae6f9d8e4","enunciado":"<p align=justify>Entre as vantagens da aplica\u00e7\u00e3o da EAD para as organiza\u00e7\u00f5es\r\nest\u00e3o a possibilidade de alcan\u00e7ar o funcion\u00e1rio-aluno onde quer\r\nque ele esteja ou em pontos remotos do pa\u00eds, a flexibilidade na\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do tempo pelo aluno e a redu\u00e7\u00e3o de custos de produ\u00e7\u00e3o\r\ne implementa\u00e7\u00e3o dos cursos.<\/p>","resposta":1105830,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186530,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5725\/07.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/301474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As videoconfer\u00eancias consistem na gera\u00e7\u00e3o, a partir de um ponto remoto, de palestras ao vivo para o p\u00fablico-alvo, que recebe a imagem (normalmente via sat\u00e9lite) em um aparelho de televis\u00e3o conectado a uma antena parab\u00f3lica sintonizada em um canal apropriado. Essa tecnologia n\u00e3o possibilita a intera\u00e7\u00e3o do aluno com o palestrante.","provas":[{"id":5725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho","id":8847},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-gestao-do-trabalho-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Gest\u00e3o do Trabalho - 2008"},{"id":15919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional","id":8848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-desenvolvimento-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvimento Profissional - 2008"},{"id":15920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","id":8849},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-qualificacao-profissional-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional - 2008"},{"id":15921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente","id":8850},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-educacao-permanente-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Permanente - 2008"},{"id":15922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8852},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-formacao-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Forma\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"},{"id":15923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":8853},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-politicas-publicas-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2008"},{"id":15924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8854},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-controle-social-na-area-da-saude-contratacao-temporaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Controle Social na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":301477,"hashId":"9fdc5cb4ac66ae1545ff4c3bd69756c6","enunciado":"<p align=justify>As videoconfer\u00eancias consistem na gera\u00e7\u00e3o, a partir de um ponto\r\nremoto, de palestras ao vivo para o p\u00fablico-alvo, que recebe a\r\nimagem (normalmente via sat\u00e9lite) em um aparelho de televis\u00e3o\r\nconectado a uma antena parab\u00f3lica sintonizada em um canal\r\napropriado. Essa tecnologia n\u00e3o possibilita a intera\u00e7\u00e3o do aluno\r\ncom o palestrante.<\/p>","resposta":1105837,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186530,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5725\/07.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":"administracao-geral\/301477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As barragens de concreto estrutural com contrafortes s\u00e3o constru\u00eddas de lajes ou ab\u00f3badas m\u00faltiplas verticais, apoiadas em contrafortes.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301496,"hashId":"9c977e234d09ae68544a7508cf558ff4","enunciado":"<p align=justify>As barragens de concreto estrutural com contrafortes s\u00e3o\r\nconstru\u00eddas de lajes ou ab\u00f3badas m\u00faltiplas verticais,\r\napoiadas em contrafortes.<\/p>","resposta":1105883,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos tipos de barragens e suas caracter\u00edsticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":186539,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos tipos de barragens e suas caracter\u00edsticas, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/301496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o do sistema de sinaliza\u00e7\u00e3o, dos dispositivos e dos equipamentos de controle vi\u00e1rio s\u00e3o de compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos rodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o e dos estados, exclusivamente.","provas":[{"id":5721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2008"},{"id":16663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":301503,"hashId":"7ae291657b0f4932410c2b90f513b8ad","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a opera\u00e7\u00e3o do sistema de\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o, dos dispositivos e dos equipamentos de controle\r\nvi\u00e1rio s\u00e3o de compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os e entidades executivos\r\nrodovi\u00e1rios da Uni\u00e3o e dos estados, exclusivamente.<\/p>","resposta":1105895,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio nacional abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o rege-se pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desse c\u00f3digo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":186542,"enunciado":"<p align=justify>O tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio\r\nnacional abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o rege-se pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito\r\nBrasileiro. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es desse c\u00f3digo, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/301503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato de o restaurante utilizar g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP) para preparar as refei\u00e7\u00f5es faz supor que o fogo perten\u00e7a \u00e0 classe B, devendo-se, ent\u00e3o, utilizar p\u00f3 qu\u00edmico seco em seu combate.","provas":[{"id":5727,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":43551,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":301533,"hashId":"b5e414d63aee26110b474640678b282f","enunciado":"<p align=justify>O fato de o restaurante utilizar g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo\r\n(GLP) para preparar as refei\u00e7\u00f5es faz supor que o fogo\r\nperten\u00e7a \u00e0 classe B, devendo-se, ent\u00e3o, utilizar p\u00f3 qu\u00edmico\r\nseco em seu combate.<\/p>","resposta":1105963,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0 Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir, acerca de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios.","id":186529,"enunciado":"<P>\u00a0<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5727\/Imagem_110.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir, acerca de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/301533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o inc\u00eandio atinja fornos el\u00e9tricos que estejam em funcionamento, o fogo passa a pertencer \u00e0 classe C e a \u00e1gua n\u00e3o deve ser utilizada em seu combate.","provas":[{"id":5727,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":43551,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":301534,"hashId":"0d76646b44cea8083181a1001429a505","enunciado":"<p align=justify>Caso o inc\u00eandio atinja fornos el\u00e9tricos que estejam em\r\nfuncionamento, o fogo passa a pertencer \u00e0 classe C e a \u00e1gua\r\nn\u00e3o deve ser utilizada em seu combate.<\/p>","resposta":1105964,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1105964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1105965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0 Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir, acerca de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios.","id":186529,"enunciado":"<P>\u00a0<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5727\/Imagem_110.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens a seguir, acerca de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/301534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aposentadoria por invalidez decorrente de acidente de trabalho \u00e9 equivalente a 100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio e seu pagamento cessar\u00e1 com o retorno volunt\u00e1rio do aposentado ao trabalho.","provas":[{"id":5727,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2008"},{"id":43551,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":301566,"hashId":"51917cdd39f5bf1daab36ff6d7147834","enunciado":"<p align=justify>A aposentadoria por invalidez decorrente de acidente de\r\ntrabalho \u00e9 equivalente a 100% do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio e seu\r\npagamento cessar\u00e1 com o retorno volunt\u00e1rio do aposentado\r\nao trabalho.<\/p>","resposta":1106032,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1106032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1106033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o artigo 2.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.367\/1976, um acidente ser\u00e1 considerado acidente do trabalho quando ocorrer pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte, ou perda, ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":186550,"enunciado":"<p align=justify>Conforme o artigo 2.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.367\/1976, um acidente ser\u00e1\r\nconsiderado acidente do trabalho quando ocorrer pelo exerc\u00edcio\r\ndo trabalho a servi\u00e7o da empresa, provocando les\u00e3o corporal ou\r\nperturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte, ou perda, ou redu\u00e7\u00e3o,\r\npermanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.367\/1976 - Disp\u00f5e sobre o seguro de acidentes do trabalho a cargo do INPS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395723,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-367-1976-dispoe-sobre-o-seguro-de-acidentes-do-trabalho-a-cargo-do-inps-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/301566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S","id":4787}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As mol\u00e9culas respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o de limpeza em produtos detergentes possuem uma estrutura qu\u00edmica com caracter\u00edsticas que podem ser representadas esquematicamente pelo desenho abaixo. Em meio aquoso, essas mol\u00e9culas se associam formando agregados esf\u00e9ricos conhecidos como micelas. Como as micelas possuem dimens\u00e3o coloidal, as misturas de \u00e1gua e detergente s\u00e3o dispers\u00f5es coloidais, e n\u00e3o solu\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m do uso na limpeza dom\u00e9stica, detergentes podem ser adicionados a \u00f3leos lubrificantes de motores, prevenindo o ac\u00famulo de res\u00edduos de carv\u00e3o nos pist\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a detergentes e suas dispers\u00f5es coloidais e tendo o texto acima como refer\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":5686,"cargo":{"descricao":"Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S","id":4787},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-prova-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-petrobras-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-nivel-medio-petrobras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Prova Comum a Todos os Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - PETROBR\u00c1S - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":301580,"hashId":"4a31a0de725908e9324638ea25e76888","enunciado":"<p align=justify><FONT face=TT5BF1o00 size=2>\r\n<P align=left>           As mol\u00e9culas respons\u00e1veis pela a\u00e7\u00e3o de limpeza em<\/P>\r\n<P align=left>produtos detergentes possuem uma estrutura qu\u00edmica com<\/P>\r\n<P align=left>caracter\u00edsticas que podem ser representadas esquematicamente<\/P>\r\n<P>pelo desenho abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5686\/Imagem_08.gif><\/P><FONT face=TT5BF1o00 size=2>\r\n<P align=left>             Em meio aquoso, essas mol\u00e9culas se associam formando<\/P>\r\n<P align=left>agregados esf\u00e9ricos conhecidos como micelas. Como as micelas<\/P>\r\n<P align=left>possuem dimens\u00e3o coloidal, as misturas de \u00e1gua e detergente s\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>dispers\u00f5es coloidais, e n\u00e3o solu\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m do uso na limpeza<\/P>\r\n<P align=left>dom\u00e9stica, detergentes podem ser adicionados a \u00f3leos<\/P>\r\n<P align=left>lubrificantes de motores, prevenindo o ac\u00famulo de res\u00edduos de<\/P>\r\n<P align=left>carv\u00e3o nos pist\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=left> <\/P>\r\n<P align=left>Com rela\u00e7\u00e3o a detergentes e suas dispers\u00f5es coloidais e tendo o<\/P>\r\n<P>texto acima como refer\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><\/FONT>\r\n<P> <\/P><\/FONT><\/p>","resposta":1106109,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cauda da mol\u00e9cula de um detergente \u00e9 hidrof\u00edlica, enquanto a cabe\u00e7a \u00e9 hidrof\u00f3bica.","id":1106106,"corpo":"<p align=justify>A cauda da mol\u00e9cula de um detergente \u00e9 hidrof\u00edlica,\r\nenquanto a cabe\u00e7a \u00e9 hidrof\u00f3bica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas micelas formadas em meio aquoso, as mol\u00e9culas de detergentes t\u00eam a cabe\u00e7a polar voltada para o seu interior e a cauda apolar voltada para o exterior do agregado esf\u00e9rico em contato com o solvente.","id":1106107,"corpo":"<p align=justify>Nas micelas formadas em meio aquoso, as mol\u00e9culas de\r\ndetergentes t\u00eam a cabe\u00e7a polar voltada para o seu interior e\r\na cauda apolar voltada para o exterior do agregado esf\u00e9rico\r\nem contato com o solvente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mol\u00e9culas de detergente possuem propriedades tensoativas, ou surfactantes, pois aumentam a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua e facilitam o processo de lavagem.","id":1106108,"corpo":"<p align=justify>Mol\u00e9culas de detergente possuem propriedades tensoativas,\r\nou surfactantes, pois aumentam a tens\u00e3o superficial da \u00e1gua\r\ne facilitam o processo de lavagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de limpeza de detergentes deve-se \u00e0 sua capacidade de aprisionar got\u00edculas de \u00f3leo ou part\u00edculas de carv\u00e3o no interior das micelas.","id":1106109,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de limpeza de detergentes deve-se \u00e0 sua capacidade\r\nde aprisionar got\u00edculas de \u00f3leo ou part\u00edculas de carv\u00e3o no\r\ninterior das micelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A espuma produzida pela mistura de \u00e1gua e detergente \u00e9 respons\u00e1vel pela a\u00e7\u00e3o de limpeza dos detergentes.","id":1106110,"corpo":"<p align=justify>A espuma produzida pela mistura de \u00e1gua e detergente \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pela a\u00e7\u00e3o de limpeza dos detergentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/301580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}