{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18459,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Es correcto inferir del texto que en el enfoque por tareas los estudiantes toman decisiones conjuntamente.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299124,"hashId":"c99e28446d986842c471f3b44d105809","enunciado":"<p align=justify>Es correcto inferir del texto que en el enfoque por tareas los\r\nestudiantes toman decisiones conjuntamente.<\/p>","resposta":1100633,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/299124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"El verbo \"repartirse\" (l.9) tiene un significado rec\u00edproco.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299125,"hashId":"961ad531d1b9a71ee1ff2837350ad4f0","enunciado":"<P align=justify>El verbo \"repartirse\" (<EM>l<\/EM>.9) tiene un significado rec\u00edproco.<\/P>","resposta":1100635,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/299125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La forma verbal \"aprendi\u00e9ramos\" (l.23) es correctamente sustituible por la forma aprendi\u00e9semos.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299143,"hashId":"39a197b7be92491f29445ce56db995e6","enunciado":"<P align=justify>La forma verbal \"aprendi\u00e9ramos\" (<EM>l<\/EM>.23) es correctamente sustituible por la forma <B>aprendi\u00e9semos<\/B>.<\/P>","resposta":1100671,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/299143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Las formas verbales \"saben\" (l.20) y \"han aprendido\" (l.24) poseen sujetos sem\u00e1nticos diferentes.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299144,"hashId":"4b1ca3b9b3ccec04df6c2c868671bc97","enunciado":"<P align=justify>Las formas verbales \"saben\" (<EM>l<\/EM>.20) y \"han aprendido\" (<EM>l<\/EM>.24) poseen sujetos sem\u00e1nticos diferentes.<\/P>","resposta":1100674,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/299144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"La forma verbal \"Han tenido\" (l.24) pertenece al pret\u00e9rito indefinido.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299145,"hashId":"46994ed47607d934a179ae8979e315a8","enunciado":"<P align=justify>La forma verbal \"Han tenido\" (<EM>l<\/EM>.24) pertenece al pret\u00e9rito indefinido.<\/P>","resposta":1100676,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/299145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En el texto, el vocablo \"desentra\u00f1amiento\" (l.34) significa acci\u00f3n de arrancar las entra\u00f1as.","provas":[{"id":5652,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2008-cespe-cebraspe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":299160,"hashId":"b00df7cec7a089bbcef3009e284ab25c","enunciado":"<P align=justify>En el texto, el vocablo \"desentra\u00f1amiento\" (<EM>l<\/EM>.34) significa <B>acci\u00f3n de arrancar las entra\u00f1as<\/B>.<\/P>","resposta":1100706,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.","id":185861,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5652\/Imagem_01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Con base en el texto de arriba juzgue los \u00edtems siguientes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/299160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recupera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, em particular quando resultantes do trabalho de empresas especializadas, requerem toda a aten\u00e7\u00e3o dos auditores. No caso dos cr\u00e9ditos extempor\u00e2neos, por exemplo, \u00e9 relevante identificar a correspondente fundamenta\u00e7\u00e3o legal ou jurisprudencial que respalde o pleito do contribuinte.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299163,"hashId":"9e6d0dd6c31e6c8ef8ae0b5ecca1cd61","enunciado":"<p align=justify>As recupera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, em particular quando\r\nresultantes do trabalho de empresas especializadas, requerem\r\ntoda a aten\u00e7\u00e3o dos auditores. No caso dos cr\u00e9ditos\r\nextempor\u00e2neos, por exemplo, \u00e9 relevante identificar a\r\ncorrespondente fundamenta\u00e7\u00e3o legal ou jurisprudencial que\r\nrespalde o pleito do contribuinte.<\/p>","resposta":1100709,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":185929,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/299163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios fazem jus a 25% dos recursos da CIDE devidos pela Uni\u00e3o ao estado. A aplica\u00e7\u00e3o desse valor \u00e9 destinada \u00e0 infra-estrutura de transportes.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299166,"hashId":"df3d5e290592638c71ca9e55d8419a74","enunciado":"<p align=justify>Os munic\u00edpios fazem jus a 25% dos recursos da CIDE\r\ndevidos pela Uni\u00e3o ao estado. A aplica\u00e7\u00e3o desse valor\r\n\u00e9 destinada \u00e0 infra-estrutura de transportes.<\/p>","resposta":1100715,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":185929,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/299166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas de pessoal com o Executivo n\u00e3o poder\u00e3o exceder R$ 2.700.000.000,00.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299178,"hashId":"1ee7d3fbb49c8b48625fabefb14d4566","enunciado":"<p align=justify>As despesas de pessoal com o Executivo n\u00e3o poder\u00e3o\r\nexceder R$ 2.700.000.000,00.<\/p>","resposta":1100745,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a receita tribut\u00e1ria de um munic\u00edpio de mais de 500 mil habitantes, acrescida \u00e0s transfer\u00eancias constitucionais recebidas das demais esferas da administra\u00e7\u00e3o, tenha sido de R$ 5.000.000.000,00 no exerc\u00edcio, e que a receita corrente l\u00edquida tenha alcan\u00e7ado R$ 4.000.000.000,00. Com base nesses dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":185933,"enunciado":"<p align=justify>Considere que a receita tribut\u00e1ria de um munic\u00edpio de mais de\r\n500 mil habitantes, acrescida \u00e0s transfer\u00eancias constitucionais\r\nrecebidas das demais esferas da administra\u00e7\u00e3o, tenha sido de\r\nR$ 5.000.000.000,00 no exerc\u00edcio, e que a receita corrente\r\nl\u00edquida tenha alcan\u00e7ado R$ 4.000.000.000,00. Com base nesses\r\ndados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/299178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas patrocinadoras podem efetuar o registro da reserva de reavalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis de sua propriedade. Caso ocorra a perda na reavalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, o registro dever\u00e1 ser realizado a d\u00e9bito do resultado do exerc\u00edcio e a cr\u00e9dito do im\u00f3vel, independentemente do saldo remanescente da conta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5683,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":299187,"hashId":"3e6dd05afa6ca0e762ca6f883d547d50","enunciado":"<p align=justify>As empresas patrocinadoras podem efetuar o registro da\r\nreserva de reavalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis de sua propriedade. Caso\r\nocorra a perda na reavalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, o registro dever\u00e1\r\nser realizado a d\u00e9bito do resultado do exerc\u00edcio e a cr\u00e9dito\r\ndo im\u00f3vel, independentemente do saldo remanescente da\r\nconta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1100763,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos t\u00edpicos de empresas patrocinadoras, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185935,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos t\u00edpicos de empresas\r\npatrocinadoras, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111a115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Reservas Matem\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Reservas Matem\u00e1ticas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402508,"slug":"atuaria-reservas-matematicas"}],"slug":"atuaria\/299187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tomando 0,96 e 0,92 como valores aproximados, respectivamente, para (1,04) -1 e (1,04) -2 , \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o a vista do terreno \u00e9 inferior a R$ 30.000,00.","provas":[{"id":5687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria","id":3933},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auditoria - 2008"},{"id":16737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria","id":9323},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2008-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Auditoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":299216,"hashId":"50f4c78c54ca32cb8776d13da91b99d2","enunciado":"<p align=justify>Tomando 0,96 e 0,92 como valores aproximados, respectivamente, para (1,04) <SUP>-1<\/SUP> e (1,04) <SUP>-2<\/SUP> , \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o a vista do terreno \u00e9 inferior a R$ 30.000,00.<\/p>","resposta":1100823,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um terreno foi vendido em 3 presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 10.000,00, iguais e consecutivas. A primeira presta\u00e7\u00e3o foi dada como entrada e a taxa de juros compostos do financiamento era de 4% ao m\u00eas. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue o item a seguir.","id":185946,"enunciado":"<p align=justify><P>Um terreno foi vendido em 3 presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 10.000,00, iguais e consecutivas. A primeira presta\u00e7\u00e3o foi dada como entrada e a taxa de juros compostos do financiamento era de 4% ao m\u00eas. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue o item a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/299216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conversores comerciais de 8 bits podem apresentar resolu\u00e7\u00e3o na ordem de 19,6 mV, com faixa anal\u00f3gica da tens\u00e3o de entrada compreendida entre 0 e 5 V.","provas":[{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":299219,"hashId":"22603758ecd229e897eebfb7c7acb24a","enunciado":"<p align=justify>Conversores comerciais de 8 <EM>bits<\/EM> podem apresentar resolu\u00e7\u00e3o na ordem de 19,6 mV, com faixa anal\u00f3gica da tens\u00e3o de entrada compreendida entre 0 e 5 V.<\/p>","resposta":1100829,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um conversor anal\u00f3gico\/digital (A\/D) corresponde a um dispositivo f\u00edsico que converte uma amplitude de tens\u00e3o ou corrente de entrada em uma representa\u00e7\u00e3o de sa\u00edda quantizada em n\u00fameros bin\u00e1rios. Julgue os itens seguintes, relacionados aos conversores A\/D.","id":185943,"enunciado":"<p align=justify>Um conversor anal\u00f3gico\/digital (A\/D) corresponde a um\r\ndispositivo f\u00edsico que converte uma amplitude de tens\u00e3o ou\r\ncorrente de entrada em uma representa\u00e7\u00e3o de sa\u00edda quantizada em\r\nn\u00fameros bin\u00e1rios. Julgue os itens seguintes, relacionados aos\r\nconversores A\/D.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/299219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparada a outras configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, uma das principais limita\u00e7\u00f5es do conversor flash \u00e9 sua elevada quantidade de componentes de circuitos necess\u00e1ria para a sua constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":299221,"hashId":"5461377fdce9956c64eda230cd525774","enunciado":"<p align=justify>Comparada a outras configura\u00e7\u00f5es t\u00edpicas, uma das\r\nprincipais limita\u00e7\u00f5es do conversor flash \u00e9 sua elevada\r\nquantidade de componentes de circuitos necess\u00e1ria para a\r\nsua constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1100833,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um conversor anal\u00f3gico\/digital (A\/D) corresponde a um dispositivo f\u00edsico que converte uma amplitude de tens\u00e3o ou corrente de entrada em uma representa\u00e7\u00e3o de sa\u00edda quantizada em n\u00fameros bin\u00e1rios. Julgue os itens seguintes, relacionados aos conversores A\/D.","id":185943,"enunciado":"<p align=justify>Um conversor anal\u00f3gico\/digital (A\/D) corresponde a um\r\ndispositivo f\u00edsico que converte uma amplitude de tens\u00e3o ou\r\ncorrente de entrada em uma representa\u00e7\u00e3o de sa\u00edda quantizada em\r\nn\u00fameros bin\u00e1rios. Julgue os itens seguintes, relacionados aos\r\nconversores A\/D.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/299221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto de edifica\u00e7\u00e3o deve ser executado, obrigatoriamente, de acordo com o plano diretor urbano e as normas de edifica\u00e7\u00f5es da cidade a que se destina.","provas":[{"id":5689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arquiteto - 2008"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":299227,"hashId":"9b07432b4299bc48e7561e2914c7184e","enunciado":"<p align=justify>Um projeto de edifica\u00e7\u00e3o deve ser executado,\r\nobrigatoriamente, de acordo com o plano diretor urbano e as\r\nnormas de edifica\u00e7\u00f5es da cidade a que se destina.<\/p>","resposta":1100845,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exerc\u00edcio profissional do arquiteto envolve in\u00fameras atividades que podem compreender elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura, compatibiliza\u00e7\u00e3o com os projetos complementares, acompanhamento t\u00e9cnico e entrega final da obra realizada. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":185947,"enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio profissional do arquiteto envolve in\u00fameras atividades\r\nque podem compreender elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto de\r\narquitetura, compatibiliza\u00e7\u00e3o com os projetos complementares,\r\nacompanhamento t\u00e9cnico e entrega final da obra realizada.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/299227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida de observabilidade combinacional de um n\u00f3 reflete a dificuldade de propagar o valor l\u00f3gico do n\u00f3 at\u00e9 uma das sa\u00eddas do sistema. Essa medida tem um valor baixo nas sa\u00eddas de um sistema digital, e seu valor tende a aumentar para os n\u00f3s internos e as entradas.","provas":[{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":299233,"hashId":"5bc2699aa063ac4c233d4b761880c3ef","enunciado":"<p align=justify>A medida de observabilidade combinacional de um n\u00f3\r\nreflete a dificuldade de propagar o valor l\u00f3gico do n\u00f3 at\u00e9\r\numa das sa\u00eddas do sistema. Essa medida tem um valor baixo\r\nnas sa\u00eddas de um sistema digital, e seu valor tende a\r\naumentar para os n\u00f3s internos e as entradas.<\/p>","resposta":1100857,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao final dos anos 70 do s\u00e9culo passado, conceitos oriundos originalmente da \u00e1rea de controle, tais como controlabilidade e observabilidade, passaram a ser empregados no contexto de sistemas digitais, na tentativa de estudar de forma sistem\u00e1tica a testabilidade de complexos sistemas integrados. Em particular, as defini\u00e7\u00f5es oriundas do projeto SCOAP (Sandia Controllability\/Observability Analysis Program) s\u00e3o freq\u00fcentemente utilizadas. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":185949,"enunciado":"<p align=justify>Ao final dos anos 70 do s\u00e9culo passado, conceitos oriundos\r\noriginalmente da \u00e1rea de controle, tais como controlabilidade e\r\nobservabilidade, passaram a ser empregados no contexto de\r\nsistemas digitais, na tentativa de estudar de forma sistem\u00e1tica a\r\ntestabilidade de complexos sistemas integrados. Em particular, as\r\ndefini\u00e7\u00f5es oriundas do projeto SCOAP (Sandia\r\nControllability\/Observability Analysis Program) s\u00e3o\r\nfreq\u00fcentemente utilizadas. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/299233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com de Moivre, a fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia lx \u00e9 linear e decresce em progress\u00e3o aritm\u00e9tica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade x, em que a for\u00e7a de mortalidade, &#956;x, \u00e9 igual a (&#969; - x)-1.","provas":[{"id":5683,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:47","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":299235,"hashId":"dcae2932dba507c413a67524d9371655","enunciado":"<p align=justify>De acordo com de Moivre, a fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia l<SUB>x<\/SUB> \u00e9\r\nlinear e decresce em progress\u00e3o aritm\u00e9tica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nidade <EM>x<\/EM>, em que a for\u00e7a de mortalidade, &#956;<SUB>x<\/SUB>, \u00e9 igual a\r\n(&#969; - x)<SUP>-1<\/SUP>.<\/p>","resposta":1100861,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o de valores pertinentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia lx geralmente \u00e9 efetuada por interpola\u00e7\u00e3o. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel adotar o processo de ajustamento da fun\u00e7\u00e3o, que consiste em encontrar uma express\u00e3o que, embora n\u00e3o produza valores absolutamente concordantes com os anteriores, ajuste-se o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel aos valores da realidade. Com refer\u00eancia aos processos de ajustamento, tamb\u00e9m denominados leis de mortalidade, julgue os itens a seguir.","id":185944,"enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o de valores pertinentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia\r\nlx geralmente \u00e9 efetuada por interpola\u00e7\u00e3o. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel\r\nadotar o processo de ajustamento da fun\u00e7\u00e3o, que consiste em\r\nencontrar uma express\u00e3o que, embora n\u00e3o produza valores\r\nabsolutamente concordantes com os anteriores, ajuste-se o mais\r\npr\u00f3ximo poss\u00edvel aos valores da realidade. Com refer\u00eancia aos\r\nprocessos de ajustamento, tamb\u00e9m denominados leis de\r\nmortalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"T\u00e1buas de Mortalidade","oab":false,"nome":"T\u00e1buas de Mortalidade","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402510,"slug":"atuaria-tabuas-de-mortalidade"}],"slug":"atuaria\/299235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em que duas pessoas de uma popula\u00e7\u00e3o, uma com 20 anos de idade, e outra com 50 anos e idade, sejam selecionadas aleatoriamente, a probabilidade de essas duas pessoas sobreviverem at\u00e9 a idade de aposentadoria &#8212; 60 anos &#8212; \u00e9 maior que 0,83.","provas":[{"id":5683,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":3811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inss-2008-cespe-cebraspe-analista-do-seguro-social-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":299251,"hashId":"5c6ecda4eadb5f42aaf21c7e26307351","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em que duas pessoas de uma popula\u00e7\u00e3o, uma\r\ncom 20 anos de idade, e outra com 50 anos e idade, sejam\r\nselecionadas aleatoriamente, a probabilidade de essas duas\r\npessoas sobreviverem at\u00e9 a idade de aposentadoria &#8212;\r\n60 anos &#8212; \u00e9 maior que 0,83.<\/p>","resposta":1100896,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":185955,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5683\/Imagem_44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Probabilidades atuariais","oab":false,"nome":"Probabilidades atuariais","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402503,"slug":"atuaria-probabilidades-atuariais"}],"slug":"atuaria\/299251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2008,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quadro abaixo, s\u00e3o apresentados os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos padr\u00f5es que representam corretamente especifica\u00e7\u00f5es de alguns materiais. ","provas":[{"id":5689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2008-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arquiteto - 2008"},{"id":16655,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-arquiteto-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Arquiteto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":299259,"hashId":"f32b48a2fa0f4f64da6573ff12f910b6","enunciado":"<p align=justify><P>No quadro abaixo, s\u00e3o apresentados os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos padr\u00f5es que representam corretamente especifica\u00e7\u00f5es de alguns materiais.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5689\/Imagem_205.gif><\/P><\/p>","resposta":1100911,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os desenhos t\u00e9cnicos na arquitetura, independentemente dos meios de produ\u00e7\u00e3o &#8212; a m\u00e3o livre ou por computador &#8212;, seguem normas t\u00e9cnicas quanto ao modo de representa\u00e7\u00e3o, as quais t\u00eam o objetivo de unificar diversos elementos do desenho t\u00e9cnico de modo a facilitar a execu\u00e7\u00e3o, consulta e classifica\u00e7\u00e3o por parte dos profissionais da \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s normas t\u00e9cnicas de linguagem e representa\u00e7\u00e3o do desenho arquitet\u00f4nico.","id":185953,"enunciado":"<p align=justify>Os desenhos t\u00e9cnicos na arquitetura, independentemente dos\r\nmeios de produ\u00e7\u00e3o &#8212; a m\u00e3o livre ou por computador &#8212;, seguem\r\nnormas t\u00e9cnicas quanto ao modo de representa\u00e7\u00e3o, as quais t\u00eam\r\no objetivo de unificar diversos elementos do desenho t\u00e9cnico de\r\nmodo a facilitar a execu\u00e7\u00e3o, consulta e classifica\u00e7\u00e3o por parte dos\r\nprofissionais da \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes,\r\nrelativos \u00e0s normas t\u00e9cnicas de linguagem e representa\u00e7\u00e3o do\r\ndesenho arquitet\u00f4nico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/299259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um gestor assuma o comando de um sistema p\u00fablico de informa\u00e7\u00e3o, ele deve implantar uma pol\u00edtica editorial baseada nos princ\u00edpios da massifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, por meio de emissoras de r\u00e1dio AM, TV aberta, jornal impresso e m\u00eddias digitais de grande alcance de p\u00fablico, com a distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados noticiosos similares para todos os ve\u00edculos.","provas":[{"id":5688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":299262,"hashId":"0276367c4f9b7b6258138226bacd9154","enunciado":"<p align=justify>Caso um gestor assuma o comando de um sistema p\u00fablico de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, ele deve implantar uma pol\u00edtica editorial\r\nbaseada nos princ\u00edpios da massifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, por\r\nmeio de emissoras de r\u00e1dio AM, TV aberta, jornal impresso\r\ne m\u00eddias digitais de grande alcance de p\u00fablico, com a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados noticiosos similares para todos os\r\nve\u00edculos.<\/p>","resposta":1100917,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.","id":185928,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5688\/Imagem01.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/299262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma assessoria de imprensa que fornece releases, comunicados, briefing em texto e imagem e servi\u00e7os de editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica pode ser considerada modelo de servi\u00e7os de assessoria de imprensa em conson\u00e2ncia com todos os princ\u00edpios b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablic","provas":[{"id":5688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":299263,"hashId":"51c01ef3400fcad602eddc5222539b17","enunciado":"<p align=justify>Em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma assessoria de imprensa que fornece releases, comunicados, <EM>briefing <\/EM>em texto e imagem e servi\u00e7os de editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica pode ser considerada modelo de servi\u00e7os de assessoria de imprensa em conson\u00e2ncia com todos os princ\u00edpios b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablic<\/p>","resposta":1100919,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.","id":185928,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5688\/Imagem01.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Integrada","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397692,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-integrada"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/299263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 5.250\/1967 (Lei de Imprensa) exige que os profissionais de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica sejam portadores de diploma de curso superior em jornalismo.","provas":[{"id":5688,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2008-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":299266,"hashId":"1e9ca54dba1d0c93146fd49fa5fa1c35","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 5.250\/1967 (Lei de Imprensa) exige que os\r\nprofissionais de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica sejam portadores de\r\ndiploma de curso superior em jornalismo.<\/p>","resposta":1100925,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.","id":185928,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5688\/Imagem01.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima apresentado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/299266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um conjunto de m\u00e1scaras que n\u00e3o viola nenhuma limita\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica de fabrica\u00e7\u00e3o ainda pode estar errado, no sentido de n\u00e3o efetivamente implementar a funcionalidade que se imaginava. Nesse caso, o LVS (layout versus schematic) n\u00e3o poder\u00e1 acusar o erro, mas talvez o DRC possa.","provas":[{"id":26478,"cargo":{"descricao":"Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados","id":13362},"orgao":{"nome":"Centro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Renato Archer","sigla":"CTI","id":1352,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"cti-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-senior-area-projeto-de-circuitos-integrados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CTI - Tecnologista S\u00eanior - \u00c1rea Projeto de Circuitos Integrados - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":299270,"hashId":"c9efaef77083da8a525926813021e53c","enunciado":"<p align=justify>Um conjunto de m\u00e1scaras que n\u00e3o viola nenhuma limita\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica de fabrica\u00e7\u00e3o ainda pode estar errado, no sentido de n\u00e3o efetivamente implementar a funcionalidade que se imaginava. Nesse caso, o LVS (<EM>layout versus schematic<\/EM>) n\u00e3o poder\u00e1 acusar o erro, mas talvez o DRC possa.<\/p>","resposta":1100933,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1100932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1100933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O fluxo de projeto de um sistema integrado envolve diferentes etapas. Diferentes classes de projeto (anal\u00f3gico ou digital, full-custom ou standard cell) exigem um conjunto diferente de etapas. A respeito das etapas de projeto e de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":185956,"enunciado":"<p align=justify>O fluxo de projeto de um sistema integrado envolve diferentes etapas. Diferentes classes de projeto (<EM>anal\u00f3gico ou digital, full-custom ou standard cell<\/EM>) exigem um conjunto diferente de etapas. A respeito das etapas de projeto e de verifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/299270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias, analise as afirmativas a seguir: I. As comiss\u00f5es tempor\u00e1rias do Senado podem ser internas, externas e parlamentares de inqu\u00e9rito. II. Uma das causas da extin\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias consiste no t\u00e9rmino da sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria. III. Nos per\u00edodos de recesso do Congresso Nacional, suspende-se o prazo das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias. Assinale:","provas":[{"id":10837,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407360,"hashId":"5e9e2558b21b4be4fe61d4f92c3753dc","enunciado":"<P align=justify>A respeito das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As comiss\u00f5es tempor\u00e1rias do Senado podem ser internas, externas e parlamentares de inqu\u00e9rito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma das causas da extin\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias consiste no t\u00e9rmino da sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Nos per\u00edodos de recesso do Congresso Nacional, suspende-se o prazo das comiss\u00f5es tempor\u00e1rias. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":1457558,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":1457555,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":1457556,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1457557,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1457558,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":1457559,"corpo":"<p align=justify>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240579,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - Senado Federal","oab":true,"nome":"Regimento Interno - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396468,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/407360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":10837,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407361,"hashId":"2a0700a2cc856c09f7e607e23cff96f3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":1457560,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Of\u00edcios, telegramas, cartas, memoriais e a apresenta\u00e7\u00e3o de projeto ou indica\u00e7\u00e3o constituem mat\u00e9ria do Per\u00edodo de Expediente do Senado.","id":1457560,"corpo":"<p align=justify>Of\u00edcios, telegramas, cartas, memoriais e a\r\napresenta\u00e7\u00e3o de projeto ou indica\u00e7\u00e3o constituem\r\nmat\u00e9ria do Per\u00edodo de Expediente do Senado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Per\u00edodo de Expediente podem ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o requerimentos pertinentes a proposi\u00e7\u00f5es constantes da Ordem do Dia.","id":1457561,"corpo":"<p align=justify>No Per\u00edodo de Expediente podem ser objeto de\r\ndelibera\u00e7\u00e3o requerimentos pertinentes a proposi\u00e7\u00f5es\r\nconstantes da Ordem do Dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do hor\u00e1rio da Ordem do Dia \u00e9 impreter\u00edvel e n\u00e3o admite prorroga\u00e7\u00e3o.","id":1457562,"corpo":"<p align=justify>O in\u00edcio do hor\u00e1rio da Ordem do Dia \u00e9 impreter\u00edvel e\r\nn\u00e3o admite prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo da Ordem do Dia n\u00e3o podem ser examinadas mat\u00e9rias urgentes.","id":1457563,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo da Ordem do Dia n\u00e3o podem ser\r\nexaminadas mat\u00e9rias urgentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o da Ordem do Dia para a primeira sess\u00e3o de cada sess\u00e3o legislativa \u00e9 efetuada na \u00faltima sess\u00e3o da sess\u00e3o legislativa anterior.","id":1457564,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o da Ordem do Dia para a primeira\r\nsess\u00e3o de cada sess\u00e3o legislativa \u00e9 efetuada na\r\n\u00faltima sess\u00e3o da sess\u00e3o legislativa anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240580,"enunciado":"","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - Senado Federal","oab":true,"nome":"Regimento Interno - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396468,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/407361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as hip\u00f3teses abaixo, qualifica-se como de impedimento o exerc\u00edcio da advocacia:","provas":[{"id":10837,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sf-2008-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Advogado - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407365,"hashId":"4bb3ff5994045b2fae0282d28d056a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as hip\u00f3teses abaixo, qualifica-se como de impedimento o exerc\u00edcio da advocacia:<\/p>","resposta":1457583,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por militares de qualquer natureza, na ativa","id":1457580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por militares de qualquer natureza, na ativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ocupantes de cargos ou fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":1457581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ocupantes de cargos ou fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ocupantes de cargos ou fun\u00e7\u00f5es que tenham compet\u00eancia para a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.","id":1457582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ocupantes de cargos ou fun\u00e7\u00f5es que tenham compet\u00eancia para a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelos membros do Poder Legislativo, contra ou a favor das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":1457583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos membros do Poder Legislativo, contra ou a favor das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Conselhos de Contas.","id":1457584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Conselhos de Contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240584,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/407365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias relativas ao munic\u00edpio de Natal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307882,"hashId":"4fd22d3176031bc6b13a15f49c8afffa","enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias relativas ao\r\nmunic\u00edpio de Natal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1122144,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da exclusividade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o deve conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.","id":1122144,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da exclusividade, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual\r\nn\u00e3o deve conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e\r\n\u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei veda a vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos destinados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de garantias \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":1122145,"corpo":"<p align=justify>A lei veda a vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos destinados \u00e0\r\npresta\u00e7\u00e3o de garantias \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por\r\nantecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite-se a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, por medida provis\u00f3ria, para atender a despesas com a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte e educa\u00e7\u00e3o.","id":1122146,"corpo":"<p align=justify>Admite-se a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, por medida\r\nprovis\u00f3ria, para atender a despesas com a manuten\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de transporte e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de vantagens aos empregados p\u00fablicos de sociedades de economia mista somente pode ocorrer se houver autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na LDO.","id":1122147,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de vantagens aos empregados p\u00fablicos de\r\nsociedades de economia mista somente pode ocorrer se\r\nhouver autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na LDO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/307882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regra, os atributos do poder de pol\u00edcia do Estado incluem","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307885,"hashId":"192ee031685edee70583cd0a9769bdbb","enunciado":"<p align=justify>Em regra, os atributos do poder de pol\u00edcia do Estado incluem<\/p>","resposta":1122164,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executoriedade, finalidade, presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e tipicidade.","id":1122162,"corpo":"<p align=justify>executoriedade, finalidade, presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e\r\ntipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade, auto-executoriedade, objeto e discricionariedade.","id":1122163,"corpo":"<p align=justify>finalidade, auto-executoriedade, objeto e discricionariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discricionariedade, auto-executoriedade e imperatividade.","id":1122164,"corpo":"<p align=justify>discricionariedade, auto-executoriedade e imperatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridade, discricionariedade e finalidade.","id":1122165,"corpo":"<p align=justify>autoridade, discricionariedade e finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/307885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um conjunto de atividades relacionadas por meio de uma rede de centros e de servi\u00e7os t\u00e9cnicos para estruturar o recolhimento, a transfer\u00eancia, o dep\u00f3sito, a organiza\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o dos documentos \u00e9 um sistema de arquivos.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307897,"hashId":"4bf9c63361a4922f5acb6563eb9419f2","enunciado":"<p align=justify>Um conjunto de atividades relacionadas por meio de uma\r\nrede de centros e de servi\u00e7os t\u00e9cnicos para estruturar o\r\nrecolhimento, a transfer\u00eancia, o dep\u00f3sito, a organiza\u00e7\u00e3o e a\r\ndescri\u00e7\u00e3o dos documentos \u00e9 um sistema de arquivos.<\/p>","resposta":1122215,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de arquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188811,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\narquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Rede de Arquivos","oab":false,"nome":"Rede de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417018,"slug":"arquivologia-rede-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/307897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o acumuladora, o fundo documental e a sistematiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o desse fundo documental s\u00e3o elementos b\u00e1sicos de um sistema arquiv\u00edstico institucional.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307898,"hashId":"c488431cc5687f3634e203396d4df7b4","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o acumuladora, o fundo documental e a\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o desse fundo documental s\u00e3o\r\nelementos b\u00e1sicos de um sistema arquiv\u00edstico institucional.<\/p>","resposta":1122217,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de arquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188811,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\narquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/307898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o bruta contida nos documentos pode ser ostensiva, sigilosa ou rotineira.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307913,"hashId":"344b7d8e9873018fea72ebc6affe90c3","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o bruta contida nos documentos pode ser\r\nostensiva, sigilosa ou rotineira.<\/p>","resposta":1122255,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento, da orienta\u00e7\u00e3o e do acompanhamento do processo documental e informativo, julgue os itens de 11 a 20.","id":188813,"enunciado":"<P align=justify>Acerca do planejamento, da orienta\u00e7\u00e3o e do acompanhamento do processo documental e informativo, julgue os itens de <STRONG>11 a 20<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vantagem do conhecimento da esp\u00e9cie documental \u00e9 evidenciada pelo fato de a mesma revelar a natureza das informa\u00e7\u00f5es contidas no documento.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307921,"hashId":"743f9f84875bfe89b66cf5c3ada21f49","enunciado":"<p align=justify>A vantagem do conhecimento da esp\u00e9cie documental \u00e9\r\nevidenciada pelo fato de a mesma revelar a natureza das\r\ninforma\u00e7\u00f5es contidas no documento.<\/p>","resposta":1122280,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os itens que se seguem.","id":188816,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um rol de esp\u00e9cies documentais corresponde a um setor administrativo de uma organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso, por exemplo, de uma \u00e1rea legislativa, onde se pode encontrar esp\u00e9cies documentais tais como decreto, mo\u00e7\u00e3o e requerimento, entre outras.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307923,"hashId":"95798b7c6aa21fcb5188e044252d8e73","enunciado":"<p align=justify>Um rol de esp\u00e9cies documentais corresponde a um setor\r\nadministrativo de uma organiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso, por exemplo,\r\nde uma \u00e1rea legislativa, onde se pode encontrar esp\u00e9cies\r\ndocumentais tais como decreto, mo\u00e7\u00e3o e requerimento, entre\r\noutras.<\/p>","resposta":1122284,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os itens que se seguem.","id":188816,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie documental, como express\u00e3o diplom\u00e1tica, tem uma denomina\u00e7\u00e3o imut\u00e1vel ligada \u00e0 sua estrutura sem\u00e2ntica de reda\u00e7\u00e3o imut\u00e1vel.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307924,"hashId":"3cdc7973174878403a86b98a3076e516","enunciado":"<p align=justify>A esp\u00e9cie documental, como express\u00e3o diplom\u00e1tica, tem\r\numa denomina\u00e7\u00e3o imut\u00e1vel ligada \u00e0 sua estrutura sem\u00e2ntica\r\nde reda\u00e7\u00e3o imut\u00e1vel.<\/p>","resposta":1122286,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os itens que se seguem.","id":188816,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 uma esp\u00e9cie documental emitida por institui\u00e7\u00e3o financeira, que autoriza o titular a ser debitado em seus gastos, mediante cl\u00e1usulas preestabelecidas.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307929,"hashId":"6bd596fc94a400565edacbf751240a8d","enunciado":"<p align=justify>O cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 uma esp\u00e9cie documental emitida por\r\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira, que autoriza o titular a ser debitado em\r\nseus gastos, mediante cl\u00e1usulas preestabelecidas.<\/p>","resposta":1122296,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os itens que se seguem.","id":188816,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies documentais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acondicionamento dos documentos \u00e9 feito, geralmente, em arquivos de a\u00e7o de quatro gavetas e em arm\u00e1rios de madeira.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307935,"hashId":"3f05bcecb59eadaad712838997bf1e95","enunciado":"<p align=justify>O acondicionamento dos documentos \u00e9 feito, geralmente, em\r\narquivos de a\u00e7o de quatro gavetas e em arm\u00e1rios de madeira.<\/p>","resposta":1122307,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao levantamento de tipologias documentais, m\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o, acondicionamento e armazenamento, julgue os itens de 31 a 40.","id":188818,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao levantamento de tipologias documentais, m\u00e9todos\r\nde ordena\u00e7\u00e3o, acondicionamento e armazenamento, julgue\r\nos itens de 31 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os traslados, as certid\u00f5es e as c\u00f3pias em papel ou em filme de documentos microfilmados, para produzirem efeitos legais em ju\u00edzo ou fora dele, dever\u00e3o estar autenticados pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307945,"hashId":"7142653195924ac490b7be281f46b440","enunciado":"<p align=justify>Os traslados, as certid\u00f5es e as c\u00f3pias em papel ou em filme\r\nde documentos microfilmados, para produzirem efeitos\r\nlegais em ju\u00edzo ou fora dele, dever\u00e3o estar autenticados pelo\r\nMinist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1122330,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica aplicada ao SEBRAE, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":188819,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica aplicada ao SEBRAE, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o das tipologias documentais \u00e9 fundamental para a avalia\u00e7\u00e3o de documentos, mas tem pouco impacto na defini\u00e7\u00e3o de instrumentos de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307958,"hashId":"28fb6a41117988e94cf0b03848531fa2","enunciado":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o das tipologias documentais \u00e9 fundamental\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o de documentos, mas tem pouco impacto na\r\ndefini\u00e7\u00e3o de instrumentos de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1122367,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de instrumento de classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 46 a 56.","id":188821,"enunciado":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de instrumento de classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>46 a 56.<\/STRONG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, encontrada na legisla\u00e7\u00e3o, serve como base para o estabelecimento de prazos para o arquivo permanente.","provas":[{"id":5836,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":3881},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":307969,"hashId":"758d4a6fb81630763a49d19f5984cba6","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, encontrada na legisla\u00e7\u00e3o, serve\r\ncomo base para o estabelecimento de prazos para o arquivo\r\npermanente.<\/p>","resposta":1122387,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tabela de temporalidade, julgue os seguintes itens.","id":188823,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 tabela de temporalidade, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/307969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SISNAMA tem como finalidade","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307990,"hashId":"426301d40362e88f18725775432eda8a","enunciado":"<p align=justify>O SISNAMA tem como finalidade<\/p>","resposta":1122468,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer um conjunto articulado de \u00f3rg\u00e3os, entidades, regras e pr\u00e1ticas respons\u00e1veis pela prote\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade ambiental.","id":1122468,"corpo":"<p align=justify>estabelecer um conjunto articulado de \u00f3rg\u00e3os, entidades,\r\nregras e pr\u00e1ticas respons\u00e1veis pela prote\u00e7\u00e3o e pela melhoria\r\nda qualidade ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articular os diversos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o CONAMA com as administra\u00e7\u00f5es estaduais e municipais, bem como com as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.","id":1122469,"corpo":"<p align=justify>articular os diversos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o CONAMA com\r\nas administra\u00e7\u00f5es estaduais e municipais, bem como com as\r\norganiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deliberar e decidir acerca da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente nos tr\u00eas n\u00edveis federativos, bem como apresentar mo\u00e7\u00f5es de rep\u00fadio aos atos arbitr\u00e1rios do Conselho de Governo.","id":1122470,"corpo":"<p align=justify>deliberar e decidir acerca da Pol\u00edtica Nacional de Meio\r\nAmbiente nos tr\u00eas n\u00edveis federativos, bem como apresentar\r\nmo\u00e7\u00f5es de rep\u00fadio aos atos arbitr\u00e1rios do Conselho de\r\nGoverno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articular a preserva\u00e7\u00e3o ambiental com as pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, saneamento, habita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, estabelecendo regras para o manejo sustent\u00e1vel da biosfera e para a explora\u00e7\u00e3o racional dos ativos ambientais e impondo limites \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica dos passivos ambientais.","id":1122471,"corpo":"<p align=justify>articular a preserva\u00e7\u00e3o ambiental com as pol\u00edticas p\u00fablicas\r\nde sa\u00fade, saneamento, habita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, estabelecendo\r\nregras para o manejo sustent\u00e1vel da biosfera e para a\r\nexplora\u00e7\u00e3o racional dos ativos ambientais e impondo limites\r\n\u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica dos passivos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/307990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"efetuar os pagamentos das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e mensais.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":307997,"hashId":"f29c2bb0d8bb14916c6e18f490773d0c","enunciado":"<p align=justify>efetuar os pagamentos das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e mensais.<\/p>","resposta":1122492,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da empresa, inclui-se","id":188843,"enunciado":"<p align=justify>Entre as responsabilidades operacionais do setor financeiro da\r\nempresa, inclui-se<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/307997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma conclus\u00e3o correta acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica nela contida, no que tange \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es a respeito de domic\u00edlio de pessoa natural.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308040,"hashId":"806d61c0ad0ae3a6f07b1fe81c0d23f3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma conclus\u00e3o correta acerca da\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica nela contida, no que tange \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es a\r\nrespeito de domic\u00edlio de pessoa natural.<\/p>","resposta":1122632,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raul passou a dormir na casa de seu irm\u00e3o, em cidade vizinha, enquanto sua casa passava por reforma de uma semana. Nesse caso, houve mudan\u00e7a de domic\u00edlio de Raul.","id":1122630,"corpo":"<p align=justify>Raul passou a dormir na casa de seu irm\u00e3o, em cidade\r\nvizinha, enquanto sua casa passava por reforma de uma\r\nsemana. Nesse caso, houve mudan\u00e7a de domic\u00edlio de Raul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Francisco exercita sua profiss\u00e3o em lugares diversos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considera-se seu domic\u00edlio o local onde tem maior volume de trabalho.","id":1122631,"corpo":"Francisco exercita sua profiss\u00e3o em lugares diversos. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, considera-se seu domic\u00edlio o local onde tem maior\r\nvolume de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patr\u00edcia \u00e9 artista circense. Nesse caso, em raz\u00e3o das peculiaridades de sua profiss\u00e3o, o lugar onde Patr\u00edcia for encontrada \u00e9 considerado seu domic\u00edlio.","id":1122632,"corpo":"Patr\u00edcia \u00e9 artista circense. Nesse caso, em raz\u00e3o das\r\npeculiaridades de sua profiss\u00e3o, o lugar onde Patr\u00edcia for\r\nencontrada \u00e9 considerado seu domic\u00edlio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo tem duas resid\u00eancias, onde vive alternadamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado seu domic\u00edlio a resid\u00eancia em que ele passa maior tempo.","id":1122633,"corpo":"<p align=justify>Paulo tem duas resid\u00eancias, onde vive alternadamente. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado seu domic\u00edlio a resid\u00eancia em que ele\r\npassa maior tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/308040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10664}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Blocos de fun\u00e7\u00f5es podem ser utilizados para a programa\u00e7\u00e3o de controladores l\u00f3gico-program\u00e1veis e permitem especificar algoritmos ou a\u00e7\u00f5es aplicados aos dados de entrada. Considere o acionamento de um motor utilizando blocos de fun\u00e7\u00f5es, conforme ilustrado a seguir. De acordo com o diagrama acima, para qual combina\u00e7\u00e3o de sinais L, A, D e S, nessa ordem, o motor estar\u00e1 ligado?","provas":[{"id":5835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":19913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-construcao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":19914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10664},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-montagem-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":308041,"hashId":"77652b2e8cf3e04d961005ac4dba2acf","enunciado":"<P align=justify>Blocos de fun\u00e7\u00f5es podem ser utilizados para a programa\u00e7\u00e3o de controladores l\u00f3gico-program\u00e1veis e permitem especificar algoritmos ou a\u00e7\u00f5es aplicados aos dados de entrada. Considere o acionamento de um motor utilizando blocos de fun\u00e7\u00f5es, conforme ilustrado a seguir. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5835\/Imagem01.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o diagrama acima, para qual combina\u00e7\u00e3o de sinais L, A, D e S, nessa ordem, o motor estar\u00e1 ligado?<\/P>","resposta":1122621,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0, 0, 0, 1","id":1122617,"corpo":"<p align=justify>0, 0, 0, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 0, 0, 1","id":1122618,"corpo":"<p align=justify>1, 0, 0, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 0, 1, 1","id":1122619,"corpo":"<p align=justify>1, 0, 1, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0, 0, 1, 1","id":1122620,"corpo":"<p align=justify>0, 0, 1, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 0, 0","id":1122621,"corpo":"<p align=justify>1, 1, 0, 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/308041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio prometeu doar a V\u00e2nia um s\u00edtio localizado na regi\u00e3o de Petr\u00f3polis &#8211; RJ caso ela lhe cedesse os direitos heredit\u00e1rios de obra escrita por sua m\u00e3e ainda em vida. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308047,"hashId":"9a60730978c66e3223537cb4fe08fff9","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Caio prometeu doar a V\u00e2nia um s\u00edtio localizado na regi\u00e3o de Petr\u00f3polis &#8211; RJ caso ela lhe cedesse os direitos heredit\u00e1rios de obra escrita por sua m\u00e3e ainda em vida. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><\/p>","resposta":1122636,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de condi\u00e7\u00e3o juridicamente imposs\u00edvel, considera-se que \u00e9 n\u00e3o-escrita.","id":1122634,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de condi\u00e7\u00e3o juridicamente imposs\u00edvel,\r\nconsidera-se que \u00e9 n\u00e3o-escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o imposta n\u00e3o \u00e9 defesa, pois n\u00e3o se sujeita ao arb\u00edtrio de uma das partes e n\u00e3o priva o neg\u00f3cio jur\u00eddico de todo o efeito.","id":1122635,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o imposta n\u00e3o \u00e9 defesa, pois n\u00e3o se sujeita ao\r\narb\u00edtrio de uma das partes e n\u00e3o priva o neg\u00f3cio jur\u00eddico de\r\ntodo o efeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de condi\u00e7\u00e3o que invalida o neg\u00f3cio jur\u00eddico, por ser juridicamente imposs\u00edvel.","id":1122636,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de condi\u00e7\u00e3o que invalida o neg\u00f3cio jur\u00eddico, por ser\r\njuridicamente imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio entabulado tem sua validade condicionada \u00e0 anu\u00eancia dos demais herdeiros necess\u00e1rios da m\u00e3e de V\u00e2nia.","id":1122637,"corpo":"<p align=justify>O neg\u00f3cio entabulado tem sua validade condicionada \u00e0\r\nanu\u00eancia dos demais herdeiros necess\u00e1rios da m\u00e3e de V\u00e2nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/308047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos do promitente comprador expressos no atual C\u00f3digo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308054,"hashId":"23ed3862c72f386b1a6e4b18050a5e4f","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos do promitente comprador expressos no atual\r\nC\u00f3digo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1122655,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao inverso do que ocorre com a promessa de compra e venda celebrada por instrumento particular, no caso de promessa celebrada por instrumento p\u00fablico a lei n\u00e3o exige registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","id":1122652,"corpo":"<p align=justify>Ao inverso do que ocorre com a promessa de compra e\r\nvenda celebrada por instrumento particular, no caso de\r\npromessa celebrada por instrumento p\u00fablico a lei n\u00e3o exige\r\nregistro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso as partes estabele\u00e7am a possibilidade de arrependimento na promessa de compra e venda, a constitui\u00e7\u00e3o de direito real sobre a coisa depender\u00e1 de registro.","id":1122653,"corpo":"<p align=justify>Caso as partes estabele\u00e7am a possibilidade de\r\narrependimento na promessa de compra e venda, a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o de direito real sobre a coisa depender\u00e1 de\r\nregistro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de exigir a outorga da escritura definitiva de compra e venda deve ser exercido somente contra o promitente vendedor, resolvendo-se o neg\u00f3cio em perdas e danos no caso de cess\u00e3o dos direitos reais a terceiros.","id":1122654,"corpo":"<p align=justify>O direito de exigir a outorga da escritura definitiva de\r\ncompra e venda deve ser exercido somente contra o\r\npromitente vendedor, resolvendo-se o neg\u00f3cio em perdas e\r\ndanos no caso de cess\u00e3o dos direitos reais a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O promitente comprador, quando titular de direito real, pode requerer ao juiz a adjudica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel se houver recusa do promitente vendedor.","id":1122655,"corpo":"<p align=justify>O promitente comprador, quando titular de direito real, pode\r\nrequerer ao juiz a adjudica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel se houver recusa do\r\npromitente vendedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/308054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marli, s\u00f3cia de Regina e Joaquim em sociedade institu\u00edda com o fim de comercializar roupas infantis, comunicou que pretende retirar-se da sociedade. Sabendo que no contrato social da sociedade em tela n\u00e3o foi estipulado prazo para sua dura\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil vigente.","provas":[{"id":5832,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2008-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Assessor Jur\u00eddico - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":308057,"hashId":"0ac636a1a2ced45cba60025cbbcae2e4","enunciado":"<P align=justify>           Marli, s\u00f3cia de Regina e Joaquim em sociedade institu\u00edda com o fim de comercializar roupas infantis, comunicou que pretende retirar-se da sociedade. <\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo que no contrato social da sociedade em tela n\u00e3o foi estipulado prazo para sua dura\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz do que disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil vigente.<\/P>","resposta":1122671,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 amparo legal para a resolu\u00e7\u00e3o da sociedade com rela\u00e7\u00e3o a um s\u00f3cio, exceto no caso de morte.","id":1122670,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 amparo legal para a resolu\u00e7\u00e3o da sociedade com\r\nrela\u00e7\u00e3o a um s\u00f3cio, exceto no caso de morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marli poder\u00e1 retirar-se da sociedade desde que notifique os demais s\u00f3cios com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 dias.","id":1122671,"corpo":"<p align=justify>Marli poder\u00e1 retirar-se da sociedade desde que notifique os\r\ndemais s\u00f3cios com anteced\u00eancia m\u00ednima de 60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, deve haver dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, para depois, se assim desejarem os outros s\u00f3cios, ser constitu\u00edda nova sociedade, sem a participa\u00e7\u00e3o de Marli.","id":1122672,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, deve haver dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o\r\nda sociedade, para depois, se assim desejarem os outros\r\ns\u00f3cios, ser constitu\u00edda nova sociedade, sem a participa\u00e7\u00e3o\r\nde Marli.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marli s\u00f3 tem direito a se retirar da sociedade se houver previs\u00e3o no contrato social ou se for provada justa causa judicialmente.","id":1122673,"corpo":"<p align=justify>Marli s\u00f3 tem direito a se retirar da sociedade se houver\r\nprevis\u00e3o no contrato social ou se for provada justa causa\r\njudicialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/308057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 transa\u00e7\u00f5es que afetem o fluxo dos investimentos.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308061,"hashId":"3e0d26f9b20753586d90d79dfdcf7fd1","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 transa\u00e7\u00f5es que afetem o fluxo dos investimentos.<\/p>","resposta":1122680,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 23 a 45Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:diaopera\u00e7\u00e3ovalor(em R$)2comprou mercadorias para revenda (pagamentoem dinheiro)1.5005vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e emdinheiro)3.0005baixou todo o estoque de mercadorias, com baseno crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)10comprou mercadorias para revenda (a prazo)2.00030vendeu todo o estoque de mercadorias(recebimento a prazo)4.00030baixou todo o estoque de mercadorias combase no crit\u00e9rio PMPCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa (m\u00e9todo direto), referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela do texto, julgue os itens a seguir.","id":188873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 23 a 45<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma a Cia. Comercial Ltda. iniciou suas atividades em 2\/1\/1991, com a integraliza\u00e7\u00e3o do capital social, em dinheiro, no valor de R$ 15.000,00. No m\u00eas de janeiro\/1991, a empresa realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"312\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">dia<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">valor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">(em R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (pagamento<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">em dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque (recebimento \u00e0 vista e em<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">dinheiro)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias, com base<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">no crit\u00e9rio pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado (PMP)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">comprou mercadorias para revenda (a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">vendeu todo o estoque de mercadorias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">(recebimento a prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">baixou todo o estoque de mercadorias com<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">base no crit\u00e9rio PMP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa (m\u00e9todo direto), referente ao m\u00eas de janeiro\/1991, elaborada com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/308061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11226},{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10664}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos a controle distribu\u00eddo. I\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Nesse tipo de controle, o acesso \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do processo\u00a0\u00e9 distribu\u00eddo entre v\u00e1rios operadores. II\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nesse tipo de controle, um controlador distribui comandos para v\u00e1rios atuadores na planta. III\u00a0\u00a0\u00a0 Nesse tipo de controle, h\u00e1 v\u00e1rios controladores distribu\u00eddos em campo, geralmente coordenados por um CLP e(ou) um sistema supervis\u00f3rio. IV\u00a0\u00a0\u00a0 Controle distribu\u00eddo refere-se a um sistema de par\u00e2metros distribu\u00eddos em oposi\u00e7\u00e3o a um sistema de par\u00e2metros concentrados. V\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Controle distribu\u00eddo \u00e9 sin\u00f4nimo de controle digital. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":5835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":19913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-construcao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":19914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":10664},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2008-cespe-cebraspe-tecnico-de-montagem-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Montagem - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":308071,"hashId":"18a840c97c59fc63b24532ae05b80af1","enunciado":"<P align=justify><FONT face=TT62C9o00 size=2><FONT face=TT62C9o00 size=2>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a controle distribu\u00eddo.<\/P>\r\n<P align=justify>I\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Nesse tipo de controle, o acesso \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do processo\u00a0\u00e9 distribu\u00eddo entre v\u00e1rios operadores.<\/P>\r\n<P align=justify>II\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nesse tipo de controle, um controlador distribui comandos para v\u00e1rios atuadores na planta.<\/P>\r\n<P align=justify>III\u00a0\u00a0\u00a0 Nesse tipo de controle, h\u00e1 v\u00e1rios controladores distribu\u00eddos em campo, geralmente coordenados por um CLP e(ou) um sistema supervis\u00f3rio.<\/P>\r\n<P align=justify>IV\u00a0\u00a0\u00a0 Controle distribu\u00eddo refere-se a um sistema de par\u00e2metros distribu\u00eddos em oposi\u00e7\u00e3o a um sistema de par\u00e2metros concentrados.<\/P>\r\n<P align=justify>V\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Controle distribu\u00eddo \u00e9 sin\u00f4nimo de controle digital.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/FONT><\/FONT><\/P>","resposta":1122738,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1122737,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1122738,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1122739,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":1122740,"corpo":"<p align=justify>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":1122741,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/308071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um capital for aplicado por 1 ano a uma taxa de juros de 15% ao ano e, no mesmo per\u00edodo, a infla\u00e7\u00e3o for de 10%, ent\u00e3o a taxa real de juros da aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 5% ao ano.","provas":[{"id":5837,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas","sigla":"SEBRAE","id":1082,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sebrae-2008-cespe-cebraspe-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEBRAE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":308076,"hashId":"a65c81f2e602d323b97c7231e275af2f","enunciado":"<p align=justify>Se um capital for aplicado por 1 ano a uma taxa de juros de 15%\r\nao ano e, no mesmo per\u00edodo, a infla\u00e7\u00e3o for de 10%, ent\u00e3o a taxa\r\nreal de juros da aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 5% ao ano.<\/p>","resposta":1122723,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1122722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1122723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das taxas de juros, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":188884,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das taxas de juros, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/308076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de exce\u00e7\u00e3o para o controle de constitucionalidade \u00e9 pr\u00f3pria:","provas":[{"id":44061,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2008-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - TCM RJ - Procurador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1327197,"hashId":"c4c28c25675d52e788328351ca90cafb","enunciado":"<p align=justify>A via de exce\u00e7\u00e3o para o controle de constitucionalidade\r\n\u00e9 pr\u00f3pria:<\/p>","resposta":4850864,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do controle difuso.","id":4850864,"corpo":"<p align=justify>do controle difuso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do controle concentrado.","id":4850865,"corpo":"<p align=justify>do controle concentrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do controle concentrado e difuso.","id":4850866,"corpo":"<p align=justify>do controle concentrado e difuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do controle feito pelo Magistrado, ex officio.","id":4850867,"corpo":"<p align=justify>do controle feito pelo Magistrado,<i> ex officio<\/i>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o popular.","id":4850868,"corpo":"<p align=justify>da a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1327197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria:","provas":[{"id":44061,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2008-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - TCM RJ - Procurador - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1327259,"hashId":"59464c27506f34390a61b78a238c0378","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria:<\/p>","resposta":4851173,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas administrativas.","id":4851170,"corpo":"<p align=justify>as pessoas administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas.","id":4851171,"corpo":"<p align=justify>as pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas p\u00fablicas.","id":4851172,"corpo":"<p align=justify>as pessoas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas pol\u00edticas.","id":4851173,"corpo":"<p align=justify>as pessoas pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os entes personalizados.","id":4851174,"corpo":"<p align=justify>os entes personalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405292,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-artigos-145-a-149-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1327259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, abaixo, a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207742,"hashId":"7a16eec6eb01ac98c776979dacc53248","enunciado":"<p align=justify>Assinale, abaixo, a alternativa que cont\u00e9m uma afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4348774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para o planejamento de obras s\u00e3o classificadas como investimento.","id":4348772,"corpo":"<p align=justify>As dota\u00e7\u00f5es para o planejamento de obras s\u00e3o classificadas como investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras.","id":4348773,"corpo":"<p align=justify>As aquisi\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital, classifica-se como Transfer\u00eancia de Capital.","id":4348774,"corpo":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a\r\nopera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital, classifica-se como Transfer\u00eancia de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classificam-se como Investimentos as dota\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios a essa execu\u00e7\u00e3o.","id":4348775,"corpo":"<p align=justify>Classificam-se como Investimentos as dota\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis\r\nconsiderados necess\u00e1rios a essa execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, classifica-se como Invers\u00e3o Financeira.","id":4348776,"corpo":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, classifica-se como Invers\u00e3o Financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1207742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale como Verdadeira ( V ) ou Falsa ( F ) cada afirmativa sobre a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. ( ) Atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, busca-se aferir o grau de contribui\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo para a organiza\u00e7\u00e3o. ( ) O papel de avaliador no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho cabe, exclusivamente, ao chefe imediato de cada empregado. ( ) O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho gera informa\u00e7\u00f5es para outras fun\u00e7\u00f5es do Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas. ( ) Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho decorrem das expectativas de papel estabelecidas para os empregados. ( ) O modelo de avalia\u00e7\u00e3o de 360 graus possibilita uma vis\u00e3o mais abrangente dos pontos fortes e fracos do desempenho. Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207764,"hashId":"05eeddc92634f59a265303e842cf4102","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale como Verdadeira ( V ) ou Falsa ( F ) cada afirmativa sobre a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, busca-se aferir o grau de contribui\u00e7\u00e3o de cada indiv\u00edduo para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) O papel de avaliador no processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho cabe, exclusivamente, ao chefe imediato de cada\r\nempregado. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho gera informa\u00e7\u00f5es para outras fun\u00e7\u00f5es do Sistema de Gest\u00e3o de Pessoas. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho decorrem das expectativas de papel estabelecidas para os empregados. <\/p><p align=\"justify\">( ) O modelo de avalia\u00e7\u00e3o de 360 graus possibilita uma vis\u00e3o mais abrangente dos pontos fortes e fracos do\r\ndesempenho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4348881,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":4348880,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":4348881,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":4348882,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":4348883,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4348884,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1207764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase com a alternativa adequada. __________________________\u00e9 o processo respons\u00e1vel pela intensidade, dire\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia dos esfor\u00e7os de uma pessoa para o alcance de determinada meta.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207777,"hashId":"8752790fc80595649ca1a75a1b2d8849","enunciado":"<p align=justify>Complete a frase com a alternativa adequada. <div><br><\/div><div>__________________________\u00e9 o processo respons\u00e1vel pela intensidade, dire\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia dos esfor\u00e7os de uma\r\npessoa para o alcance de determinada meta.<\/div><\/p>","resposta":4348940,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura organizacional.","id":4348937,"corpo":"<p align=justify>Estrutura organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feedback.","id":4348938,"corpo":"<p align=justify>Feedback.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da eq\u00fcidade.","id":4348939,"corpo":"<p align=justify>Teoria da eq\u00fcidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":4348940,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enriquecimento de tarefas.","id":4348941,"corpo":"<p align=justify>Enriquecimento de tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a nos custos","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a nos custos","pai":404616,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404619,"slug":"administracao-geral-lideranca-nos-custos"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1207777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale como Verdadeira ( V ) ou Falsa ( F ) cada afirmativa sobre cultura organizacional.\u00a0(\u00a0 ) A cultura organizacional define os padr\u00f5es de comportamento aceit\u00e1veis e inaceit\u00e1veis dos funcion\u00e1rios.\u00a0( ) As decis\u00f5es tomadas sem consci\u00eancia das for\u00e7as culturais operantes podem ter conseq\u00fc\u00eancias imprevistas e indesej\u00e1veis.\u00a0(\u00a0 ) A cultura interfere no desempenho individual e dos grupos de trabalho.\u00a0(\u00a0 ) A cultura organizacional n\u00e3o influencia na determina\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e do modo de opera\u00e7\u00e3o da empresa.\u00a0(\u00a0 ) A cultura organizacional pode inibir o desenvolvimento de equipes de trabalho.\u00a0Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207782,"hashId":"16c1f829ec8ce31290656134596fd765","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale como Verdadeira ( V ) ou Falsa ( F ) cada afirmativa sobre cultura organizacional.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(\u00a0 ) A cultura organizacional define os padr\u00f5es de comportamento aceit\u00e1veis e inaceit\u00e1veis dos funcion\u00e1rios.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">( ) As decis\u00f5es tomadas sem consci\u00eancia das for\u00e7as culturais operantes podem ter conseq\u00fc\u00eancias imprevistas e\r\nindesej\u00e1veis.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(\u00a0 ) A cultura interfere no desempenho individual e dos grupos de trabalho.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(\u00a0 ) A cultura organizacional n\u00e3o influencia na determina\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e do modo de opera\u00e7\u00e3o da empresa.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(\u00a0 ) A cultura organizacional pode inibir o desenvolvimento de equipes de trabalho.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4348988,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V,V , F.","id":4348984,"corpo":"<p align=justify>V, F, V,V , F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V.","id":4348985,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":4348986,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":4348987,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4348988,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1207782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale como Verdadeira (V) ou Falsa (F) cada afirmativa sobre o planejamento. ( ) O planejamento estrat\u00e9gico abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o, sendo projetado, exclusivamente, para a\u00e7\u00f5es de curto prazo. ( ) O planejamento t\u00e1tico \u00e9 projetado para o longo prazo e se refere \u00e0 efetividade global da organiza\u00e7\u00e3o . ( ) O planejamento operacional \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o de metodologias de desenvolvimento e resultados pretendidos para as \u00e1reas funcionais da empresa. ( ) O planejamento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o reativa pela qual se comparam os objetivos pretendidos com os resultados alcan\u00e7ados. ( ) O planejamento n\u00e3o envolve maneiras de se lidar com a incerteza e com as mudan\u00e7as, pois estas s\u00e3o vari\u00e1veis descont\u00ednuas e aceleradas. Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207827,"hashId":"fa8f0b45e5b8ff5eb8fb7b0bef61037a","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale como Verdadeira (V) ou Falsa (F) cada afirmativa sobre o planejamento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) O planejamento estrat\u00e9gico abrange toda a organiza\u00e7\u00e3o, sendo projetado, exclusivamente, para a\u00e7\u00f5es de\r\ncurto prazo. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O planejamento t\u00e1tico \u00e9 projetado para o longo prazo e se refere \u00e0 efetividade global da organiza\u00e7\u00e3o . <\/p><p align=\"justify\">( ) O planejamento operacional \u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o de metodologias de desenvolvimento e resultados\r\npretendidos para as \u00e1reas funcionais da empresa. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O planejamento \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o reativa pela qual se comparam os objetivos pretendidos com os resultados\r\nalcan\u00e7ados. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O planejamento n\u00e3o envolve maneiras de se lidar com a incerteza e com as mudan\u00e7as, pois estas s\u00e3o\r\nvari\u00e1veis descont\u00ednuas e aceleradas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><\/p>","resposta":4349096,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V,V , F.","id":4349095,"corpo":"<p align=justify>V, F, V,V , F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":4349096,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":4349097,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":4349098,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4349099,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1207827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale como Verdadeira (V) ou Falsa (F) cada afirmativa sobre processos de mudan\u00e7a organizacional. ( ) A constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o compartilhada \u00e9 uma das caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem . ( ) A reengenharia consiste em um longo e evolutivo processo de otimiza\u00e7\u00e3o de processos e de reorienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. ( ) A abordagem de organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos refere-se ao relacionamento unidirecional da organiza\u00e7\u00e3o com seu ambiente externo. ( ) A implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as na gest\u00e3o pressup\u00f5e, por defini\u00e7\u00e3o, uma abrupta e radical revis\u00e3o da estrutura , dos processos e da cultura organizacionais. ( ) O ambiente mut\u00e1vel e imprevis\u00edvel e a necessidade de se trabalhar em equipes trazem para as organiza\u00e7\u00f5es modernas a exig\u00eancia de se definirem novas formas de organizar o trabalho e avaliar os resultados. Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207856,"hashId":"2ff4bece0c20b47357d1cd78be52736e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale como Verdadeira (V) ou Falsa (F) cada afirmativa sobre processos de mudan\u00e7a organizacional. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) A constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o compartilhada \u00e9 uma das caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es de aprendizagem . <\/p><p align=\"justify\">( ) A reengenharia consiste em um longo e evolutivo processo de otimiza\u00e7\u00e3o de processos e de reorienta\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica. <\/p><p align=\"justify\">( ) A abordagem de organiza\u00e7\u00f5es como sistemas abertos refere-se ao relacionamento unidirecional da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com seu ambiente externo. <\/p><p align=\"justify\">( ) A implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as na gest\u00e3o pressup\u00f5e, por defini\u00e7\u00e3o, uma abrupta e radical revis\u00e3o da\r\nestrutura , dos processos e da cultura organizacionais. <\/p><p align=\"justify\">( ) O ambiente mut\u00e1vel e imprevis\u00edvel e a necessidade de se trabalhar em equipes trazem para as organiza\u00e7\u00f5es\r\nmodernas a exig\u00eancia de se definirem novas formas de organizar o trabalho e avaliar os resultados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4349189,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F,V , F.","id":4349185,"corpo":"<p align=justify>V, F, F,V , F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":4349186,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":4349187,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":4349188,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":4349189,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1207856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristina compra 100 pares de sand\u00e1lias, sendo 50 pares para crian\u00e7as e 50, para adultos, ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$ 8,00. Depois de trabalhar estas sand\u00e1lias com adornos e pinturas exclusivas, repassa para o consumidor ao pre\u00e7o de R$ 13,00 para crian\u00e7as e R$ 15,00 para adultos. O final de ano se aproxima, e ela usa uma segunda maneira de compra e venda: vai comprar 500 pares de uma s\u00f3 vez e, neste caso, o pre\u00e7o da unidade cai para R$ 6,00, sendo 250 pares para crian\u00e7as e 250, para adultos. Nesse segundo caso, Cristina repassar\u00e1 ao valor de R$ 10,00 para crian\u00e7as e R$ 12,00 para adultos. Sabendo-se que todos os pares de sand\u00e1lias ser\u00e3o vendidos, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207158,"hashId":"f2eb069ac8610cc64e0ec8f4465a70dc","enunciado":"<p align=justify>Cristina compra 100 pares de sand\u00e1lias, sendo 50 pares para crian\u00e7as e 50, para adultos, ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$\r\n8,00. Depois de trabalhar estas sand\u00e1lias com adornos e pinturas exclusivas, repassa para o consumidor ao\r\npre\u00e7o de R$ 13,00 para crian\u00e7as e R$ 15,00 para adultos. O final de ano se aproxima, e ela usa uma segunda\r\nmaneira de compra e venda: vai comprar 500 pares de uma s\u00f3 vez e, neste caso, o pre\u00e7o da unidade cai para R$\r\n6,00, sendo 250 pares para crian\u00e7as e 250, para adultos. Nesse segundo caso, Cristina repassar\u00e1 ao valor de R$\r\n10,00 para crian\u00e7as e R$ 12,00 para adultos. Sabendo-se que todos os pares de sand\u00e1lias ser\u00e3o vendidos, \u00e9\r\nCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4346870,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a de percentual de lucro bruto das vendas de sand\u00e1lias para adultos, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 menor que 10%.","id":4346867,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a de percentual de lucro bruto das vendas de sand\u00e1lias para adultos, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 menor\r\nque 10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a de percentual de lucro das vendas de sand\u00e1lias para crian\u00e7as, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 maior que 10%.","id":4346868,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a de percentual de lucro das vendas de sand\u00e1lias para crian\u00e7as, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 maior que\r\n10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a de percentual de lucro total das vendas, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 maior que 10%.","id":4346869,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a de percentual de lucro total das vendas, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 maior que 10%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a de percentual de lucro total das vendas, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 menor que 10%.","id":4346870,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a de percentual de lucro total das vendas, do segundo caso para o primeiro, \u00e9 menor que 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no segundo caso, o percentual de lucro na venda de sand\u00e1lias para adultos \u00e9 pr\u00f3ximo de 50%.","id":4346871,"corpo":"<p align=justify>no segundo caso, o percentual de lucro na venda de sand\u00e1lias para adultos \u00e9 pr\u00f3ximo de 50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1207158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alex, Bernardo e Carlos s\u00e3o crian\u00e7as de uma mesma fam\u00edlia. Carlos informa que o tamanho (comprimento) de seu p\u00e9 \u00e9 de 20 cm. Alex informa que pesa 22 kg, enquanto que Bernardo diz ter 1,13 m de altura. Sabe-se que Carlos \u00e9 um ano mais novo que Bernardo e que, para calcular o peso de uma crian\u00e7a, usa-se a express\u00e3o p = 2i + 8 (i = idade e, peso dado em quilograma). Para calcular a altura, usa-se a express\u00e3o h = 95 + 6(i \u2013 3), sendo i = idade e h altura dada em cent\u00edmetros; o tamanho (n\u00famero) do sapato \u00e9 dado por S = (5c + 28) 4 onde c \u00e9 o comprimento do p\u00e9 em cent\u00edmetro. Supondo que todas as crian\u00e7as obede\u00e7am a essas leis matem\u00e1ticas, s\u00e3o apresentadas quatro afirma\u00e7\u00f5es a respeito dos dados:1\u00aa \u2013 Carlos cal\u00e7a sapatos de n\u00famero 32.2\u00aa \u2013 A soma das idades das tr\u00eas crian\u00e7as \u00e9 igual a 18.3\u00aa \u2013 A soma dos pesos das crian\u00e7as \u00e9 igual a 60 kg.4\u00aa \u2013 A soma das alturas das tr\u00eas crian\u00e7as \u00e9 de 3,39 m.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero de afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS.","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207160,"hashId":"4f92a6a379fd9d26a3ba5bc13612bf98","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Alex, Bernardo e Carlos s\u00e3o crian\u00e7as de uma mesma fam\u00edlia. Carlos informa que o tamanho (comprimento) de\r\nseu p\u00e9 \u00e9 de 20 cm. Alex informa que pesa 22 kg, enquanto que Bernardo diz ter 1,13 m de altura. Sabe-se que\r\nCarlos \u00e9 um ano mais novo que Bernardo e que, para calcular o peso de uma crian\u00e7a, usa-se a express\u00e3o\r\np = 2i + 8 (i = idade e, peso dado em quilograma). Para calcular a altura, usa-se a express\u00e3o h = 95 + 6(i \u2013 3),\r\nsendo i = idade e h altura dada em cent\u00edmetros; o tamanho (n\u00famero) do sapato \u00e9 dado por S = (5c + 28)\r\n4 onde\r\nc \u00e9 o comprimento do p\u00e9 em cent\u00edmetro. Supondo que <i>todas as crian\u00e7as<\/i> obede\u00e7am a essas leis matem\u00e1ticas, s\u00e3o\r\napresentadas quatro afirma\u00e7\u00f5es a respeito dos dados:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>1\u00aa \u2013 Carlos cal\u00e7a sapatos de n\u00famero 32.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>2\u00aa \u2013 A soma das idades das tr\u00eas crian\u00e7as \u00e9 igual a 18.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>3\u00aa \u2013 A soma dos pesos das crian\u00e7as \u00e9 igual a 60 kg.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>4\u00aa \u2013 A soma das alturas das tr\u00eas crian\u00e7as \u00e9 de 3,39 m.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero de afirma\u00e7\u00f5es CORRETAS.<\/p><p><\/p><\/p>","resposta":4346881,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":4346877,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma.","id":4346878,"corpo":"<p align=justify>Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas.","id":4346879,"corpo":"<p align=justify>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":4346880,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":4346881,"corpo":"<p align=justify>Quatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1207160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa digita uma m\u00e9dia de 56 letras a cada minuto. Esta pessoa recebe um trabalho para digitar e computa o tempo que leva para terminar todo o trabalho. Sabendo-se que o tempo necess\u00e1rio para digitar o trabalho fora de 25 horas, ent\u00e3o o n\u00famero de letras deste trabalho \u00e9 igual a","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207162,"hashId":"adafac6bc03bf8021fa7a15511d5a0b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma pessoa digita uma m\u00e9dia de 56 letras a cada minuto. Esta pessoa recebe um trabalho para digitar e\r\ncomputa o tempo que leva para terminar <i>todo o trabalho<\/i>. Sabendo-se que o tempo necess\u00e1rio para digitar o\r\ntrabalho fora de 25 horas, ent\u00e3o o n\u00famero de letras deste trabalho \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4346882,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84.000","id":4346882,"corpo":"<p align=justify>84.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"82.000","id":4346883,"corpo":"<p align=justify>82.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80.000","id":4346884,"corpo":"<p align=justify>80.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.000","id":4346885,"corpo":"<p align=justify>14.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.400","id":4346886,"corpo":"<p align=justify>1.400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1207162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto do inverso da soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 36x2 \u2013 13x + 1 = 0 por 13 \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207163,"hashId":"57287ec5a01b959d1127541bbbe90e70","enunciado":"<p align=\"justify\">O produto do inverso da soma das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 36x<sup>2<\/sup> \u2013 13x + 1 = 0 por 13 \u00e9 <i>um n\u00famero<\/i><\/p>","resposta":4346891,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primo","id":4346887,"corpo":"<p align=justify>primo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edmpar.","id":4346888,"corpo":"<p align=justify>\u00edmpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior que 40","id":4346889,"corpo":"<p align=justify>maior que 40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que \u00e9 m\u00faltiplo de nove.","id":4346890,"corpo":"<p align=justify>que \u00e9 m\u00faltiplo de nove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que tem 9 divisores positivos.","id":4346891,"corpo":"<p align=justify>que tem 9 divisores positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de Girard","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de Girard","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408718,"slug":"matematica-relacoes-de-girard"}],"slug":"matematica\/1207163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea precisa imprimir 3 c\u00f3pias de um documento do Word que cont\u00e9m 3 p\u00e1ginas, de forma que a seq\u00fc\u00eancia de sa\u00edda das folhas na impressora seja: tr\u00eas c\u00f3pias da primeira p\u00e1gina; depois, 3 c\u00f3pias da segunda p\u00e1gina, e, por fim, 3 c\u00f3pias da terceira p\u00e1gina. Qual alternativa tem a configura\u00e7\u00e3o CORRRETA, dos campos apresentados na janela Imprimir, para a emiss\u00e3o do documento?","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207194,"hashId":"8a57721d02e7fa7bd4df15f9850e9287","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea precisa imprimir 3 c\u00f3pias de um documento do Word que cont\u00e9m 3 p\u00e1ginas, de forma que a seq\u00fc\u00eancia de\r\nsa\u00edda das folhas na impressora seja: tr\u00eas c\u00f3pias da primeira p\u00e1gina; depois, 3 c\u00f3pias da segunda p\u00e1gina, e, por\r\nfim, 3 c\u00f3pias da terceira p\u00e1gina. Qual alternativa tem a configura\u00e7\u00e3o CORRRETA, dos campos apresentados\r\nna janela Imprimir, para a emiss\u00e3o do documento?<\/p>","resposta":4346994,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.","id":4346993,"corpo":"<p align=justify>Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 3. Desativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.","id":4346994,"corpo":"<p align=justify>Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 3. Desativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 P\u00e1ginas: 1,3. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.","id":4346995,"corpo":"<p align=justify>Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 P\u00e1ginas: 1,3. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 P\u00e1ginas: 1,3. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Desativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.","id":4346996,"corpo":"<p align=justify>Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 P\u00e1ginas: 1,3. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 1. Desativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 3. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.","id":4346997,"corpo":"<p align=justify>Intervalo de p\u00e1ginas \u00e9 Todas. N\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 3. Ativar a op\u00e7\u00e3o Agrupar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1207194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui Receita Corrente:","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207715,"hashId":"f38f651dfe3fa32eea5b71a66603854c","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o constitui Receita Corrente:<\/p>","resposta":4348658,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Receita Tribut\u00e1ria.","id":4348657,"corpo":"<p align=justify>a Receita Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.","id":4348658,"corpo":"<p align=justify>o Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Receita Industrial.","id":4348659,"corpo":"<p align=justify>a Receita Industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Receita de Servi\u00e7os.","id":4348660,"corpo":"<p align=justify>a Receita de Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Receita de Contribui\u00e7\u00f5es.","id":4348661,"corpo":"<p align=justify>a Receita de Contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente (SOC)","oab":false,"nome":"Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente (SOC)","pai":412075,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412077,"slug":"contabilidade-publica-superavit-do-orcamento-corrente-soc"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1207715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui Receita de Capital:","provas":[{"id":40769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1207720,"hashId":"0b8fd2b350328565d6f5e55c403130b7","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o constitui Receita de Capital:<\/p>","resposta":4348663,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.","id":4348662,"corpo":"<p align=justify>a Receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Receita Industrial.","id":4348663,"corpo":"<p align=justify>a Receita Industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, oriundos da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos.","id":4348664,"corpo":"<p align=justify>a Receita proveniente da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros, oriundos da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.","id":4348665,"corpo":"<p align=justify>o Super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os recursos recebidos de pessoas de direito privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital.","id":4348666,"corpo":"<p align=justify>os recursos recebidos de pessoas de direito privado, destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1207720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma culta, observe o emprego das palavras em destaque e anteponha C (correto) ou E (errado).( ) Por que voc\u00ea pensa assim?( ) Preciso saber por que voc\u00ea pensa assim.( ) Ainda n\u00e3o terminou? Por qu\u00ea?( ) N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil encontrar o por que de toda essa confus\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207119,"hashId":"98a9734cbc029c0e95b901efbc5b66f5","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a norma culta, observe o emprego das palavras em destaque e anteponha C (correto) ou E\r\n(errado).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>(  ) <b>Por que<\/b> voc\u00ea pensa assim?<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>(  ) Preciso saber <b>por que<\/b> voc\u00ea pensa assim.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>(  ) Ainda n\u00e3o terminou?<b> Por qu<\/b>\u00ea?<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i>(  ) N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil encontrar<b> o por que<\/b> de toda essa confus\u00e3o.<\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia CORRETA.<\/p><p><\/p>","resposta":4346696,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C- C - C - C.","id":4346694,"corpo":"<p align=justify>C- C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - -E - E .","id":4346695,"corpo":"<p align=justify>E - E - -E - E .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - C - E.","id":4346696,"corpo":"<p align=justify>C - C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":4346697,"corpo":"<p align=justify>E - E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - C - E - E.","id":4346698,"corpo":"<p align=justify>C - C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o comportamento dos \u201chomens que se achavam no caf\u00e9\u201d, quando tiraram o chap\u00e9u maquinalmente?","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207124,"hashId":"7ecc0fd0c877c23c02c06eacc67d14ba","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Qual o comportamento dos \u201c<i>homens que se achavam no caf\u00e9<\/i>\u201d, quando tiraram o chap\u00e9u <i>maquinalmente<\/i>?<\/p><\/p>","resposta":4346715,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ego\u00edsta.","id":4346712,"corpo":"<p align=justify>Ego\u00edsta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desesperado.","id":4346713,"corpo":"<p align=justify>Desesperado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Materialista.","id":4346714,"corpo":"<p align=justify>Materialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mec\u00e2nico.","id":4346715,"corpo":"<p align=justify>Mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afetuoso.","id":4346716,"corpo":"<p align=justify>Afetuoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto IV para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 25 MOMENTO NO CAF\u00c9 Quando o enterro passouOs homens que se achavam no caf\u00e9Tiraram o chap\u00e9u maquinalmente Saudavam o morto distra\u00eddos Estavam todos voltados para a vida. Absortos na vida Confiantes na vida. Um no entanto se descobriu num gesto largo e demorado Olhando o esquife longamenteEste sabia que a vida \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o feroz e sem finalidadeQue a vida \u00e9 trai\u00e7\u00e3oE saudavam a mat\u00e9ria que passavaLiberta para sempre da alma extinta. (Manuel Bandeira) ","id":397246,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia \r\natentamente o texto IV \r\npara responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 21 a 25<\/p><div><div><i>\r\n<b>MOMENTO NO CAF\u00c9<\/b><\/i><\/div><div><i><br>\r\n<\/i><\/div><div><i>Quando o enterro \r\npassou<\/i><\/div><div><i>Os homens que se \r\nachavam no caf\u00e9<\/i><\/div><div><i>Tiraram o \r\nchap\u00e9u maquinalmente<\/i><\/div><div>\r\n<i>Saudavam o morto distra\u00eddos<\/i><\/div>\r\n<div><i>Estavam todos voltados para a vida.\r\n<\/i><\/div><div><i>Absortos na vida<\/i><\/div>\r\n<div><i>Confiantes na vida.<\/i><\/div><div>\r\n<i><br><\/i><\/div><div><i>Um no entanto se \r\ndescobriu num gesto largo e demorado<\/i>\r\n<\/div><div><i>Olhando o esquife \r\nlongamente<\/i><\/div><div><i>Este sabia que a \r\nvida \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o feroz e sem \r\nfinalidade<\/i><\/div><div><i>Que a vida \u00e9 \r\ntrai\u00e7\u00e3o<\/i><\/div><div><i>E saudavam a \r\nmat\u00e9ria que passava<\/i><\/div><div><i>Liberta \r\npara sempre da alma extinta.<\/i><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><i>(Manuel Bandeira)<\/i>\r\n<\/div><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma reflex\u00e3o.II. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma repeti\u00e7\u00e3o.III. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma confirma\u00e7\u00e3o.Somente est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":40760,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-pe-pe-2008-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEDUC PE - Assistente Administrativo Educacional - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207128,"hashId":"499ab49fd6b8715ff3d67dbeb2e47556","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><div><br><\/div><div><div><i>I. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma reflex\u00e3o.<\/i><\/div><div><i>II. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma repeti\u00e7\u00e3o.<\/i><\/div><div><i>III. A segunda estrofe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira encerra uma confirma\u00e7\u00e3o.<\/i><\/div><\/div><div><br><\/div><div>Somente est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/div><p><\/p><\/p>","resposta":4346729,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4346729,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4346730,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4346731,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4346732,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4346733,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto IV para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 25 MOMENTO NO CAF\u00c9 Quando o enterro passouOs homens que se achavam no caf\u00e9Tiraram o chap\u00e9u maquinalmente Saudavam o morto distra\u00eddos Estavam todos voltados para a vida. Absortos na vida Confiantes na vida. Um no entanto se descobriu num gesto largo e demorado Olhando o esquife longamenteEste sabia que a vida \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o feroz e sem finalidadeQue a vida \u00e9 trai\u00e7\u00e3oE saudavam a mat\u00e9ria que passavaLiberta para sempre da alma extinta. (Manuel Bandeira) ","id":397246,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia \r\natentamente o texto IV \r\npara responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 21 a 25<\/p><div><div><i>\r\n<b>MOMENTO NO CAF\u00c9<\/b><\/i><\/div><div><i><br>\r\n<\/i><\/div><div><i>Quando o enterro \r\npassou<\/i><\/div><div><i>Os homens que se \r\nachavam no caf\u00e9<\/i><\/div><div><i>Tiraram o \r\nchap\u00e9u maquinalmente<\/i><\/div><div>\r\n<i>Saudavam o morto distra\u00eddos<\/i><\/div>\r\n<div><i>Estavam todos voltados para a vida.\r\n<\/i><\/div><div><i>Absortos na vida<\/i><\/div>\r\n<div><i>Confiantes na vida.<\/i><\/div><div>\r\n<i><br><\/i><\/div><div><i>Um no entanto se \r\ndescobriu num gesto largo e demorado<\/i>\r\n<\/div><div><i>Olhando o esquife \r\nlongamente<\/i><\/div><div><i>Este sabia que a \r\nvida \u00e9 uma agita\u00e7\u00e3o feroz e sem \r\nfinalidade<\/i><\/div><div><i>Que a vida \u00e9 \r\ntrai\u00e7\u00e3o<\/i><\/div><div><i>E saudavam a \r\nmat\u00e9ria que passava<\/i><\/div><div><i>Liberta \r\npara sempre da alma extinta.<\/i><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><i>(Manuel Bandeira)<\/i>\r\n<\/div><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estrofe","oab":false,"nome":"Estrofe","pai":419448,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409505,"slug":"lingua-portuguesa-estrofe"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador judicial, no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia, poder\u00e1 ser.","provas":[{"id":52509,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2008-unemt-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"UNEMT - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594008,"hashId":"a2995e064eee4f2ec6d9f2dbb1626bd2","enunciado":"<p>O administrador judicial, no caso de recupera\u00e7\u00e3o judicial e fal\u00eancia, poder\u00e1 ser.<\/p>","resposta":5979953,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de estrita confian\u00e7a do juiz.","id":5979951,"corpo":"<p>Qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica de estrita confian\u00e7a do juiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O curador de massas falidas, o maior credor da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou da massa falida.","id":5979952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curador de massas falidas, o maior credor da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou da massa falida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pessoa jur\u00eddica especializada","id":5979953,"corpo":"<p>Uma pessoa jur\u00eddica especializada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos pr\u00f3prios administradores da empresa.","id":5979954,"corpo":"<p>Um dos pr\u00f3prios administradores da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O maior credor da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou massa falida.","id":5979955,"corpo":"<p>O maior credor da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou massa falida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":416334,"slug":"direito-empresarial-comercial-disposicoes-comuns-aos-dois-institutos"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1594008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admitindo que a empresa BOA SORTE Ltda., tenha apresentado no final do exerc\u00edcio em seu balancete, entre outras as seguintes informa\u00e7\u00f5es.Estoque FinalR$ 1.000,00Aquisi\u00e7\u00e3o de mercadoriasR$ 500,00Vendas de mercadoriasR$ 1.000,00Desconto comercial obtidoR$ 60,00Desconto financeiro sobre as comprasR$ 100,00Devolu\u00e7\u00e3o de comprasR$ 50,00Abatimentos sobre comprasR$ 10,00PIS sobre folha de pagamentoR$ 30,00PIS sobre faturamentoR$ 10,00ICMS sobre vendasR$ 170,00Devolu\u00e7\u00e3o de vendasR$ 50,00Considerando ainda que o estoque inicial \u00e9 composto de 50% das compras l\u00edquidas, mais 57% do estoque final, pode-se dizer que as Compras L\u00edquidas, o Custo da Mercadoria Vendida, a Receita L\u00edquida e o Lucro Bruto s\u00e3o respectivamente.","provas":[{"id":52509,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2008-unemt-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"UNEMT - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594019,"hashId":"98bbd999215b4b9f44f6c05b7aedd4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitindo que a empresa BOA SORTE Ltda., tenha apresentado no final do exerc\u00edcio em seu balancete, entre outras as seguintes informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 343px;\"><colgroup><col width=\"248\"><col width=\"95\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r1qu\"><td data-row=\"row-r1qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r1qu\" data-cell=\"cell-n5um\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque Final<\/p><\/td><td data-row=\"row-r1qu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r1qu\" data-cell=\"cell-napz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2um5\"><td data-row=\"row-2um5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2um5\" data-cell=\"cell-ybsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-2um5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2um5\" data-cell=\"cell-e1k9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ndy7\"><td data-row=\"row-ndy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndy7\" data-cell=\"cell-tjfv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-ndy7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ndy7\" data-cell=\"cell-jucf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ozjv\"><td data-row=\"row-ozjv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozjv\" data-cell=\"cell-k9hh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desconto comercial obtido<\/p><\/td><td data-row=\"row-ozjv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ozjv\" data-cell=\"cell-7q9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 60,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y742\"><td data-row=\"row-y742\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y742\" data-cell=\"cell-7c1t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desconto financeiro sobre as compras<\/p><\/td><td data-row=\"row-y742\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y742\" data-cell=\"cell-2sns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uvg6\"><td data-row=\"row-uvg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvg6\" data-cell=\"cell-afiy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devolu\u00e7\u00e3o de compras<\/p><\/td><td data-row=\"row-uvg6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvg6\" data-cell=\"cell-sinf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e73f\"><td data-row=\"row-e73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e73f\" data-cell=\"cell-msxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Abatimentos sobre compras<\/p><\/td><td data-row=\"row-e73f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e73f\" data-cell=\"cell-oirj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h30o\"><td data-row=\"row-h30o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h30o\" data-cell=\"cell-jtjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PIS sobre folha de pagamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-h30o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h30o\" data-cell=\"cell-02vf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0m3l\"><td data-row=\"row-0m3l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m3l\" data-cell=\"cell-zuiu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PIS sobre faturamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-0m3l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m3l\" data-cell=\"cell-q7mq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wdey\"><td data-row=\"row-wdey\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wdey\" data-cell=\"cell-xplq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ICMS sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-wdey\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wdey\" data-cell=\"cell-m884\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 170,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11np\"><td data-row=\"row-11np\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11np\" data-cell=\"cell-jy9x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devolu\u00e7\u00e3o de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-11np\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11np\" data-cell=\"cell-q7of\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando ainda que o estoque inicial \u00e9 composto de 50% das compras l\u00edquidas, mais 57% do estoque final, pode-se dizer que as Compras L\u00edquidas, o Custo da Mercadoria Vendida, a Receita L\u00edquida e o Lucro Bruto s\u00e3o respectivamente.<\/p>","resposta":5980006,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 380,00; R$ 140,00; R$ 770,00; R$ 630,00","id":5980006,"corpo":"<p>R$ 380,00; R$ 140,00; R$ 770,00; R$ 630,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 250,00; R$ 150,00; R$ 780,00; R$ 640,00","id":5980007,"corpo":"<p>R$ 250,00; R$ 150,00; R$ 780,00; R$ 640,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 40,00; R$ 10,00; R$ 770,00; R$ 640,00","id":5980008,"corpo":"<p>R$ 40,00; R$ 10,00; R$ 770,00; R$ 640,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 250,00; R$ 140,00; R$ 780,00; R$ 680,00","id":5980009,"corpo":"<p>R$ 250,00; R$ 140,00; R$ 780,00; R$ 680,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 250,00; R$ 150,00; R$ 780,00; R$ 630,00","id":5980010,"corpo":"<p>R$ 250,00; R$ 150,00; R$ 780,00; R$ 630,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1594019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa PARA\u00cdSO Ltda., apresentou durante o m\u00eas de mar\u00e7o de 200X, a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o, com determinado produto.DataOpera\u00e7\u00e3oQuantidade$ Unit\u00e1rio$ Total01\/03Estoque Inicial2004,00800,0005\/03Compra1004,00400,0015\/03Compra1005,00500,0020\/03Venda2508,002.000,0028\/03Compra2005,001.000,00Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o custo das mercadorias vendidas (CMV), adotando-se os m\u00e9todos Primeiro que Entra Primeiro que Sai (PEPS), \u00daltimo que Entra Primeiro que Sai (UEPS), M\u00e9dia M\u00f3vel, M\u00e9dia Fixa, ser\u00e1 respectivamente de:","provas":[{"id":52509,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2008-unemt-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"UNEMT - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594037,"hashId":"dd218db52a82817f094211725edf8f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa PARA\u00cdSO Ltda., apresentou durante o m\u00eas de mar\u00e7o de 200X, a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o, com determinado produto.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"81\"><col width=\"72\"><col width=\"69\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ibre\"><td data-row=\"row-ibre\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibre\" data-cell=\"cell-yy76\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Data<\/p><\/td><td data-row=\"row-ibre\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibre\" data-cell=\"cell-m8du\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Opera\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-ibre\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibre\" data-cell=\"cell-yuxl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Quantidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-ibre\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibre\" data-cell=\"cell-apli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ Unit\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-ibre\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibre\" data-cell=\"cell-715e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$ Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pb3a\"><td data-row=\"row-pb3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pb3a\" data-cell=\"cell-75sa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">01\/03<\/p><\/td><td data-row=\"row-pb3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pb3a\" data-cell=\"cell-51ml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque Inicial<\/p><\/td><td data-row=\"row-pb3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pb3a\" data-cell=\"cell-x1zm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-pb3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pb3a\" data-cell=\"cell-e1j0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-pb3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pb3a\" data-cell=\"cell-rrwv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9yl9\"><td data-row=\"row-9yl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9yl9\" data-cell=\"cell-fglq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">05\/03<\/p><\/td><td data-row=\"row-9yl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9yl9\" data-cell=\"cell-unbc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Compra<\/p><\/td><td data-row=\"row-9yl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9yl9\" data-cell=\"cell-hka8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-9yl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9yl9\" data-cell=\"cell-im59\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-9yl9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9yl9\" data-cell=\"cell-2e4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-203d\"><td data-row=\"row-203d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-203d\" data-cell=\"cell-k5p9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15\/03<\/p><\/td><td data-row=\"row-203d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-203d\" data-cell=\"cell-o7cj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Compra<\/p><\/td><td data-row=\"row-203d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-203d\" data-cell=\"cell-1raf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-203d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-203d\" data-cell=\"cell-kxho\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-203d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-203d\" data-cell=\"cell-9qd0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-orym\"><td data-row=\"row-orym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-orym\" data-cell=\"cell-qdd2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20\/03<\/p><\/td><td data-row=\"row-orym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-orym\" data-cell=\"cell-hj6p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Venda<\/p><\/td><td data-row=\"row-orym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-orym\" data-cell=\"cell-mfic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">250<\/p><\/td><td data-row=\"row-orym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-orym\" data-cell=\"cell-p77r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-orym\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-orym\" data-cell=\"cell-rft6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycsb\"><td data-row=\"row-ycsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycsb\" data-cell=\"cell-02ro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">28\/03<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycsb\" data-cell=\"cell-cdva\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Compra<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycsb\" data-cell=\"cell-5nsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycsb\" data-cell=\"cell-f5fx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycsb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycsb\" data-cell=\"cell-m498\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o custo das mercadorias vendidas (CMV), adotando-se os m\u00e9todos Primeiro que Entra Primeiro que Sai (PEPS), \u00daltimo que Entra Primeiro que Sai (UEPS), M\u00e9dia M\u00f3vel, M\u00e9dia Fixa, ser\u00e1 respectivamente de:<\/p>","resposta":5980097,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 1.100,00 $1.062,50 $1.000,00 $1.125,00","id":5980096,"corpo":"<p>$ 1.100,00 $1.062,50 $1.000,00 $1.125,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 1.000,00 $1.100,00 $1.062,50 $1.125,00","id":5980097,"corpo":"<p>$ 1.000,00 $1.100,00 $1.062,50 $1.125,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 1.062,50 $1.100,00 $1.125,00 $1.100,00","id":5980098,"corpo":"<p>$ 1.062,50 $1.100,00 $1.125,00 $1.100,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 1.000,00 $1.062,50 $1.100,00 $1.125,00","id":5980099,"corpo":"<p>$ 1.000,00 $1.062,50 $1.100,00 $1.125,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 1.125,00 $1.000,00 $1.062,50 $ 1.100,00","id":5980100,"corpo":"<p>$ 1.125,00 $1.000,00 $1.062,50 $ 1.100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1594037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as hip\u00f3teses de incid\u00eancia do ICMS, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52509,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos Estaduais","id":14236},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Mato Grosso","sigla":"SEFAZ MT","id":987,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-mt-mt-2008-unemt-agente-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"UNEMT - SEFAZ MT - Agente de Tributos Estaduais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1593957,"hashId":"bb282afe328e95ddcddc7dc7faf91ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as hip\u00f3teses de incid\u00eancia do ICMS, analise os itens a seguir e assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":5979716,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto incide sobre fornecimento de mercadorias com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":5979712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto incide sobre fornecimento de mercadorias com presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no campo de incid\u00eancia do ICMS o fato correspondente \u00e0 entrada de mercadoria importada do exterior por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, desde que seja contribuinte habitual do imposto devidamente cadastrado na Secretaria de Estado de Fazenda.","id":5979713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no campo de incid\u00eancia do ICMS o fato correspondente \u00e0 entrada de mercadoria importada do exterior por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, desde que seja contribuinte habitual do imposto devidamente cadastrado na Secretaria de Estado de Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ICMS incide sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado em outro Estado e n\u00e3o seja vinculada a opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente.","id":5979714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ICMS incide sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado em outro Estado e n\u00e3o seja vinculada a opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia do ICMS sobre a entrada no estabelecimento de contribuinte de bem ou mercadoria destinada a uso, consumo ou ativo permanente, porque n\u00e3o h\u00e1 posterior circula\u00e7\u00e3o de mercadoria.","id":5979715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 incid\u00eancia do ICMS sobre a entrada no estabelecimento de contribuinte de bem ou mercadoria destinada a uso, consumo ou ativo permanente, porque n\u00e3o h\u00e1 posterior circula\u00e7\u00e3o de mercadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incide o ICMS sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte rodovi\u00e1rio intermunicipal de passageiro, inclusive sobre o transporte de cargas e valores.","id":5979716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incide o ICMS sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte rodovi\u00e1rio intermunicipal de passageiro, inclusive sobre o transporte de cargas e valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1593957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao clicar no bot\u00e3o Office e op\u00e7\u00e3o imprimir do Word2007, aparecer\u00e1 a caixa de di\u00e1logo da figura abaixo. Os passos para imprimir as p\u00e1ginas 4 a 8 de um documento s\u00e3o:","provas":[{"id":54553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2008-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639840,"hashId":"f357720df623c05b73b37dd4deb95152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao clicar no <strong><em>bot\u00e3o Office<\/em><\/strong> e op\u00e7\u00e3o <strong><em>imprimir<\/em><\/strong> do <strong><em>Word2007,<\/em><\/strong> aparecer\u00e1 a caixa de di\u00e1logo da figura abaixo. Os passos para imprimir as p\u00e1ginas <strong>4 <\/strong>a<strong> 8 <\/strong>de um documento s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54553\/questao\/1639840-20210409113315000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6171829,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marcar a op\u00e7\u00e3o sele\u00e7\u00e3o em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar 4,8; clicar no bot\u00e3o ok ","id":6171827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcar a op\u00e7\u00e3o <strong>sele\u00e7\u00e3o<\/strong> em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar <strong><em>4,8<\/em><\/strong>; clicar no bot\u00e3o <strong>ok<\/strong> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" marcar a op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar 4;8; clicar no bot\u00e3o ok ","id":6171828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> marcar a op\u00e7\u00e3o <strong><em>p\u00e1ginas<\/em><\/strong> em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar <strong><em>4;8<\/em><\/strong>; clicar no bot\u00e3o <strong>ok <\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" marcar a op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar 4-8; clicar no bot\u00e3o ok ","id":6171829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> marcar a op\u00e7\u00e3o <strong><em>p\u00e1ginas<\/em><\/strong> em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar <strong><em>4-8<\/em><\/strong>; clicar no bot\u00e3o <strong>ok<\/strong> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcar a op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar p4,p8; clicar no bot\u00e3o ok ","id":6171830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcar a op\u00e7\u00e3o <strong><em>p\u00e1ginas<\/em><\/strong> em intervalo de p\u00e1ginas; no campo p\u00e1ginas digitar<strong><em> p4,p8<\/em><\/strong>; clicar no bot\u00e3o <strong>ok <\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"}],"slug":"informatica\/1639840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em um texto digitado usando o Word2007, apareceram algumas palavras grifadas em vermelho que n\u00e3o foram reconhecidas pelo dicion\u00e1rio do Microsoft Office Word2007. Isso significa que o usu\u00e1rio precisar\u00e1 fazer, em rela\u00e7\u00e3o a essas palavras as escolhas de:","provas":[{"id":54553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2008-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639847,"hashId":"e228a6592f74b9438741b826a1f48bc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em um texto digitado usando o <strong><em>Word2007<\/em><\/strong>, apareceram algumas palavras grifadas em vermelho que n\u00e3o foram reconhecidas pelo dicion\u00e1rio do <em>Microsoft Office Word2007<\/em>. Isso significa que o usu\u00e1rio precisar\u00e1 fazer, em rela\u00e7\u00e3o a essas palavras as escolhas de:<\/p>","resposta":6171858,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ignor\u00e1-las ou comunicar a Microsoftware ou executar o anti-v\u00edrus para corrigi-las ","id":6171857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ignor\u00e1-las ou comunicar a Microsoftware ou executar o anti-v\u00edrus para corrigi-las <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicion\u00e1-las ao dicion\u00e1rio ou ignor\u00e1-las ou corrigi-las ","id":6171858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicion\u00e1-las ao dicion\u00e1rio ou ignor\u00e1-las ou corrigi-las <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar o anti-v\u00edrus para corrigi-las ou ignor\u00e1-las ou executar o corretor ortogr\u00e1fico","id":6171859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar o anti-v\u00edrus para corrigi-las ou ignor\u00e1-las ou executar o corretor ortogr\u00e1fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignor\u00e1-las ou executar o corretor ortogr\u00e1fico ou corrigi-las ","id":6171860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignor\u00e1-las ou executar o corretor ortogr\u00e1fico ou corrigi-las <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1639847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se deseja criar um documento com apar\u00eancia agrad\u00e1vel e alinhado, se pensa logo no alinhamento de par\u00e1grafos, dispon\u00edvel no Word2007. As quatro formas de alinhamento encontradas nesse aplicativo s\u00e3o: ","provas":[{"id":54553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2008-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:29:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639853,"hashId":"d9d8a153b5139df73e325c978a6945e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se deseja criar um documento com apar\u00eancia agrad\u00e1vel e alinhado, se pensa logo no alinhamento de par\u00e1grafos, dispon\u00edvel no <strong><em>Word2007<\/em><\/strong>. As quatro formas de alinhamento encontradas nesse aplicativo s\u00e3o: <\/p>","resposta":6171882,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" justificado, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, e centralizado ","id":6171882,"corpo":"<p> justificado, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, e centralizado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" extremo, \u00e0 direita, centralizado, justo ","id":6171883,"corpo":"<p> extremo, \u00e0 direita, centralizado, justo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" extremo, \u00e0 esquerda, direita e centralizado","id":6171884,"corpo":"<p> extremo, \u00e0 esquerda, direita e centralizado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" justificado, extremo, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda ","id":6171885,"corpo":"<p> justificado, extremo, \u00e0 direita, \u00e0 esquerda <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":"informatica\/1639853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia","id":19093}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto 4.073, de 03 de janeiro de 2002, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, estabelece que:","provas":[{"id":44505,"cargo":{"descricao":"Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia","id":19093},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2008-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-de-documentacao-habilitacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1344835,"hashId":"fa9312018dda5b8d467f8180a815ff16","enunciado":"<p align=justify>O Decreto 4.073, de 03 de janeiro de 2002, que regulamenta\r\na Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991,\r\nestabelece que:<\/p>","resposta":4925913,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o constitu\u00eddas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o de documentos correntes em cada \u00f3rg\u00e3o e entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Federal, Estadual, Municipal e do Distrito Federal","id":4925912,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o constitu\u00eddas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos correntes em cada \u00f3rg\u00e3o e entidade\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Federal, Estadual,\r\nMunicipal e do Distrito Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em cada \u00f3rg\u00e3o e entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal ser\u00e1 constitu\u00edda comiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos","id":4925913,"corpo":"<p align=justify>em cada \u00f3rg\u00e3o e entidade da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal ser\u00e1 constitu\u00edda comiss\u00e3o permanente\r\nde avalia\u00e7\u00e3o de documentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cada \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Federal e do Poder Legislativo Federal ser\u00e1 constitu\u00edda uma comiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos","id":4925914,"corpo":"<p align=justify>em cada \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Federal e do\r\nPoder Legislativo Federal ser\u00e1 constitu\u00edda uma\r\ncomiss\u00e3o permanente de avalia\u00e7\u00e3o de documentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o constitu\u00eddas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o de documentos nos arquivos do Poder Executivo Federal, do Poder Legislativo Federal, do Poder Judici\u00e1rio Federal; arquivos estaduais dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio; os arquivos do Distrito Federal dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e arquivos municipais dos Poderes Executivo e Legislativo","id":4925915,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o constitu\u00eddas comiss\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos nos arquivos do Poder Executivo\r\nFederal, do Poder Legislativo Federal, do Poder\r\nJudici\u00e1rio Federal; arquivos estaduais dos Poderes\r\nExecutivo, Legislativo e Judici\u00e1rio; os arquivos\r\ndo Distrito Federal dos Poderes Executivo,\r\nLegislativo e Judici\u00e1rio e arquivos municipais\r\ndos Poderes Executivo e Legislativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1344835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia","id":19093}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Helo\u00edsa Bellotto, afirma que as c\u00f3pias se apresentam em quatro modalidades, a saber:","provas":[{"id":44505,"cargo":{"descricao":"Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia","id":19093},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2008-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-de-documentacao-habilitacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Assistente de Documenta\u00e7\u00e3o - Habilita\u00e7\u00e3o: Arquivologia - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1344837,"hashId":"51c73ed1032ac6c9d48a8b08ab4d7dda","enunciado":"<p align=justify>Helo\u00edsa Bellotto, afirma que as c\u00f3pias se apresentam\r\nem quatro modalidades, a saber:<\/p>","resposta":4925923,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples, ou livres; autorizadas; imitativas e em c\u00f3dices diplom\u00e1ticos","id":4925923,"corpo":"<p align=justify>simples, ou livres; autorizadas; imitativas e em\r\nc\u00f3dices diplom\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livres, certificadas, ampliadas, e reprogr\u00e1ficas","id":4925924,"corpo":"<p align=justify>livres, certificadas, ampliadas, e reprogr\u00e1ficas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simples ou livres; certificadas; digitais e em c\u00f3dices diplom\u00e1ticos","id":4925925,"corpo":"<p align=justify>simples ou livres; certificadas; digitais e em\r\nc\u00f3dices diplom\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aut\u00eanticas, digitais, microfilmadas e em c\u00f3dices diplom\u00e1ticos","id":4925926,"corpo":"<p align=justify>aut\u00eanticas, digitais, microfilmadas e em c\u00f3dices\r\ndiplom\u00e1ticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1344837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes mellitus (DM) abrange um grupo de dist\u00farbios metab\u00f3licos comuns que compartilham o fen\u00f3tipo da hiperglicemia. Existem diversos tipos distintos de DM que s\u00e3o causados por uma complexa intera\u00e7\u00e3o de fatores gen\u00e9ticos, ambientais e do estilo de vida. Os fatores de risco para o DM tipo 2 s\u00e3o","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346969,"hashId":"fe0f912ea6a008884ce8550d984abc43","enunciado":"<p align=justify>O Diabetes mellitus (DM) abrange um grupo de dist\u00farbios metab\u00f3licos comuns que compartilham o fen\u00f3tipo da\r\nhiperglicemia. Existem diversos tipos distintos de DM que s\u00e3o causados por uma complexa intera\u00e7\u00e3o de fatores\r\ngen\u00e9ticos, ambientais e do estilo de vida. Os fatores de risco para o DM tipo 2 s\u00e3o<\/p>","resposta":4934806,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria familiar, extremos de idade e ra\u00e7a \/ etnia.","id":4934804,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria familiar, extremos de idade e ra\u00e7a \/ etnia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obesidade, idade maior ou igual a 45 anos e porfiria.","id":4934805,"corpo":"<p align=justify>obesidade, idade maior ou igual a 45 anos e porfiria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, PA maior ou igual a 130 x 85 mmHg e HDL menor ou igual a 40 mg\/dL.","id":4934806,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, PA maior ou igual a 130 x 85 mmHg e HDL menor ou igual a 40 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria familiar, porfiria e s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.","id":4934807,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria familiar, porfiria e s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DM gestacional, s\u00edndrome de Down e ra\u00e7a \/ etnia.","id":4934808,"corpo":"<p align=justify>DM gestacional, s\u00edndrome de Down e ra\u00e7a \/ etnia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1346969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A difteria \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o localizada das mucosas ou da pele. Algumas cepas da Corynebacterium diphteriae produzem uma toxina que pode causar","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346978,"hashId":"2d01bcc585d3c4c199c6f0ef9c3202d5","enunciado":"<p align=justify>A difteria \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o localizada das mucosas ou da pele. Algumas cepas da Corynebacterium diphteriae\r\nproduzem uma toxina que pode causar<\/p>","resposta":4934837,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miocardite.","id":4934837,"corpo":"<p align=justify>Miocardite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rinite.","id":4934838,"corpo":"<p align=justify>Rinite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Otite.","id":4934839,"corpo":"<p align=justify>Otite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uretrite.","id":4934840,"corpo":"<p align=justify>Uretrite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ulcera p\u00e9ptica.","id":4934841,"corpo":"<p align=justify>Ulcera p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1346978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2006, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade introduziu mais uma vacina no calend\u00e1rio oficial de imuniza\u00e7\u00f5es. A vacina introduzida refere-se","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347011,"hashId":"128436460486a2afb80e62ca4e607ac4","enunciado":"<p align=justify>Em mar\u00e7o de 2006, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade introduziu mais uma vacina no calend\u00e1rio oficial de imuniza\u00e7\u00f5es. A\r\nvacina introduzida refere-se<\/p>","resposta":4934996,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Caxumba.","id":4934992,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Caxumba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Sarampo.","id":4934993,"corpo":"<p align=justify>ao Sarampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Rub\u00e9ola.","id":4934994,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Hepatite B.","id":4934995,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00e0 Hepatite B.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Rotav\u00edrus.","id":4934996,"corpo":"<p align=justify>ao Rotav\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais e sintomas mais indicativos de meningite em lactentes s\u00e3o","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347013,"hashId":"40baee59cefffd68c57638e27118a14a","enunciado":"<p align=justify>Os sinais e sintomas mais indicativos de meningite em lactentes s\u00e3o<\/p>","resposta":4935008,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre, v\u00f4mito e rigidez de nuca.","id":4935006,"corpo":"<p align=justify>febre, v\u00f4mito e rigidez de nuca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre, v\u00f4mito e cefal\u00e9ia.","id":4935007,"corpo":"<p align=justify>febre, v\u00f4mito e cefal\u00e9ia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre, gem\u00eancia, irritabilidade e abaulamento de fontanela.","id":4935008,"corpo":"<p align=justify>febre, gem\u00eancia, irritabilidade e abaulamento de fontanela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confus\u00e3o mental, hipotermia e sonol\u00eancia.","id":4935009,"corpo":"<p align=justify>confus\u00e3o mental, hipotermia e sonol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, irritabilidade e hipertens\u00e3o intracraniana.","id":4935010,"corpo":"<p align=justify>sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea, irritabilidade e hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e3e relata que sua crian\u00e7a vem apresentando tosse seca noturna e pela manh\u00e3, h\u00e1 mais ou menos dois dias. Algumas vezes, a tosse est\u00e1 associada a chiado no peito. Esta crian\u00e7a provavelmente encontra-se com quadro de","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347021,"hashId":"d62385b5a63010c7b65c2413b2cb354d","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e3e relata que sua crian\u00e7a vem apresentando tosse seca noturna e pela manh\u00e3, h\u00e1 mais ou menos dois dias.\r\nAlgumas vezes, a tosse est\u00e1 associada a chiado no peito. Esta crian\u00e7a provavelmente encontra-se com quadro de<\/p>","resposta":4935034,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asma br\u00f4nquica cr\u00f4nica.","id":4935030,"corpo":"<p align=justify>Asma br\u00f4nquica cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinusite aguda.","id":4935031,"corpo":"<p align=justify>Sinusite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rinite aguda purulenta.","id":4935032,"corpo":"<p align=justify>Rinite aguda purulenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonia.","id":4935033,"corpo":"<p align=justify>Pneumonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Asma aguda.","id":4935034,"corpo":"<p align=justify>Asma aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o a OMS recomenda que este seja de","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347024,"hashId":"183eb7113e57bcdf92e1a616e23572c5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o a OMS recomenda que este seja de<\/p>","resposta":4935055,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 24 meses ou mais.","id":4935055,"corpo":"<p align=justify>6 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 24 meses ou mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 12 meses.","id":4935056,"corpo":"<p align=justify>2 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 18 meses.","id":4935057,"corpo":"<p align=justify>6 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 18 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 a 4 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 24 meses ou mais.","id":4935058,"corpo":"<p align=justify>2 a 4 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 24 meses ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 14 meses ou mais.","id":4935059,"corpo":"<p align=justify>3 meses de amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva e um per\u00edodo total de 14 meses ou mais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contra hepatite B, recomenda-se que a primeira dose","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347025,"hashId":"63f38c2a06153191f41e74101c93d54d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina contra hepatite B, recomenda-se que a primeira dose<\/p>","resposta":4935066,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 deve ser aplicada ap\u00f3s seis meses de vida.","id":4935065,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 deve ser aplicada ap\u00f3s seis meses de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser aplicada logo ap\u00f3s o nascimento.","id":4935066,"corpo":"<p align=justify>deve ser aplicada logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser aplicada aos quatro meses de vida.","id":4935067,"corpo":"<p align=justify>deve ser aplicada aos quatro meses de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 deve ser aplicada com doze meses.","id":4935068,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 deve ser aplicada com doze meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser aplicada em lactentes.","id":4935069,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser aplicada em lactentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com seis meses de idade apresenta macroglossia, edema palpebral, cabelos de implanta\u00e7\u00e3o baixa, grossos, secos e duros. Al\u00e9m desses sinais, observa-se atraso neuropsicomotor e baixa estatura. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347029,"hashId":"1e344f9c2faccbccf8dfdbca2f3d6a4c","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a com seis meses de idade apresenta macroglossia, edema palpebral, cabelos de implanta\u00e7\u00e3o baixa,\r\ngrossos, secos e duros. Al\u00e9m desses sinais, observa-se atraso neuropsicomotor e baixa estatura. O diagn\u00f3stico\r\nmais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":4935083,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrose c\u00edstica.","id":4935080,"corpo":"<p align=justify>Fibrose c\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertireoidismo.","id":4935081,"corpo":"<p align=justify>Hipertireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rett.","id":4935082,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Rett.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":4935083,"corpo":"<p align=justify>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ictiose vulgar.","id":4935084,"corpo":"<p align=justify>Ictiose vulgar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cel\u00edaca em sua forma at\u00edpica ou n\u00e3o cl\u00e1ssica n\u00e3o apresenta manifesta\u00e7\u00f5es digestivas ou, quando est\u00e3o presentes, ocupam o segundo plano. Para evitar o subdiagn\u00f3stico, o pediatra deve atentar para as seguintes manifesta\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347051,"hashId":"329e06d0349dc1cd54f84dd410429292","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a cel\u00edaca em sua forma at\u00edpica ou n\u00e3o cl\u00e1ssica n\u00e3o apresenta manifesta\u00e7\u00f5es digestivas ou, quando est\u00e3o\r\npresentes, ocupam o segundo plano. Para evitar o subdiagn\u00f3stico, o pediatra deve atentar para as seguintes\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4935188,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anemia, diarr\u00e9ia cr\u00f4nica e baixa estatura.","id":4935184,"corpo":"<p align=justify>anemia, diarr\u00e9ia cr\u00f4nica e baixa estatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia ferropriva, v\u00f4mitos e irritabilidade.","id":4935185,"corpo":"<p align=justify>anemia ferropriva, v\u00f4mitos e irritabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixa estatura, diarr\u00e9ia aguda e apatia.","id":4935186,"corpo":"<p align=justify>baixa estatura, diarr\u00e9ia aguda e apatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia, diarr\u00e9ia e v\u00f4mitos.","id":4935187,"corpo":"<p align=justify>anemia, diarr\u00e9ia e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia refrat\u00e1ria ao tratamento com ferro oral, baixa estatura e constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":4935188,"corpo":"<p align=justify>anemia refrat\u00e1ria ao tratamento com ferro oral, baixa estatura e constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artrite s\u00e9ptica caracteriza-se por apresentar dor aguda, com sinais inflamat\u00f3rios exuberantes, podendo estar associada a sepse. Geralmente, \u00e9 mono ou oligoarticular. Apresenta ainda incapacidade funcional grave. Os pat\u00f3genos habituais causadores da artrite s\u00e9ptica s\u00e3o:","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347056,"hashId":"d8863cde4267dd3a63f8977ef1a83af1","enunciado":"<p align=justify>A artrite s\u00e9ptica caracteriza-se por apresentar dor aguda, com sinais inflamat\u00f3rios exuberantes, podendo estar\r\nassociada a sepse. Geralmente, \u00e9 mono ou oligoarticular. Apresenta ainda incapacidade funcional grave. Os\r\npat\u00f3genos habituais causadores da artrite s\u00e9ptica s\u00e3o:<\/p>","resposta":4935224,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae e Neisseria meningitidis.","id":4935221,"corpo":"<p align=justify><em>Streptococcus pneumoniae<\/em> e <em>Neisseria meningitidis<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus e Pseudomonas aeruginosa.","id":4935222,"corpo":"<p align=justify><em>Staphylococcus aureus<\/em> e <em>Pseudomonas aeruginosa<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haemophilus influenzae e Streptococcus pneumoniae.","id":4935223,"corpo":"<p align=justify><em>Haemophilus influenzae<\/em> e <em>Streptococcus pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphilococcus aureus e Haemophilus influenzae.","id":4935224,"corpo":"<p align=justify><em>Staphilococcus aureus<\/em> e <em>Haemophilus influenzae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bacilo de Koch e Haemophilus influenzae.","id":4935225,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Bacilo de Koch<\/em> e <em>Haemophilus influenzae.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1347056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O subcomit\u00ea de Alergia a Venenos de Insetos da EAACI recomenda o uso da imunoterapia em lactentes e crian\u00e7as para os filhos de","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347063,"hashId":"8b7337eea26bc91de9aa031c3985e0d7","enunciado":"<p align=justify>O subcomit\u00ea de Alergia a Venenos de Insetos da EAACI recomenda o uso da imunoterapia em lactentes e crian\u00e7as\r\npara os filhos de<\/p>","resposta":4935230,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apicultores menores de 5 anos.","id":4935230,"corpo":"<p align=justify>apicultores menores de 5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavradores menores de 5 anos.","id":4935231,"corpo":"<p align=justify>lavradores menores de 5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marceneiros menores de 5 anos.","id":4935232,"corpo":"<p align=justify>marceneiros menores de 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agricultores menores de 5 anos.","id":4935233,"corpo":"<p align=justify>agricultores menores de 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicos agr\u00edcolas menores de 5 anos.","id":4935234,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicos agr\u00edcolas menores de 5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o mais comum do protozo\u00e1rio Giardia lamblia \u00e9 no","provas":[{"id":44559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1347070,"hashId":"a4df9b3bd3ea7ca8b480f2bac5fc5dce","enunciado":"<p align=\"justify\">A localiza\u00e7\u00e3o mais comum do protozo\u00e1rio <em>Giardia lamblia<\/em> \u00e9 no<\/p>","resposta":4935273,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duodeno e jejuno proximal.","id":4935273,"corpo":"<p align=justify>Duodeno e jejuno proximal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intestino grosso.","id":4935274,"corpo":"<p align=justify>Intestino grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceco e intestino grosso proximal.","id":4935275,"corpo":"<p align=justify>Ceco e intestino grosso proximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jejuno.","id":4935276,"corpo":"<p align=justify>Jejuno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intestino grosso.","id":4935277,"corpo":"<p align=justify>Intestino grosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1347070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente procura o ambulat\u00f3rio apresentando les\u00f5es eritematosas, escamosas e exsudativas em ter\u00e7o inferior da perna direita. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346952,"hashId":"d931bfc705f0104f55a1b5c4ac390c88","enunciado":"<p align=justify>Um paciente procura o ambulat\u00f3rio apresentando les\u00f5es eritematosas, escamosas e exsudativas em ter\u00e7o inferior\r\nda perna direita. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":4934726,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dermatite at\u00f3pica.","id":4934723,"corpo":"<p align=justify>dermatite at\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dermatite seborr\u00e9ica.","id":4934724,"corpo":"<p align=justify>dermatite seborr\u00e9ica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dermatite de contato.","id":4934725,"corpo":"<p align=justify>dermatite de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dermatite de estase.","id":4934726,"corpo":"<p align=justify>dermatite de estase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eczema desidr\u00f3tico.","id":4934727,"corpo":"<p align=justify>eczema desidr\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1346952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta les\u00e3o na face com as seguintes caracter\u00edsticas: colora\u00e7\u00e3o variada (negra, azul, castanho, r\u00f3sea e branca) e bordas irregulares. O diagn\u00f3stico a ser pensado \u00e9 de","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346953,"hashId":"aee1de20ab29343cfd9f3de8e9b1ea95","enunciado":"<p align=justify>Um paciente apresenta les\u00e3o na face com as seguintes caracter\u00edsticas: colora\u00e7\u00e3o variada (negra, azul, castanho,\r\nr\u00f3sea e branca) e bordas irregulares. O diagn\u00f3stico a ser pensado \u00e9 de<\/p>","resposta":4934732,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lentigo maligno \u2013 melanoma.","id":4934728,"corpo":"<p align=justify>lentigo maligno \u2013 melanoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acromelanoma lentiginoso.","id":4934729,"corpo":"<p align=justify>acromelanoma lentiginoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melanoma nodular.","id":4934730,"corpo":"<p align=justify>melanoma nodular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular.","id":4934731,"corpo":"<p align=justify>carcinoma basocelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melanoma extensivo superficial.","id":4934732,"corpo":"<p align=justify>melanoma extensivo superficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1346953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a de Wilson \u00e9 um dist\u00farbio heredit\u00e1rio do metabolismo do:","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346955,"hashId":"7af7600ec8b55ef3c73c366ddc209232","enunciado":"<p align=justify>A Doen\u00e7a de Wilson \u00e9 um dist\u00farbio heredit\u00e1rio do metabolismo do:<\/p>","resposta":4934741,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merc\u00fario.","id":4934738,"corpo":"<p align=justify>merc\u00fario.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zinco.","id":4934739,"corpo":"<p align=justify>zinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chumbo.","id":4934740,"corpo":"<p align=justify>chumbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobre.","id":4934741,"corpo":"<p align=justify>cobre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mangan\u00eas.","id":4934742,"corpo":"<p align=justify>mangan\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1346955","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, com 40 anos, de cor branca, com sobrepeso, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia, com dor abdominal grave, cont\u00ednua e escleras ict\u00e9ricas (2+\/4+). A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de obstru\u00e7\u00e3o biliar aguda (c\u00e1lculo ductal). Para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, os exames mais importantes s\u00e3o as","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346957,"hashId":"85eacc9c90702b22daeb947ec4ffcebd","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, com 40 anos, de cor branca, com sobrepeso, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia, com dor\r\nabdominal grave, cont\u00ednua e escleras ict\u00e9ricas (2+\/4+). A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de obstru\u00e7\u00e3o biliar aguda (c\u00e1lculo\r\nductal). Para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, os exames mais importantes s\u00e3o as<\/p>","resposta":4934751,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e endoscopia.","id":4934748,"corpo":"<p align=justify>provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e endoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, radiografia simples de abdome e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.","id":4934749,"corpo":"<p align=justify>provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, radiografia simples de abdome e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, glicemia e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.","id":4934750,"corpo":"<p align=justify>provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, glicemia e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.","id":4934751,"corpo":"<p align=justify>provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e endoscopia.","id":4934752,"corpo":"<p align=justify>provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, enzimas pancre\u00e1ticas e endoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1346957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Raquel d\u00e1 entrada no Posto de Sa\u00fade, com os seguintes exames laboratoriais: HBsAg negativo, antiHBs negativo, antiHBc positivo. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346963,"hashId":"2f7a7c068876405f13b6446ba1979df2","enunciado":"<p align=justify>Raquel d\u00e1 entrada no Posto de Sa\u00fade, com os seguintes exames laboratoriais: HBsAg negativo, antiHBs negativo,\r\nantiHBc positivo. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":4934773,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite aguda por HBV.","id":4934772,"corpo":"<p align=justify>hepatite aguda por HBV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edodo de janela imunol\u00f3gica.","id":4934773,"corpo":"<p align=justify>per\u00edodo de janela imunol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro laboratorial, pois esta combina\u00e7\u00e3o de resultados n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.","id":4934774,"corpo":"<p align=justify>erro laboratorial, pois esta combina\u00e7\u00e3o de resultados n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatite cr\u00f4nica por HBV.","id":4934775,"corpo":"<p align=justify>hepatite cr\u00f4nica por HBV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imuniza\u00e7\u00e3o ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o.","id":4934776,"corpo":"<p align=justify>imuniza\u00e7\u00e3o ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1346963","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de trombocitose em nosso meio \u00e9","provas":[{"id":44555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1346965,"hashId":"902a2bd6378c40531c325411fe99dabb","enunciado":"<p align=justify>A causa mais comum de trombocitose em nosso meio \u00e9<\/p>","resposta":4934786,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombocitose Essencial.","id":4934782,"corpo":"<p align=justify>Trombocitose Essencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Policetemia Vera.","id":4934783,"corpo":"<p align=justify>Policetemia Vera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hem\u00f3lise.","id":4934784,"corpo":"<p align=justify>Hem\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leucemia Miel\u00f3ide Cr\u00f4nica.","id":4934785,"corpo":"<p align=justify>Leucemia Miel\u00f3ide Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anemia Ferropriva.","id":4934786,"corpo":"<p align=justify>Anemia Ferropriva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1346965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Secret\u00e1rio Executivo, segundo a Lei 7.377\/85:","provas":[{"id":44572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Secret\u00e1rio Executivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1347746,"hashId":"d2ed0676f71a149783582ca7f230ad67","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Secret\u00e1rio Executivo, segundo a Lei 7.377\/85:<\/p>","resposta":4938423,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, organizar e garantir a dire\u00e7\u00e3o adjunta da diretoria.","id":4938419,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar e garantir a dire\u00e7\u00e3o adjunta da diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir as atividades dos executivos e estabelecer seu cronograma de execu\u00e7\u00e3o.","id":4938420,"corpo":"<p align=justify>definir as atividades dos executivos e estabelecer seu cronograma de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redigir textos profissionais especializados, exceto em idioma estrangeiro.","id":4938421,"corpo":"<p align=justify>redigir textos profissionais especializados, exceto em idioma estrangeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taquigrafar ditados, fazer discursos, confer\u00eancias, palestras, explana\u00e7\u00f5es, inclusive em idioma estrangeiro.","id":4938422,"corpo":"<p align=justify>taquigrafar ditados, fazer discursos, confer\u00eancias, palestras, explana\u00e7\u00f5es, inclusive em idioma estrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar a avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia para fins de encaminhamento \u00e0 chefia.","id":4938423,"corpo":"<p align=justify>orientar a avalia\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o da correspond\u00eancia para fins de encaminhamento \u00e0 chefia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/1347746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de equipamentos para arquivo s\u00e3o:","provas":[{"id":44572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Secret\u00e1rio Executivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1347747,"hashId":"d5419428537d5dc68bf9d1e37a9b50ec","enunciado":"<p align=justify>Os tipos de equipamentos para arquivo s\u00e3o:<\/p>","resposta":4938431,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vertical, rotativo, horizontal, de fichas, de mapas.","id":4938428,"corpo":"<p align=justify>vertical, rotativo, horizontal, de fichas, de mapas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagonal, horizontal, de fichas, de mapas.","id":4938429,"corpo":"<p align=justify>diagonal, horizontal, de fichas, de mapas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertical, de rolagem, horizontal, de fichas, de mapas.","id":4938430,"corpo":"<p align=justify>vertical, de rolagem, horizontal, de fichas, de mapas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vertical, rotativo, horizontal.","id":4938431,"corpo":"<p align=justify>vertical, rotativo, horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reto ou em p\u00e9, horizontal, de mapas.","id":4938432,"corpo":"<p align=justify>reto ou em p\u00e9, horizontal, de mapas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento Horizontal e vertical","oab":false,"nome":"Arquivamento Horizontal e vertical","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404749,"slug":"arquivologia-arquivamento-horizontal-e-vertical"},{"nome_clean":"Acondicionamento e Armazenamento","oab":false,"nome":"Acondicionamento e Armazenamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404750,"slug":"arquivologia-acondicionamento-e-armazenamento"}],"slug":"arquivologia\/1347747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional disp\u00f5e, em seu Cap\u00edtulo IV, sobre o Sigilo Profissional, e determina que \u00e9 vedado ao profissional","provas":[{"id":44572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Secret\u00e1rio Executivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1347771,"hashId":"57881e1f0f35c08b8fd5e7e2c37d3251","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional disp\u00f5e, em seu Cap\u00edtulo IV, sobre o Sigilo Profissional, e determina que \u00e9 vedado\r\nao profissional<\/p>","resposta":4938535,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de reuni\u00f5es decis\u00f3rias ao \u00e2mbito gerencial de uma empresa.","id":4938531,"corpo":"<p align=justify>participar de reuni\u00f5es decis\u00f3rias ao \u00e2mbito gerencial de uma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redigir documentos t\u00e9cnicos oficiais em empresas de grande porte.","id":4938532,"corpo":"<p align=justify>redigir documentos t\u00e9cnicos oficiais em empresas de grande porte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"operacionalizar e canalizar adequadamente o processo de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.","id":4938533,"corpo":"<p align=justify>operacionalizar e canalizar adequadamente o processo de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer parte de juntas administrativas e de consultoria empresarial.","id":4938534,"corpo":"<p align=justify>fazer parte de juntas administrativas e de consultoria empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assinar documentos que possam resultar no comprometimento da dignidade profissional da categoria.","id":4938535,"corpo":"<p align=justify>assinar documentos que possam resultar no comprometimento da dignidade profissional da categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/1347771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente din\u00e2mica. Nos dias de hoje, perdeu seu car\u00e1ter de simples arquivo e adquiriu um sentido muito mais amplo de apoio ao estudo, \u00e0 pesquisa, ao planejamento e \u00e0 tomada de decis\u00f5es. Leia, atentamente, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as principais fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o. I. Recolhimento: para constituir um servi\u00e7o de documenta\u00e7\u00e3o, exige-se senso de julgamento na escolha de documentos, cultura geral e, al\u00e9m de discernimento para recolher o que \u00e9 \u00fatil, imparcialidade na sele\u00e7\u00e3o de documentos. II. Leitura: a leitura \u00e9 fundamental, pois somente com base nela poder\u00e1 tomar qualquer decis\u00e3o quanto \u00e0 utilidade e aplica\u00e7\u00e3o do documento. III. Classifica\u00e7\u00e3o: a classifica\u00e7\u00e3o deve seguir uma orienta\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e, ao mesmo tempo, antecipar sua utilidade te\u00f3rica. Das afirmativas acima est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":44572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Secret\u00e1rio Executivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1347772,"hashId":"6fe1e2050594fc80fe3e3cde1f35c0f7","enunciado":"<p align=\"justify\">A documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente din\u00e2mica. Nos dias de hoje, perdeu seu car\u00e1ter de simples arquivo e adquiriu um\r\nsentido muito mais amplo de apoio ao estudo, \u00e0 pesquisa, ao planejamento e \u00e0 tomada de decis\u00f5es.\r\nLeia, atentamente, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as principais fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>I<\/strong>. <b>Recolhimento<\/b>: para constituir um servi\u00e7o de documenta\u00e7\u00e3o, exige-se senso de julgamento na escolha de\r\ndocumentos, cultura geral e, al\u00e9m de discernimento para recolher o que \u00e9 \u00fatil, imparcialidade na sele\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>II<\/strong>. <b>Leitura<\/b>: a leitura \u00e9 fundamental, pois somente com base nela poder\u00e1 tomar qualquer decis\u00e3o quanto \u00e0\r\nutilidade e aplica\u00e7\u00e3o do documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>III<\/strong>. <b>Classifica\u00e7\u00e3o<\/b>: a classifica\u00e7\u00e3o deve seguir uma orienta\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica e, ao mesmo tempo, antecipar sua\r\nutilidade te\u00f3rica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Das afirmativas acima est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":4938540,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4938540,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4938541,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4938542,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":4938543,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4938544,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404795,"slug":"arquivologia-fases-do-processo-de-documentacao"}],"slug":"arquivologia\/1347772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do servi\u00e7o do profissional de Secretariado para executar procedimentos espec\u00edficos de sua profiss\u00e3o \u00e9 baseada numa forma","provas":[{"id":44572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Secret\u00e1rio Executivo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1347773,"hashId":"6d7a5b9e85ae4d561cd1bad3d3c49e97","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do servi\u00e7o do profissional de Secretariado para executar procedimentos espec\u00edficos de sua\r\nprofiss\u00e3o \u00e9 baseada numa forma<\/p>","resposta":4938545,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional.","id":4938545,"corpo":"<p align=justify>funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integral.","id":4938546,"corpo":"<p align=justify>integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1ria.","id":4938547,"corpo":"<p align=justify>intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensiva.","id":4938548,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>intensiva.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"total.","id":4938549,"corpo":"<p align=justify>total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/1347773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s de pneumocistografia, observou-se defeito de preenchimento de um \u00f3rg\u00e3o examinado, com evid\u00eancia de massa proveniente da parede do mesmo. Estas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o compat\u00edveis com","provas":[{"id":44560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1347203,"hashId":"0f3d2ea0147b8e6496ef442715edd1aa","enunciado":"<p align=justify>Atrav\u00e9s de pneumocistografia, observou-se defeito de preenchimento de um \u00f3rg\u00e3o examinado, com evid\u00eancia de\r\nmassa proveniente da parede do mesmo. Estas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o compat\u00edveis com<\/p>","resposta":4935912,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lculo biliar.","id":4935909,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo biliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e1lculo vesical.","id":4935910,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo vesical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidatidose.","id":4935911,"corpo":"<p align=justify>hidatidose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neoplasia da bexiga.","id":4935912,"corpo":"<p align=justify>neoplasia da bexiga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pneumonia.","id":4935913,"corpo":"<p align=justify>pneumonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1347203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por introduzir na anamnese \u201cque of\u00edcio exerces\u201c ficou conhecido mundialmente como pai da Medicina do Trabalho. O texto acima refere-se a","provas":[{"id":44564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2008-ufrrj-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1347293,"hashId":"99c6f281263aa01566ede97860f0a755","enunciado":"<p align=justify>Por introduzir na anamnese \u201cque of\u00edcio exerces\u201c ficou conhecido mundialmente como pai da Medicina do Trabalho.\r\nO texto acima refere-se a<\/p>","resposta":4936319,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ren\u00e9 Mendes.","id":4936318,"corpo":"<p align=justify>Ren\u00e9 Mendes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bernardino Ramazzini.","id":4936319,"corpo":"<p align=justify>Bernardino Ramazzini.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3crates.","id":4936320,"corpo":"<p align=justify>Hip\u00f3crates.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luca Antonio Porzio.","id":4936321,"corpo":"<p align=justify>Luca Antonio Porzio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luiz Paulino da Silva e Azevedo.","id":4936322,"corpo":"<p align=justify>Luiz Paulino da Silva e Azevedo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1347293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}