{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164908,"perPage":"100","pages":21650,"page":18462,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das provas, segundo o CPP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21755,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741161,"hashId":"f9914550e2c2750f9c7c1f750de2c617","enunciado":"Acerca das provas, segundo o CPP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2544064,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite-se que o juiz, de of\u00edcio, delibere devolver algum documento a uma das partes.","id":2544063,"corpo":"Admite-se que o juiz, de of\u00edcio, delibere devolver algum\r\ndocumento a uma das partes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cartas poder\u00e3o ser exibidas em ju\u00edzo pelo respectivo destinat\u00e1rio, para a defesa de seu direito, ainda que n\u00e3o exista consentimento do signat\u00e1rio.","id":2544064,"corpo":"As cartas poder\u00e3o ser exibidas em ju\u00edzo pelo respectivo\r\ndestinat\u00e1rio, para a defesa de seu direito, ainda que n\u00e3o\r\nexista consentimento do signat\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em busca da verdade real, a autoridade policial pode proceder \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, ainda que esta contrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica.","id":2544065,"corpo":"Em busca da verdade real, a autoridade policial pode\r\nproceder \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, ainda que esta\r\ncontrarie a moralidade ou a ordem p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei admite a possibilidade de o r\u00e9u retratar-se, narrando a vers\u00e3o correta dos fatos, na sua vis\u00e3o, desde que o fa\u00e7a em ju\u00edzo.","id":2544066,"corpo":"A lei admite a possibilidade de o r\u00e9u retratar-se, narrando a\r\nvers\u00e3o correta dos fatos, na sua vis\u00e3o, desde que o fa\u00e7a em\r\nju\u00edzo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O informante, por prestar compromisso, deve ser considerado uma testemunha.","id":2544067,"corpo":"O informante, por prestar compromisso, deve ser\r\nconsiderado uma testemunha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321923,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/741161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do objeto da prova, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21755,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741163,"hashId":"fe668f8e686a36976edc1e03f1e02185","enunciado":"Acerca do objeto da prova, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2544075,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fatos s\u00e3o objeto de prova, e nunca o direito, pois o juiz \u00e9 obrigado a conhec\u00ea-lo.","id":2544073,"corpo":"Os fatos s\u00e3o objeto de prova, e nunca o direito, pois o juiz \u00e9\r\nobrigado a conhec\u00ea-lo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos axiom\u00e1ticos dependem de prova.","id":2544074,"corpo":"Os fatos axiom\u00e1ticos dependem de prova.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da lei de que um fato \u00e9 existente ou verdadeiro, independentemente de prova. Entretanto, o fato objeto da presun\u00e7\u00e3o legal pode precisar de prova indireta, ou seja, pode ser necess\u00e1rio demonstrar o fato que serve de base \u00e0 presun\u00e7\u00e3o, que, uma vez demonstrado, implica que o fato probando (objeto da presun\u00e7\u00e3o) considerase provado.","id":2544075,"corpo":"Presun\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da lei de que um fato \u00e9\r\nexistente ou verdadeiro, independentemente de prova.\r\nEntretanto, o fato objeto da presun\u00e7\u00e3o legal pode precisar de\r\nprova indireta, ou seja, pode ser necess\u00e1rio demonstrar o fato\r\nque serve de base \u00e0 presun\u00e7\u00e3o, que, uma vez demonstrado,\r\nimplica que o fato probando (objeto da presun\u00e7\u00e3o) considerase\r\nprovado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo penal, os fatos n\u00e3o-impugnados pelo r\u00e9u (fatos incontroversos) s\u00e3o considerados verdadeiros.","id":2544076,"corpo":"No processo penal, os fatos n\u00e3o-impugnados pelo r\u00e9u (fatos\r\nincontroversos) s\u00e3o considerados verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As verdades sabidas dependem de prova.","id":2544077,"corpo":"As verdades sabidas dependem de prova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321923,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/741163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal, podem ocorrer v\u00e1rias circunst\u00e2ncias no decorrer do processo. Acerca dessas circunst\u00e2ncias, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":21755,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2008-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741166,"hashId":"94fe9446c483f85ebd70e91b64047904","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal, podem ocorrer v\u00e1rias\r\ncircunst\u00e2ncias no decorrer do processo. Acerca dessas\r\ncircunst\u00e2ncias, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":2544089,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito que confessar ter agido de m\u00e1-f\u00e9 antes da conclus\u00e3o do processo n\u00e3o ser\u00e1 punido por isso.","id":2544088,"corpo":"O perito que confessar ter agido de m\u00e1-f\u00e9 antes da conclus\u00e3o\r\ndo processo n\u00e3o ser\u00e1 punido por isso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo o perito confessado ter agido de m\u00e1-f\u00e9, sua conduta ser\u00e1 considerada dolosa e, portanto, ele ser\u00e1 punido.","id":2544089,"corpo":"Tendo o perito confessado ter agido de m\u00e1-f\u00e9, sua conduta\r\nser\u00e1 considerada dolosa e, portanto, ele ser\u00e1 punido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A per\u00edcia \u00e9 considerada falsa quando distorce a verdade.","id":2544090,"corpo":"A per\u00edcia \u00e9 considerada falsa quando distorce a verdade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A simples diferen\u00e7a de diagn\u00f3sticos entre laudos m\u00e9dicos n\u00e3o permite concluir pela falsidade da per\u00edcia.","id":2544091,"corpo":"A simples diferen\u00e7a de diagn\u00f3sticos entre laudos m\u00e9dicos\r\nn\u00e3o permite concluir pela falsidade da per\u00edcia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A falsa per\u00edcia \u00e9 considerada crime em qualquer ju\u00edzo.","id":2544092,"corpo":"A falsa per\u00edcia \u00e9 considerada crime em qualquer ju\u00edzo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321923,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/741166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es I. Em Esse exame pericial (8) o pronome \u00e9 grafado com ss porque se refere a um exame j\u00e1 mencionado. II. Agrada-o estudar Portugu\u00eas ou voc\u00ea prefere mais Hist\u00f3ria? III. Certamente dever\u00e1 haver multid\u00f5es esperando o resultado deste concurso. IV. Amanh\u00e3 faz trinta anos que cheguei a esta terra de sol e mar. V. Remetemos, anexos ao laudo, as opini\u00f5es solicitadas. VI. Elas mesmas s\u00f3 chegaram ao meio-dia e meia. VII. Fazem o plural como t\u00e9cnico-cient\u00edfico (9) os adjetivos m\u00e9dico-cir\u00fargico e postal-telegr\u00e1fico. Est\u00e1 correto o que se afirma, seq\u00fcencialmente, em","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742394,"hashId":"1e1997a0437fc5f2926c82aded07efd0","enunciado":"<P>Considere as afirma\u00e7\u00f5es <\/P>\r\n<P>I. Em Esse <U>exame pericial<\/U> (8) o pronome \u00e9 grafado com ss porque se refere a um exame j\u00e1 mencionado. <\/P>\r\n<P>II. Agrada-o estudar Portugu\u00eas ou voc\u00ea prefere mais Hist\u00f3ria? <\/P>\r\n<P>III. Certamente dever\u00e1 haver multid\u00f5es esperando o resultado deste concurso. <\/P>\r\n<P>IV. Amanh\u00e3 faz trinta anos que cheguei a esta terra de sol e mar. <\/P>\r\n<P>V. Remetemos, anexos ao laudo, as opini\u00f5es solicitadas. <\/P>\r\n<P>VI. Elas mesmas s\u00f3 chegaram ao meio-dia e meia. <\/P>\r\n<P>VII. Fazem o plural como <U>t\u00e9cnico-cient\u00edfico<\/U> (9) os adjetivos <U>m\u00e9dico-cir\u00fargico<\/U> e postal-telegr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma, seq\u00fcencialmente, em<\/P>","resposta":2548663,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV, V e VI.","id":2548661,"corpo":"II, III, IV, V e VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, V e VII.","id":2548662,"corpo":"I, II, V e VII.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV, VI e VII.","id":2548663,"corpo":"I, III, IV, VI e VII.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI.","id":2548664,"corpo":"II, IV, V e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 08, quando houver um n\u00famero indicado entre par\u00eanteses, este refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra ou express\u00e3o apresentada. ","id":322147,"enunciado":"<P>Observa\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 08, quando houver um n\u00famero indicado entre par\u00eanteses, este refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra ou express\u00e3o apresentada.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22019\/1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/742394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas apresentadas a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos recursos do MS-Word 2003: I. Para copiar a formata\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo em outro, pode-se selecionar o par\u00e1grafo refer\u00eancia, selecionar o pincel da barra de ferramenta padr\u00e3o e, em seguida, selecionar o par\u00e1grafo destino. II. Para que um par\u00e1grafo no meio de uma p\u00e1gina seja transformado em duas colunas \u00e9 suficiente selecion\u00e1lo e escolher na barra de ferramentas o \u00edcone que representa colunas, escolhendo 2 colunas. III. Na configura\u00e7\u00e3o inicial, o comando CTRL+Z desfaz a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o permitindo um m\u00e1ximo de cinco retornos consecutivos ou at\u00e9 a \u00faltima grava\u00e7\u00e3o Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirmativas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742397,"hashId":"4d8280a8be172b441084bab2a81d87e2","enunciado":"<P>Considere as afirmativas apresentadas a seguir em rela\u00e7\u00e3o aos recursos do MS-Word 2003: <\/P>\r\n<P>I. Para copiar a formata\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo em outro, pode-se selecionar o par\u00e1grafo refer\u00eancia, selecionar o pincel da barra de ferramenta padr\u00e3o e, em seguida, selecionar o par\u00e1grafo destino. <\/P>\r\n<P>II. Para que um par\u00e1grafo no meio de uma p\u00e1gina seja transformado em duas colunas \u00e9 suficiente selecion\u00e1lo e escolher na barra de ferramentas o \u00edcone que representa colunas, escolhendo 2 colunas. <\/P>\r\n<P>III. Na configura\u00e7\u00e3o inicial, o comando CTRL+Z desfaz a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o permitindo um m\u00e1ximo de cinco retornos consecutivos ou at\u00e9 a \u00faltima grava\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o a estas afirmativas, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":2548676,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2548673,"corpo":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":2548674,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":2548675,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":2548676,"corpo":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/742397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pen drive \u00e9 um tipo de dispositivo de armazenamento muito popular atualmente. Com rela\u00e7\u00e3o a este dispositivo \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742398,"hashId":"07a7fef7273644932cf429e77284515d","enunciado":"O pen drive \u00e9 um tipo de dispositivo de armazenamento\r\nmuito popular atualmente. Com rela\u00e7\u00e3o a este dispositivo\r\n\u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":2548678,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pen drive, com conex\u00e3o USB, tem a caracter\u00edstica de \"hot-swappable\", ou seja, pode ser conectado ou desconectado com o computador ligado.","id":2548677,"corpo":"O pen drive, com conex\u00e3o USB, tem a caracter\u00edstica\r\nde \"hot-swappable\", ou seja, pode ser conectado ou\r\ndesconectado com o computador ligado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados armazenados em um pen drive apresentam elevada seguran\u00e7a, sendo que os tipos mais comuns apresentam um tempo de reten\u00e7\u00e3o de dados superior a 50 anos, dispensando a manuten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a.","id":2548678,"corpo":"Os dados armazenados em um pen drive apresentam\r\nelevada seguran\u00e7a, sendo que os tipos mais comuns\r\napresentam um tempo de reten\u00e7\u00e3o de dados superior\r\na 50 anos, dispensando a manuten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de\r\nseguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pen drive geralmente \u00e9 um dispositivo de armazenamento remov\u00edvel, dotado de mem\u00f3ria flash, com conector USB tipo A que permite a sua conex\u00e3o a uma porta USB de um computador.","id":2548679,"corpo":"O pen drive geralmente \u00e9 um dispositivo de\r\narmazenamento remov\u00edvel, dotado de mem\u00f3ria flash,\r\ncom conector USB tipo A que permite a sua conex\u00e3o\r\na uma porta USB de um computador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados armazenados em um pen drive podem ser corrompidos caso o dispositivo seja removido durante opera\u00e7\u00f5es de leitura ou grava\u00e7\u00e3o.","id":2548680,"corpo":"Os dados armazenados em um pen drive podem ser\r\ncorrompidos caso o dispositivo seja removido durante\r\nopera\u00e7\u00f5es de leitura ou grava\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/742398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem arquivos ocultos no sistema operacional Windows XP. Com rela\u00e7\u00e3o a estes arquivos \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742399,"hashId":"5b559c23a224b3bb29b45f6bc38bac92","enunciado":"Existem arquivos ocultos no sistema operacional Windows\r\nXP. Com rela\u00e7\u00e3o a estes arquivos \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque:","resposta":2548681,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Windows automaticamente tem marcado como ocultos seus arquivos e pastas mais importantes, isso reduz a probabilidade de que algum usu\u00e1rio delete ou danifique os mesmos. Estes arquivos somente podem ser visualizados pelo administrador do sistema atrav\u00e9s do Advanced Windows Explorer.","id":2548681,"corpo":"O Windows automaticamente tem marcado como\r\nocultos seus arquivos e pastas mais importantes, isso\r\nreduz a probabilidade de que algum usu\u00e1rio delete ou\r\ndanifique os mesmos. Estes arquivos somente podem\r\nser visualizados pelo administrador do sistema\r\natrav\u00e9s do Advanced Windows Explorer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode ocultar os arquivos usados raramente para reduzir a polui\u00e7\u00e3o visual, mas estes ainda ocupar\u00e3o espa\u00e7o no seu disco r\u00edgido.","id":2548682,"corpo":"Voc\u00ea pode ocultar os arquivos usados raramente para\r\nreduzir a polui\u00e7\u00e3o visual, mas estes ainda ocupar\u00e3o\r\nespa\u00e7o no seu disco r\u00edgido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode ocultar arquivos confidenciais de outras pessoas, mas o ocultamento de arquivos n\u00e3o deve ser utilizado como \u00fanico meio de seguran\u00e7a ou privacidade.","id":2548683,"corpo":"Voc\u00ea pode ocultar arquivos confidenciais de outras\r\npessoas, mas o ocultamento de arquivos n\u00e3o deve\r\nser utilizado como \u00fanico meio de seguran\u00e7a ou\r\nprivacidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode visualizar arquivos ocultos alterando a configura\u00e7\u00e3o do Windows Explorer, em Ferramentas, Op\u00e7\u00f5es de Pasta, Modos de Exibi\u00e7\u00e3o, Ocultar Arquivos Protegidos do Sistema Operacional.","id":2548684,"corpo":"Voc\u00ea pode visualizar arquivos ocultos alterando a\r\nconfigura\u00e7\u00e3o do Windows Explorer, em Ferramentas,\r\nOp\u00e7\u00f5es de Pasta, Modos de Exibi\u00e7\u00e3o, Ocultar\r\nArquivos Protegidos do Sistema Operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/742399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nova gera\u00e7\u00e3o de processadores busca conduzir o mercado rumo a dissemina\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o de 64 bits. Entre estes processadores encontra-se um modelo denominado Turion 64. O fabricante deste processador \u00e9 a:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742401,"hashId":"723400ff8a7de7a06646687f3b78855b","enunciado":"Uma nova gera\u00e7\u00e3o de processadores busca conduzir o\r\nmercado rumo a dissemina\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o de 64 bits.\r\nEntre estes processadores encontra-se um modelo\r\ndenominado Turion 64. O fabricante deste processador \u00e9\r\na:","resposta":2548690,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intel","id":2548689,"corpo":"Intel","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AMD","id":2548690,"corpo":"AMD","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IBM","id":2548691,"corpo":"IBM","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cyrix","id":2548692,"corpo":"Cyrix","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/742401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Norma Regulamentadora n\u00ba6 (NR6), os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual dever\u00e3o ser fornecidos gratuitamente pelo empregador, sempre adequados ao risco e em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento. Os equipamentos abaixo devem atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es: I. LUVAS: evitar o contato direto com sangue, secre\u00e7\u00f5es, excre\u00e7\u00f5es, outros flu\u00eddos corp\u00f3reos, ou ainda com \u00e1rea de pele n\u00e3o \u00edntegra (ferimentos, \u00falceras e outros). II. M\u00c1SCARAS, \u00d3CULOS DE PROTE\u00c7\u00c3O E GORRO: evitar respingos de sangue e outros flu\u00eddos corp\u00f3reos nas mucosas da boca, nariz e olhos. III. AVENTAIS: n\u00e3o necessitam ser confeccionados com materiais imperme\u00e1veis, por\u00e9m devem ser usados nas situa\u00e7\u00f5es citadas anteriormente e em casos especiais. IV. BOTAS: n\u00e3o necessitam ser confeccionados com materiais imperme\u00e1veis, por\u00e9m devem ser usados nas situa\u00e7\u00f5es citadas anteriormente e em casos especiais. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742404,"hashId":"5d7a509f3c43d665a7974d2ecfd881d7","enunciado":"<P>Com base na Norma Regulamentadora n\u00ba6 (NR6), os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual dever\u00e3o ser fornecidos gratuitamente pelo empregador, sempre adequados ao risco e em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento. Os equipamentos abaixo devem atender \u00e0s seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P>I. LUVAS: evitar o contato direto com sangue, secre\u00e7\u00f5es, excre\u00e7\u00f5es, outros flu\u00eddos corp\u00f3reos, ou ainda com \u00e1rea de pele n\u00e3o \u00edntegra (ferimentos, \u00falceras e outros). <\/P>\r\n<P>II. M\u00c1SCARAS, \u00d3CULOS DE PROTE\u00c7\u00c3O E GORRO: evitar respingos de sangue e outros flu\u00eddos corp\u00f3reos nas mucosas da boca, nariz e olhos. <\/P>\r\n<P>III. AVENTAIS: n\u00e3o necessitam ser confeccionados com materiais imperme\u00e1veis, por\u00e9m devem ser usados nas situa\u00e7\u00f5es citadas anteriormente e em casos especiais. <\/P>\r\n<P>IV. BOTAS: n\u00e3o necessitam ser confeccionados com materiais imperme\u00e1veis, por\u00e9m devem ser usados nas situa\u00e7\u00f5es citadas anteriormente e em casos especiais. <\/P>\r\n<P>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":2548702,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":2548701,"corpo":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":2548702,"corpo":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":2548703,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":2548704,"corpo":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322150,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/742404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos procedimentos recomendados nos casos de exposi\u00e7\u00e3o ao material biol\u00f3gico, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742428,"hashId":"2bd56e9aca34ac94fffce177039c2bf6","enunciado":"Quanto aos procedimentos recomendados nos casos de\r\nexposi\u00e7\u00e3o ao material biol\u00f3gico, assinale a afirmativa\r\nINCORRETA:","resposta":2548798,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es irritantes, tais como: \u00e9ter, hipoclorito, \u00e1lcool ou glutaralde\u00eddo, s\u00e3o contra-indicados uma vez que podem aumentar a \u00e1rea exposta do ferimento.","id":2548797,"corpo":"As solu\u00e7\u00f5es irritantes, tais como: \u00e9ter, hipoclorito,\r\n\u00e1lcool ou glutaralde\u00eddo, s\u00e3o contra-indicados uma vez\r\nque podem aumentar a \u00e1rea exposta do ferimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea recomenda-se, como primeira medida, lavar exaustivamente o local com \u00e1gua e sab\u00e3o, e em seguida fazer uso de escova est\u00e9ril.","id":2548798,"corpo":"No caso de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea recomenda-se,\r\ncomo primeira medida, lavar exaustivamente o local\r\ncom \u00e1gua e sab\u00e3o, e em seguida fazer uso de escova\r\nest\u00e9ril.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser evitada a compress\u00e3o da \u00e1rea do ferimento, para n\u00e3o favorecer a vasculariza\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":2548799,"corpo":"Deve ser evitada a compress\u00e3o da \u00e1rea do ferimento,\r\npara n\u00e3o favorecer a vasculariza\u00e7\u00e3o do mesmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os acidentes com sangue e outros fluidos potencialmente contaminados, devem ser tratados como caso de emerg\u00eancia m\u00e9dica, visto que as medidas profil\u00e1ticas para o risco de infec\u00e7\u00e3o precisam ser desencadeadas, para a sua maior efic\u00e1cia.","id":2548800,"corpo":"Os acidentes com sangue e outros fluidos\r\npotencialmente contaminados, devem ser tratados\r\ncomo caso de emerg\u00eancia m\u00e9dica, visto que as\r\nmedidas profil\u00e1ticas para o risco de infec\u00e7\u00e3o precisam\r\nser desencadeadas, para a sua maior efic\u00e1cia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322152,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/742428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos perigosos s\u00e3o classificados pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em nove classes de riscos, assinale a correspond\u00eancia correta:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742432,"hashId":"e5763dc6c06fedac91f591165154fe00","enunciado":"Os produtos perigosos s\u00e3o classificados pela Organiza\u00e7\u00e3o\r\ndas Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em nove classes de riscos,\r\nassinale a correspond\u00eancia correta:","resposta":2548816,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe 5 \u2013 subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e infectantes.","id":2548813,"corpo":"Classe 5 \u2013 subst\u00e2ncias t\u00f3xicas e infectantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe 7 \u2013 subst\u00e2ncias corrosivas.","id":2548814,"corpo":"Classe 7 \u2013 subst\u00e2ncias corrosivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe 4 \u2013 gases.","id":2548815,"corpo":"Classe 4 \u2013 gases.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe 3 \u2013 l\u00edquidos inflam\u00e1veis.","id":2548816,"corpo":"Classe 3 \u2013 l\u00edquidos inflam\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322152,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/742432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, dentre as apresentadas a seguir:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742448,"hashId":"3a7b243b217a866c26e229807a9304a1","enunciado":"Assinale a alternativa correta, dentre as apresentadas a\r\nseguir:","resposta":2548880,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sucessivos recordes de produ\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis colocaram o Brasil na terceira posi\u00e7\u00e3o no ranking dos maiores produtores de autom\u00f3veis.","id":2548877,"corpo":"Os sucessivos recordes de produ\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis\r\ncolocaram o Brasil na terceira posi\u00e7\u00e3o no ranking dos\r\nmaiores produtores de autom\u00f3veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente existem no pa\u00eds menos de 100 milh\u00f5es de cart\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":2548878,"corpo":"Atualmente existem no pa\u00eds menos de 100 milh\u00f5es de\r\ncart\u00f5es de cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, o abate clandestino de gado, sem controle sanit\u00e1rio ou ambiental, n\u00e3o ultrapassa 10% do total do gado abatido.","id":2548879,"corpo":"No Brasil, o abate clandestino de gado, sem controle\r\nsanit\u00e1rio ou ambiental, n\u00e3o ultrapassa 10% do total\r\ndo gado abatido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida externa total do Brasil ultrapassou US$ 200 bilh\u00f5es.","id":2548880,"corpo":"A d\u00edvida externa total do Brasil ultrapassou US$ 200\r\nbilh\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322152,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/742448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil obteve 15 medalhas nas Olimp\u00edadas de Pequim. Somente um uma modalidade obteve medalhas de prata e de bronze. Indique esta modalidade dentre as que seguem:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742451,"hashId":"323de0db791d91f4f7dcc214b3c73982","enunciado":"O Brasil obteve 15 medalhas nas Olimp\u00edadas de Pequim.\r\nSomente um uma modalidade obteve medalhas de prata e\r\nde bronze. Indique esta modalidade dentre as que\r\nseguem:","resposta":2548889,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volei de Praia","id":2548889,"corpo":"Volei de Praia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volei","id":2548890,"corpo":"Volei","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nata\u00e7\u00e3o","id":2548891,"corpo":"Nata\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jud\u00f4","id":2548892,"corpo":"Jud\u00f4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/742451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro de uma empresa \u00e9 representado por uma fun\u00e7\u00e3o polinomial de grau 2, f(t)=at2+bt+c, onde t representa o tempo em meses e f(t) \u00e9 dado em milh\u00f5es. Podemos assumir que no tempo zero (m\u00eas zero) o lucro da empresa \u00e9 zero. Sabemos ainda que no m\u00eas 1 a empresa teve lucro de 9 milh\u00f5es e no m\u00eas 2 a empresa teve lucro de 16 milh\u00f5es. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a empresa deixar\u00e1 de ter lucro (lucro igual a zero) no m\u00eas:","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742457,"hashId":"cba5f0e50f6dbc182f267493b78e869b","enunciado":"O lucro de uma empresa \u00e9 representado por uma fun\u00e7\u00e3o polinomial de grau 2, f(t)=at<SUP>2<\/SUP>+bt+c, onde t representa o tempo em meses e f(t) \u00e9 dado em milh\u00f5es. Podemos assumir que no tempo zero (m\u00eas zero) o lucro da empresa \u00e9 zero. Sabemos ainda que no m\u00eas 1 a empresa teve lucro de 9 milh\u00f5es e no m\u00eas 2 a empresa teve lucro de 16 milh\u00f5es. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a empresa deixar\u00e1 de ter lucro (lucro igual a zero) no m\u00eas:","resposta":2548911,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":2548909,"corpo":"6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":2548910,"corpo":"8.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":2548911,"corpo":"10.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca.","id":2548912,"corpo":"Nunca.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/742457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um a\u00e7ougue o pre\u00e7o de 1kg de carne de boi \u00e9 igual ao pre\u00e7o de 1,25kg de frango. Depois de 1 m\u00eas o pre\u00e7o da carne de boi caiu 5% e o frango subiu 17,5%. Ap\u00f3s esta mudan\u00e7a de pre\u00e7os, quanto se gastar\u00e1 a mais na compra de 1kg de carne de boi e de 1kg de frango?","provas":[{"id":22019,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico Geral","id":11664},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GPG Concursos","descricao":"GPG Concursos","sigla":"GPG","oab":false,"id":309},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2008-gpg-auxiliar-criminalistico-geral","tipo":1,"nome":"GPG - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico Geral - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":742458,"hashId":"193e64c5f089baeea4ac0d3322ab66fa","enunciado":"Em um a\u00e7ougue o pre\u00e7o de 1kg de carne de boi \u00e9 igual ao\r\npre\u00e7o de 1,25kg de frango. Depois de 1 m\u00eas o pre\u00e7o da\r\ncarne de boi caiu 5% e o frango subiu 17,5%. Ap\u00f3s esta\r\nmudan\u00e7a de pre\u00e7os, quanto se gastar\u00e1 a mais na compra\r\nde 1kg de carne de boi e de 1kg de frango?","resposta":2548920,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7%.","id":2548917,"corpo":"7%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,25%.","id":2548918,"corpo":"6,25%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5%.","id":2548919,"corpo":"4,5%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5%.","id":2548920,"corpo":"5%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/742458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CCS deve possuir, necessariamente, no m\u00ednimo, tr\u00eas esta\u00e7\u00f5es terrenas estrategicamente distribu\u00eddas ao redor do mundo.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900599,"hashId":"29bad36ff6b3ff94b7d8be335e76b7de","enunciado":"O CCS deve possuir, necessariamente, no m\u00ednimo, tr\u00eas\r\nesta\u00e7\u00f5es terrenas estrategicamente distribu\u00eddas ao redor do\r\nmundo.","resposta":3151038,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351202,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados recebidos pelo CCS devem ser atualizados de hora em hora a fim de permitir um monitoramento cont\u00ednuo do(s) sat\u00e9lite(s).","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900600,"hashId":"3e3954ca2e9ca0f01cf18c4d4f4be96c","enunciado":"Os dados recebidos pelo CCS devem ser atualizados de hora\r\nem hora a fim de permitir um monitoramento cont\u00ednuo do(s)\r\nsat\u00e9lite(s).","resposta":3151040,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351202,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do CCS, \u00e9 poss\u00edvel desligar ou desconectar um transponder espec\u00edfico de qualquer sat\u00e9lite sob o seu controle.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900601,"hashId":"1865c53260819ddf0479e6c6cf7e5053","enunciado":"A partir do CCS, \u00e9 poss\u00edvel desligar ou desconectar um\r\ntransponder espec\u00edfico de qualquer sat\u00e9lite sob o seu\r\ncontrole.","resposta":3151041,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351202,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CCS \u00e9 desligado periodicamente para atividades de manuten\u00e7\u00e3o preventiva.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900611,"hashId":"6cc362dcd2a9e92cf18f0386ac5e1915","enunciado":"O CCS \u00e9 desligado periodicamente para atividades de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o preventiva.","resposta":3151062,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de controle de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou mais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351202,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas e funcionalidades de um centro de\r\ncontrole de sat\u00e9lites (CCS), que pode estar associado a um ou\r\nmais sat\u00e9lites, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados derivados de medidas de desvio Doppler n\u00e3o s\u00e3o considerados na determina\u00e7\u00e3o e controle da atitude de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900642,"hashId":"24390931eec08122396623797f7a661a","enunciado":"Os dados derivados de medidas de desvio Doppler n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados na determina\u00e7\u00e3o e controle da atitude de um\r\nsat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio.","resposta":3151123,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a determina\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de atitude de um sat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.","id":351208,"enunciado":"Com respeito a determina\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de atitude de um\r\nsat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a opera\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio em modo invertido (de ponta-cabe\u00e7a), especialmente quando o mesmo \u00e9 projetado e usado em mais de uma posi\u00e7\u00e3o orbital (uma de cada vez).","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900645,"hashId":"18eb499169a3eb01d80cd482864108ae","enunciado":"\u00c9 poss\u00edvel a opera\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio em\r\nmodo invertido (de ponta-cabe\u00e7a), especialmente quando o\r\nmesmo \u00e9 projetado e usado em mais de uma posi\u00e7\u00e3o orbital\r\n(uma de cada vez).","resposta":3151129,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito a determina\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de atitude de um sat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.","id":351208,"enunciado":"Com respeito a determina\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o de atitude de um\r\nsat\u00e9lite, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00e9 desnecess\u00e1rio que manobras de corre\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita sejam efetuados para se solucionar o problema.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900647,"hashId":"1b42457225f431128c87ab5af00c5131","enunciado":"\u00e9 desnecess\u00e1rio que manobras de corre\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita sejam\r\nefetuados para se solucionar o problema.","resposta":3151133,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio do tipo rotativo (spinner), em que o mecanismo de antirrota\u00e7\u00e3o da antena (despun) tenha parado funcionar. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que","id":351209,"enunciado":"Considere a situa\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio do tipo\r\nrotativo (spinner), em que o mecanismo de antirrota\u00e7\u00e3o da antena\r\n(despun) tenha parado funcionar. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar\r\nque","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sat\u00e9lite de \u00f3rbita baixa tende a ser lan\u00e7ado para fora de sua \u00f3rbita, visto que ele possui uma velocidade superior ao de um geoestacion\u00e1rio.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900649,"hashId":"5d60e313021e2d9584630c53460a2a36","enunciado":"Um sat\u00e9lite de \u00f3rbita baixa tende a ser lan\u00e7ado para fora de\r\nsua \u00f3rbita, visto que ele possui uma velocidade superior ao\r\nde um geoestacion\u00e1rio.","resposta":3151138,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 82 a 92, relativos a posi\u00e7\u00e3o orbital de um sat\u00e9lite.","id":351210,"enunciado":"Julgue os itens de 82 a 92, relativos a posi\u00e7\u00e3o orbital de um\r\nsat\u00e9lite.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o solar n\u00e3o \u00e9 uma das causas mais significativas de dist\u00farbio na \u00f3rbita de sat\u00e9lites geoestacion\u00e1rios.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900651,"hashId":"f45c9583be38b3d785131b235657f48f","enunciado":"A irradia\u00e7\u00e3o solar n\u00e3o \u00e9 uma das causas mais significativas\r\nde dist\u00farbio na \u00f3rbita de sat\u00e9lites geoestacion\u00e1rios.","resposta":3151141,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 82 a 92, relativos a posi\u00e7\u00e3o orbital de um sat\u00e9lite.","id":351210,"enunciado":"Julgue os itens de 82 a 92, relativos a posi\u00e7\u00e3o orbital de um\r\nsat\u00e9lite.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante os per\u00edodos de eclipse solar frequentes, as atividades no CCS s\u00e3o reduzidas, dada a menor disponibilidade de dados telem\u00e9tricos.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900663,"hashId":"60274f24b90d63e48c3c6bfb62d2169c","enunciado":"Durante os per\u00edodos de eclipse solar frequentes, as\r\natividades no CCS s\u00e3o reduzidas, dada a menor\r\ndisponibilidade de dados telem\u00e9tricos.","resposta":3151166,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de dados de previs\u00e3o de passagem de um sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":351211,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o de dados de previs\u00e3o de passagem de um\r\nsat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"substituir o programa de simula\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita.","provas":[{"id":26877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-mecanica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-eletronica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-processamento-de-dados-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32323,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2004"},{"id":32324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I","id":15759},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnico-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnico-2-padrao-i-tecnico-em-informatica-industria-tm04","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: T\u00e9cnico 2 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":900665,"hashId":"f07218e22287a065bad42113d391db25","enunciado":"substituir o programa de simula\u00e7\u00e3o de \u00f3rbita.","resposta":3151170,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que a previs\u00e3o de passagem de um sat\u00e9lite de \u00f3rbita baixa sobre a ET tenha sido inesperadamente errada, \u00e9 correto","id":351212,"enunciado":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que a previs\u00e3o de passagem de um\r\nsat\u00e9lite de \u00f3rbita baixa sobre a ET tenha sido inesperadamente\r\nerrada, \u00e9 correto","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Phoenix can perform at least three different tasks.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26902,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-biologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26903,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletrica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"},{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31937,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31938,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31939,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletro-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31940,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31941,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31942,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32317,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ecologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32318,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-geografia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32319,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletro-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32320,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":900675,"hashId":"b3bf24a700f2302884acc30cfe9c76a9","enunciado":"Phoenix can perform at least three different tasks.","resposta":3151189,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text above, judge the following items.","id":351214,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/02.gif\"><\/p><p>Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/900675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cGalloping Hessian\u201d (l.13) loam should be rich in salt.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26902,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-biologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26903,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletrica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"},{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31937,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31938,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31939,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletro-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31940,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31941,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31942,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32317,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ecologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32318,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-geografia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32319,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletro-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32320,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":900676,"hashId":"9055a1a7f6c6dc49f0e99bb0452a4c0f","enunciado":"\u201cGalloping Hessian\u201d (l.13) loam should be rich in salt.","resposta":3151192,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text above, judge the following items.","id":351214,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/02.gif\"><\/p><p>Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/900676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do ar mudar com a temperatura est\u00e1 relacionado com o fen\u00f4meno de cintila\u00e7\u00e3o das estrelas. Em consequ\u00eancia da turbul\u00eancia da atmosfera, a posi\u00e7\u00e3o da estrela parece mudar ligeiramente com o tempo, o que faz a sua imagem cintilar.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26902,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-biologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26903,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletrica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"},{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31937,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31938,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31939,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletro-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31940,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31941,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31942,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32317,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ecologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32318,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-geografia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32319,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletro-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32320,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":900685,"hashId":"c7f2c46236cd347e62b0de5291436fed","enunciado":"O fato de o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do ar mudar com a temperatura est\u00e1\r\nrelacionado com o fen\u00f4meno de cintila\u00e7\u00e3o das estrelas. Em\r\nconsequ\u00eancia da turbul\u00eancia da atmosfera, a posi\u00e7\u00e3o da estrela\r\nparece mudar ligeiramente com o tempo, o que faz a sua\r\nimagem cintilar.","resposta":3151209,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antigamente, as pessoas acreditavam que no reino das estrelas e dos planetas as leis eram diferentes das leis na Terra. Diziam que a gravidade terrestre s\u00f3 atuava na Terra e a gravidade celeste s\u00f3 atuava no c\u00e9u, e que as for\u00e7as que agiam na Terra e no c\u00e9u n\u00e3o se relacionavam umas com a outras, ou seja, n\u00e3o havia qualquer rela\u00e7\u00e3o entre um planeta em \u00f3rbita em torno do Sol e um objeto caindo de uma certa altura aqui na Terra. Newton descobriu que esses dois fen\u00f4menos s\u00e3o an\u00e1logos. Hoje, um grande n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es pode ser explicado por meio de suas leis. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":351216,"enunciado":"<p>Antigamente, as pessoas acreditavam que no reino das\r\nestrelas e dos planetas as leis eram diferentes das leis na Terra. Diziam\r\nque a gravidade terrestre s\u00f3 atuava na Terra e a gravidade celeste s\u00f3\r\natuava no c\u00e9u, e que as for\u00e7as que agiam na Terra e no c\u00e9u n\u00e3o se\r\nrelacionavam umas com a outras, ou seja, n\u00e3o havia qualquer rela\u00e7\u00e3o\r\nentre um planeta em \u00f3rbita em torno do Sol e um objeto caindo de uma\r\ncerta altura aqui na Terra. Newton descobriu que esses dois fen\u00f4menos\r\ns\u00e3o an\u00e1logos. Hoje, um grande n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es pode ser\r\nexplicado por meio de suas leis.\r\n<\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/900685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Part\u00edculas vindas do espa\u00e7o est\u00e3o constantemente chegando \u00e0 Terra. Essas part\u00edculas s\u00e3o desviadas pelo campo magn\u00e9tico da Terra, pois as linhas de campo magn\u00e9tico convergindo para a regi\u00e3o do equador faz que as part\u00edculas sejam refletidas na dire\u00e7\u00e3o dos polos.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26902,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-biologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26903,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletrica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":26921,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12)","id":13629},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I (TS12) - 2008"},{"id":26922,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31905,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31906,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31907,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31908,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts13-engenharia-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31937,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31938,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31939,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-eletro-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31940,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31941,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31942,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I","id":15665},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-3-padrao-i-ts03-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 3 Padrao I - 2008"},{"id":31961,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31962,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31963,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31964,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-engenharia-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31965,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I","id":15670},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-2-padrao-i-ts04-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnologico - Classe: Tecnologista Pleno 2 Padrao I - 2008"},{"id":31992,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31993,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts02-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32317,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ecologia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32318,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-geografia-ts10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32319,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletro-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":32320,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-engenharia-eletronica-ts11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":900686,"hashId":"f3c176d05df2b41e6e99caaab8f58c84","enunciado":"Part\u00edculas vindas do espa\u00e7o est\u00e3o constantemente chegando \u00e0\r\nTerra. Essas part\u00edculas s\u00e3o desviadas pelo campo magn\u00e9tico da\r\nTerra, pois as linhas de campo magn\u00e9tico convergindo para a\r\nregi\u00e3o do equador faz que as part\u00edculas sejam refletidas na dire\u00e7\u00e3o\r\ndos polos.","resposta":3151212,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antigamente, as pessoas acreditavam que no reino das estrelas e dos planetas as leis eram diferentes das leis na Terra. Diziam que a gravidade terrestre s\u00f3 atuava na Terra e a gravidade celeste s\u00f3 atuava no c\u00e9u, e que as for\u00e7as que agiam na Terra e no c\u00e9u n\u00e3o se relacionavam umas com a outras, ou seja, n\u00e3o havia qualquer rela\u00e7\u00e3o entre um planeta em \u00f3rbita em torno do Sol e um objeto caindo de uma certa altura aqui na Terra. Newton descobriu que esses dois fen\u00f4menos s\u00e3o an\u00e1logos. Hoje, um grande n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es pode ser explicado por meio de suas leis. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":351216,"enunciado":"<p>Antigamente, as pessoas acreditavam que no reino das\r\nestrelas e dos planetas as leis eram diferentes das leis na Terra. Diziam\r\nque a gravidade terrestre s\u00f3 atuava na Terra e a gravidade celeste s\u00f3\r\natuava no c\u00e9u, e que as for\u00e7as que agiam na Terra e no c\u00e9u n\u00e3o se\r\nrelacionavam umas com a outras, ou seja, n\u00e3o havia qualquer rela\u00e7\u00e3o\r\nentre um planeta em \u00f3rbita em torno do Sol e um objeto caindo de uma\r\ncerta altura aqui na Terra. Newton descobriu que esses dois fen\u00f4menos\r\ns\u00e3o an\u00e1logos. Hoje, um grande n\u00famero de observa\u00e7\u00f5es pode ser\r\nexplicado por meio de suas leis.\r\n<\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/900686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para gerar um sinal OQPSK, \u00e9 necess\u00e1rio que o sistema acima implemente, no bloco 2 ou no bloco 3, um transformador de Hilbert, isto \u00e9, um dispositivo capaz de defasar de radianos todos os componentes espectrais do sinal por ele processado.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900694,"hashId":"1620347d3af2d32d5e413fec9e08aae3","enunciado":"Para gerar um sinal OQPSK, \u00e9 necess\u00e1rio que o sistema acima\r\nimplemente, no bloco 2 ou no bloco 3, um transformador de Hilbert,\r\nisto \u00e9, um dispositivo capaz de defasar de <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/17.gif\"> radianos todos os\r\ncomponentes espectrais do sinal por ele processado.","resposta":3151228,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra o diagrama de bloco simplificado de um transmissor digital capaz de gerar sinais com modula\u00e7\u00f5es QPSK (quadriphase-shift keying) e OQPSK (offset QPSK). Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 composi\u00e7\u00e3o desse transmissor e aos sinais que ele pode gerar.","id":351218,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/16.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra o diagrama de bloco simplificado de um transmissor\r\ndigital capaz de gerar sinais com modula\u00e7\u00f5es QPSK (quadriphase-shift\r\nkeying) e OQPSK (offset QPSK). Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0\r\ncomposi\u00e7\u00e3o desse transmissor e aos sinais que ele pode gerar.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es OFDM\/OFDMA n\u00e3o s\u00e3o imunes aos efeitos de intermodula\u00e7\u00e3o causados por amplificadores de pot\u00eancia, podendo apresentar, entre outros fatores, PAPR (peak-to-average power ratio) superior ao de sistemas convencionais TDM\/TDMA. Uma forma de reduzir o PAPR de sistemas OFDM\/OFDMA \u00e9 pelo emprego de t\u00e9cnicas de clipping, que, por outro lado, pode causar distor\u00e7\u00e3o do sinal transmitido e aumentar a radia\u00e7\u00e3o fora da banda, incrementando, assim, o ACPR (adjacent channel power ratio) do sinal.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900703,"hashId":"bef74ac8a3c1b441d8539cdf6baefef3","enunciado":"Sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es OFDM\/OFDMA n\u00e3o s\u00e3o\r\nimunes aos efeitos de intermodula\u00e7\u00e3o causados por\r\namplificadores de pot\u00eancia, podendo apresentar, entre outros\r\nfatores, PAPR (peak-to-average power ratio) superior ao de\r\nsistemas convencionais TDM\/TDMA. Uma forma de reduzir\r\no PAPR de sistemas OFDM\/OFDMA \u00e9 pelo emprego de\r\nt\u00e9cnicas de clipping, que, por outro lado, pode causar\r\ndistor\u00e7\u00e3o do sinal transmitido e aumentar a radia\u00e7\u00e3o fora da\r\nbanda, incrementando, assim, o ACPR (adjacent channel\r\npower ratio) do sinal.","resposta":3151245,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es, a t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o\/demodula\u00e7\u00e3o digital, a dispositivos utilizados nesses sistemas e aos efeitos das n\u00e3o-linearidades em enlaces de comunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","id":351221,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es, a t\u00e9cnicas de\r\nmodula\u00e7\u00e3o\/demodula\u00e7\u00e3o digital, a dispositivos utilizados nesses\r\nsistemas e aos efeitos das n\u00e3o-linearidades em enlaces de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es OFDM\/OFDMA apresentam, normalmente, PAPR inferior ao de sistemas SC-FDMA, o que faz os primeiros sistemas serem mais interessantes que os segundos quando se deseja maior efici\u00eancia de pot\u00eancia adicionada (PAE), pois, naqueles sistemas, ao n\u00e3o se exigir o emprego de t\u00e9cnicas de back-off para a redu\u00e7\u00e3o da PAPR, permite-se a opera\u00e7\u00e3o de amplificadores de pot\u00eancia em classes E e F, mais eficientes que amplificadores que operam em classes A, B, AB e C.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900704,"hashId":"0cf712a3f29812566dd397afac619004","enunciado":"Sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es OFDM\/OFDMA apresentam,\r\nnormalmente, PAPR inferior ao de sistemas SC-FDMA, o\r\nque faz os primeiros sistemas serem mais interessantes que\r\nos segundos quando se deseja maior efici\u00eancia de pot\u00eancia\r\nadicionada (PAE), pois, naqueles sistemas, ao n\u00e3o se exigir\r\no emprego de t\u00e9cnicas de back-off para a redu\u00e7\u00e3o da PAPR,\r\npermite-se a opera\u00e7\u00e3o de amplificadores de pot\u00eancia em\r\nclasses E e F, mais eficientes que amplificadores que operam\r\nem classes A, B, AB e C.","resposta":3151248,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es, a t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o\/demodula\u00e7\u00e3o digital, a dispositivos utilizados nesses sistemas e aos efeitos das n\u00e3o-linearidades em enlaces de comunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","id":351221,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de telecomunica\u00e7\u00f5es, a t\u00e9cnicas de\r\nmodula\u00e7\u00e3o\/demodula\u00e7\u00e3o digital, a dispositivos utilizados nesses\r\nsistemas e aos efeitos das n\u00e3o-linearidades em enlaces de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a modula\u00e7\u00e3o utilizada seja a 8-PSK, a taxa de bits bruta suportada pelo sistema pode ser 3\/2 vezes maior que a taxa de bits bruta que seria suportada com a modula\u00e7\u00e3o QPSK, contudo o sinal 8-PSK pode exigir, na entrada do demodulador, uma pot\u00eancia m\u00e9dia maior que 2 vezes a pot\u00eancia m\u00e9dia requerida para o sinal QPSK.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900708,"hashId":"48b522c199202856f4930813cce99ea7","enunciado":"Caso a modula\u00e7\u00e3o utilizada seja a 8-PSK, a taxa de bits bruta\r\nsuportada pelo sistema pode ser 3\/2 vezes maior que a taxa\r\nde bits bruta que seria suportada com a modula\u00e7\u00e3o QPSK,\r\ncontudo o sinal 8-PSK pode exigir, na entrada do\r\ndemodulador, uma pot\u00eancia m\u00e9dia maior que 2 vezes a\r\npot\u00eancia m\u00e9dia requerida para o sinal QPSK.","resposta":3151255,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351222,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/21.gif\">","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se medir corretamente a perda de retorno do dispositivo sob teste (DUT), deve-se realizar o seguinte procedimento: conectar diretamente o detector canal B na porta 2 do acoplador direcional e calibrar o analisador de redes no n\u00edvel de refer\u00eancia 0 dB; inserir o DUT na posi\u00e7\u00e3o mostrada na figura; a medida verificada no analisador ap\u00f3s essa conex\u00e3o representa a perda de retorno do DUT.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900722,"hashId":"6ea884c26bb427e8e91fc908df9ed7f0","enunciado":"Para se medir corretamente a perda de retorno do dispositivo sob\r\nteste (DUT), deve-se realizar o seguinte procedimento: conectar\r\ndiretamente o detector canal B na porta 2 do acoplador direcional\r\ne calibrar o analisador de redes no n\u00edvel de refer\u00eancia 0 dB; inserir o\r\nDUT na posi\u00e7\u00e3o mostrada na figura; a medida verificada no\r\nanalisador ap\u00f3s essa conex\u00e3o representa a perda de retorno do DUT.","resposta":3151284,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima ilustra uma montagem para a medida de um dispositivo linear passivo, em que s\u00e3o utilizados, entre outros componentes, um gerador de varredura e um analisador de redes escalar. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":351225,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/24.gif\"><\/p><p>A figura acima ilustra uma montagem para a medida de um dispositivo\r\nlinear passivo, em que s\u00e3o utilizados, entre outros componentes, um\r\ngerador de varredura e um analisador de redes escalar. Considerando essa\r\nfigura, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acoplador direcional mostrado na montagem \u00e9 necess\u00e1rio para se corrigir os n\u00edveis de pot\u00eancia entre o gerador de varredura e o analisador de redes.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900723,"hashId":"899c0300bbde1d9c7fabea67fc636c81","enunciado":"O acoplador direcional mostrado na montagem \u00e9 necess\u00e1rio para se\r\ncorrigir os n\u00edveis de pot\u00eancia entre o gerador de varredura e o\r\nanalisador de redes.","resposta":3151286,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima ilustra uma montagem para a medida de um dispositivo linear passivo, em que s\u00e3o utilizados, entre outros componentes, um gerador de varredura e um analisador de redes escalar. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":351225,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/24.gif\"><\/p><p>A figura acima ilustra uma montagem para a medida de um dispositivo\r\nlinear passivo, em que s\u00e3o utilizados, entre outros componentes, um\r\ngerador de varredura e um analisador de redes escalar. Considerando essa\r\nfigura, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fase de S11 na frequ\u00eancia inicial for igual a \u201328,8\/, \u00e9 correto afirmar que o comprimento f\u00edsico do estube sob teste est\u00e1 entre 3 cm e 5 cm.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900732,"hashId":"db0184af5dc672f59fa7f16bee4e3806","enunciado":"Se a fase de S<sub>11<\/sub> na frequ\u00eancia inicial for igual a \u201328,8\/, \u00e9 correto\r\nafirmar que o comprimento f\u00edsico do estube sob teste est\u00e1 entre 3 cm e\r\n5 cm.","resposta":3151304,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351227,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/27.gif\">","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estube entra em resson\u00e2ncia para determinada frequ\u00eancia de an\u00e1lise.","provas":[{"id":26878,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31817,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts06-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":900733,"hashId":"771bcc84ab71d3118453ed81f5cf691b","enunciado":"O estube entra em resson\u00e2ncia para determinada frequ\u00eancia de an\u00e1lise.","resposta":3151305,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351227,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26878\/27.gif\">","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/900733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas utilizados para coletar, modelar, armazenar e analisar informa\u00e7\u00f5es que descrevem propriedades f\u00edsicas do mundo geogr\u00e1fico s\u00e3o denominados sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1ficas (GIS).","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900749,"hashId":"59a167b17d18a3c93b3502de4296d2e0","enunciado":"Os sistemas utilizados para coletar, modelar, armazenar e\r\nanalisar informa\u00e7\u00f5es que descrevem propriedades f\u00edsicas\r\ndo mundo geogr\u00e1fico s\u00e3o denominados sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o geogr\u00e1ficas (GIS).","resposta":3151337,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de banco de dados geogr\u00e1ficos, julgue os itens a seguir.","id":351232,"enunciado":"Considerando os conceitos de banco de dados geogr\u00e1ficos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo acima pode ser executado, sem gerar erro de compila\u00e7\u00e3o nem de execu\u00e7\u00e3o, e se o valor de entrada for o n\u00famero 12, a mensagem Nota valida n\u00e3o ser\u00e1 escrita.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900755,"hashId":"29cab5d7cb1dfb7680e7e2aca88d03a5","enunciado":"O c\u00f3digo acima pode ser executado, sem gerar erro de\r\ncompila\u00e7\u00e3o nem de execu\u00e7\u00e3o, e se o valor de entrada for\r\no n\u00famero 12, a mensagem Nota valida n\u00e3o ser\u00e1 escrita.","resposta":3151350,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo acima e \u00e0 linguagem C, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351234,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/29.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo acima e \u00e0 linguagem C, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretiva #include provoca a chamada do arquivo stdio.h na execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo em quest\u00e3o.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900756,"hashId":"6fa3d5e2e831f93d708abcf2283884c6","enunciado":"A diretiva #include  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/30.gif\"><stdio.h> provoca a chamada\r\ndo arquivo stdio.h na execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo em quest\u00e3o.<\/stdio.h>","resposta":3151352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo acima e \u00e0 linguagem C, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351234,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/29.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo acima e \u00e0 linguagem C, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel char float \u00e9 correta.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900757,"hashId":"c796b14a02b022d35f58657d6bdd0cab","enunciado":"A declara\u00e7\u00e3o da vari\u00e1vel char float \u00e9 correta.","resposta":3151354,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens acerca da linguagem C++.","id":351235,"enunciado":"Julgue os seguintes itens acerca da linguagem C++.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de integridade, um estado de um banco de dados que n\u00e3o obedece a todas as restri\u00e7\u00f5es \u00e9 denominado estado inv\u00e1lido.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900761,"hashId":"8ad28782fd06719a07867713a7c413ac","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de integridade, um estado de um\r\nbanco de dados que n\u00e3o obedece a todas as restri\u00e7\u00f5es \u00e9\r\ndenominado estado inv\u00e1lido.","resposta":3151361,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de banco de dados relacionais e objetosrelacionais, julgue os itens que se seguem.","id":351236,"enunciado":"Considerando os conceitos de banco de dados relacionais e objetosrelacionais,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Linux \u00e9 composto apenas de tr\u00eas subsistemas prim\u00e1rios: gerenciamento de processos, gerenciamento de mem\u00f3ria e rede.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900764,"hashId":"40e8458ff897cd25675e5f27951bbee6","enunciado":"O Linux \u00e9 composto apenas de tr\u00eas subsistemas prim\u00e1rios:\r\ngerenciamento de processos, gerenciamento de mem\u00f3ria e rede.","resposta":3151368,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o ao Linux.","id":351237,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes com rela\u00e7\u00e3o ao Linux.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estima\u00e7\u00e3o se refere a infer\u00eancias sobre os par\u00e2metros de um modelo estoc\u00e1stico para os dados. A predi\u00e7\u00e3o diz respeito a evid\u00eancias n\u00e3o observadas.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900778,"hashId":"c1546ae7ccdf8a316ca4978b227de442","enunciado":"A estima\u00e7\u00e3o se refere a infer\u00eancias sobre os par\u00e2metros de\r\num modelo estoc\u00e1stico para os dados. A predi\u00e7\u00e3o diz\r\nrespeito a evid\u00eancias n\u00e3o observadas.","resposta":3151395,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em amostragens hist\u00f3ricas, aplic\u00e1veis a modelos de longo prazo que cobrem previs\u00f5es em um horizonte temporal grande, os analistas inferem distribui\u00e7\u00f5es que possibilitam uma generaliza\u00e7\u00e3o maior sobre os dados. Em rela\u00e7\u00e3o a vari\u00e1veis aleat\u00f3rias e distribui\u00e7\u00f5es de probabilidade, julgue os itens a seguir.","id":351239,"enunciado":"Com base em amostragens hist\u00f3ricas, aplic\u00e1veis a modelos de\r\nlongo prazo que cobrem previs\u00f5es em um horizonte temporal\r\ngrande, os analistas inferem distribui\u00e7\u00f5es que possibilitam uma\r\ngeneraliza\u00e7\u00e3o maior sobre os dados. Em rela\u00e7\u00e3o a vari\u00e1veis\r\naleat\u00f3rias e distribui\u00e7\u00f5es de probabilidade, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/900778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A simula\u00e7\u00e3o de Monte Carlo \u00e9 considerada uma simula\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, uma vez que simplesmente repete, de forma aleat\u00f3ria, o mesmo tipo de experimento diversas vezes.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900779,"hashId":"d03291a8e957df4c0e2607971bfe5317","enunciado":"A simula\u00e7\u00e3o de Monte Carlo \u00e9 considerada uma simula\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1tica, uma vez que simplesmente repete, de forma aleat\u00f3ria,\r\no mesmo tipo de experimento diversas vezes.","resposta":3151397,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351240,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/31.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Simula\u00e7\u00e3o de Monte Carlo","oab":false,"nome":"Simula\u00e7\u00e3o de Monte Carlo","pai":426681,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426690,"slug":"estatistica-simulacao-de-monte-carlo"}],"slug":"estatistica\/900779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rodadas de simula\u00e7\u00e3o resultam em estimativas de medidas do desempenho do sistema. Uma vez que os processos de entrada e de sa\u00edda de uma simula\u00e7\u00e3o s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, as estimativas dessas medidas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a erro amostral.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900780,"hashId":"0d8bd2665589c646ef3fd76c8a6a26db","enunciado":"Rodadas de simula\u00e7\u00e3o resultam em estimativas de medidas do\r\ndesempenho do sistema. Uma vez que os processos de entrada\r\ne de sa\u00edda de uma simula\u00e7\u00e3o s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias, as\r\nestimativas dessas medidas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a erro amostral.","resposta":3151400,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351240,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/31.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426547,"slug":"estatistica-metodos-de-coleta-de-dados"}],"slug":"estatistica\/900780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas redes de cren\u00e7as bayesianas, as vari\u00e1veis s\u00e3o representadas por n\u00f3s com arcos que indicam as probabilidades condicionais. Entre outras aplica\u00e7\u00f5es, essas redes servem para prever eventos tais como falhas em transa\u00e7\u00f5es antes que elas ocorram e para estimar correla\u00e7\u00f5es entre eventos.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900783,"hashId":"f2da6f2fbd056b66d555c8e02fe096cc","enunciado":"Nas redes de cren\u00e7as bayesianas, as vari\u00e1veis s\u00e3o representadas\r\npor n\u00f3s com arcos que indicam as probabilidades condicionais.\r\nEntre outras aplica\u00e7\u00f5es, essas redes servem para prever eventos\r\ntais como falhas em transa\u00e7\u00f5es antes que elas ocorram e para\r\nestimar correla\u00e7\u00f5es entre eventos.","resposta":3151405,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351240,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26879\/31.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no fragmento do texto acima,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Teorema de Bayes","oab":false,"nome":"Teorema de Bayes","pai":7141,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426644,"slug":"estatistica-teorema-de-bayes"}],"slug":"estatistica\/900783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema \u00e9 complexo se h\u00e1 um grande n\u00famero de entidades interdependentes com alto grau de relacionamento. Dessa forma, os atores estabelecem rela\u00e7\u00f5es din\u00e2micas entre si, com tend\u00eancias a formar agrega\u00e7\u00f5es e criar desagrega\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":26879,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31834,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31835,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts08-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900784,"hashId":"eb363cb2f9a05563589c568f7b8ba8eb","enunciado":"Um sistema \u00e9 complexo se h\u00e1 um grande n\u00famero de entidades\r\ninterdependentes com alto grau de relacionamento. Dessa\r\nforma, os atores estabelecem rela\u00e7\u00f5es din\u00e2micas entre si, com\r\ntend\u00eancias a formar agrega\u00e7\u00f5es e criar desagrega\u00e7\u00f5es.","resposta":3151407,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os modelos baseados em agentes auxiliam na explicita\u00e7\u00e3o de aspectos relativos a intera\u00e7\u00f5es e comportamentos dos agentes de um sistema em estudo, de modo a permitir a representa\u00e7\u00e3o dos comportamentos n\u00e3o-lineares, dif\u00edceis de capturar com outros formalismos matem\u00e1ticos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem computacional com base em agentes, julgue os itens de 67 a 72.","id":351241,"enunciado":"Os modelos baseados em agentes auxiliam na explicita\u00e7\u00e3o de\r\naspectos relativos a intera\u00e7\u00f5es e comportamentos dos agentes de um\r\nsistema em estudo, de modo a permitir a representa\u00e7\u00e3o dos\r\ncomportamentos n\u00e3o-lineares, dif\u00edceis de capturar com outros\r\nformalismos matem\u00e1ticos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem computacional\r\ncom base em agentes, julgue os itens de 67 a 72.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o conceito de paz consiste em","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768178,"hashId":"7743436a8909072f775f17a203e503ee","enunciado":"Segundo o texto, o conceito de paz consiste em","resposta":2662176,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a criminalidade em comunidades carentes.","id":2662173,"corpo":"reduzir a criminalidade em comunidades carentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proteger as classes privilegiadas de a\u00e7\u00f5es violentas.","id":2662174,"corpo":"proteger as classes privilegiadas de a\u00e7\u00f5es violentas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adotar comportamentos repressivos diante de atos violentos.","id":2662175,"corpo":"adotar comportamentos repressivos diante de atos violentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construir e vivenciar valores \u00e9ticos como b\u00e1sicos na sociedade.","id":2662176,"corpo":"construir e vivenciar valores \u00e9ticos como b\u00e1sicos na sociedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refletir sobre a mis\u00e9ria f\u00edsica e moral da sociedade.","id":2662177,"corpo":"refletir sobre a mis\u00e9ria f\u00edsica e moral da sociedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325899,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/768178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor discorre sobre a viol\u00eancia e estrutura seu ponto de vista em tr\u00eas t\u00f3picos principais. Trata-se, por isso, de um texto","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768182,"hashId":"ae1da28372bebe2029bda39f2c78bc97","enunciado":"O autor discorre sobre a viol\u00eancia e estrutura seu ponto de\r\nvista em tr\u00eas t\u00f3picos principais. Trata-se, por isso, de um texto","resposta":2662195,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo-argumentativo.","id":2662193,"corpo":"narrativo-argumentativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"narrativo-descritivo.","id":2662194,"corpo":"narrativo-descritivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissertativo-argumentativo.","id":2662195,"corpo":"dissertativo-argumentativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissertativo-descritivo.","id":2662196,"corpo":"dissertativo-descritivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumentativo-descritivo.","id":2662197,"corpo":"argumentativo-descritivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325899,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/768182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The item \u201cthemselves\u201d (line 27) refers to","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768190,"hashId":"19ac81eb695c096a3bd34f26f6a5d8ea","enunciado":"The item \u201cthemselves\u201d (line 27) refers to","resposta":2662234,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cresearchers\u201d (line 24).","id":2662233,"corpo":"\u201cresearchers\u201d (line 24).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmaterials\u201d (line 26).","id":2662234,"corpo":"\u201cmaterials\u201d (line 26).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201creactions\u201d (line 26).","id":2662235,"corpo":"\u201creactions\u201d (line 26).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ccompounds\u201d (line 29).","id":2662236,"corpo":"\u201ccompounds\u201d (line 29).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201camounts\u201d (line 31).","id":2662237,"corpo":"\u201camounts\u201d (line 31).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325900,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/Untitled2.gif>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/768190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint 2003, o que determina se um arquivo de som \u00e9 inserido na apresenta\u00e7\u00e3o como um arquivo vinculado?","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768197,"hashId":"4f3e1972e1042b58d42d48ec790287d5","enunciado":"No Microsoft PowerPoint 2003, o que determina se um arquivo\r\nde som \u00e9 inserido na apresenta\u00e7\u00e3o como um arquivo\r\nvinculado?","resposta":2662272,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o.","id":2662268,"corpo":"Forma de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualidade da placa de som do computador","id":2662269,"corpo":"Qualidade da placa de som do computador","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero de slides da apresenta\u00e7\u00e3o.","id":2662270,"corpo":"N\u00famero de slides da apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de complexidade da formata\u00e7\u00e3o dos slides.","id":2662271,"corpo":"N\u00edvel de complexidade da formata\u00e7\u00e3o dos slides.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamanho e o tipo de arquivo de som.","id":2662272,"corpo":"Tamanho e o tipo de arquivo de som.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325901,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/768197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As figuras acima mostram um circuito eletr\u00f4nico com transistor NPN polarizado e, ao lado, o gr\u00e1fico da reta de carga da correspondente polariza\u00e7\u00e3o. Com base nos dados apresentados nas figuras, o valor do ganho BETA do transistor \u00e9","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768202,"hashId":"2e8e5a6263098cb8b49ec2e66cd569d4","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/3.gif><\/P>\r\n<P>As figuras acima mostram um circuito eletr\u00f4nico com transistor NPN polarizado e, ao lado, o gr\u00e1fico da reta de carga da correspondente polariza\u00e7\u00e3o. Com base nos dados apresentados nas figuras, o valor do ganho BETA do transistor \u00e9<\/P>","resposta":2662294,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":2662293,"corpo":"20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50","id":2662294,"corpo":"50","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150","id":2662295,"corpo":"150","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200","id":2662296,"corpo":"200","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300","id":2662297,"corpo":"300","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325901,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura ilustra um circuito resistivo de corrente cont\u00ednua. Considerando que os valores dos resistores encontram-se em ohms, a corrente I1, em amp\u00e8res, que atravessa o resistor de 4 ohms \u00e9","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768210,"hashId":"2149fd6768ca5241dc1b480ec232b77e","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/27.gif><\/P>\r\n<P>A figura ilustra um circuito resistivo de corrente cont\u00ednua. Considerando que os valores dos resistores encontram-se em ohms, a corrente I<SUB>1<\/SUB>, em amp\u00e8res, que atravessa o resistor de 4 ohms \u00e9<\/P>","resposta":2662335,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50","id":2662333,"corpo":"0,50","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,60","id":2662334,"corpo":"0,60","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,75","id":2662335,"corpo":"0,75","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,85","id":2662336,"corpo":"0,85","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,95","id":2662337,"corpo":"0,95","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325902,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768210","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O circuito da figura consiste num amplificador para instrumenta\u00e7\u00e3o, que utiliza amplificadores operacionais considerados ideais. A express\u00e3o correta para a tens\u00e3o de sa\u00edda V3 em fun\u00e7\u00e3o de R, Rp, V1 e V2 \u00e9","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768219,"hashId":"f41b05aab0016d2b70ae22bfda74fc28","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/50.gif><\/P>\r\n<P>O circuito da figura consiste num amplificador para instrumenta\u00e7\u00e3o, que utiliza amplificadores operacionais considerados ideais. A express\u00e3o correta para a tens\u00e3o de sa\u00edda V<SUB>3<\/SUB> em fun\u00e7\u00e3o de R, R<SUB>p<\/SUB>, V<SUB>1<\/SUB> e V<SUB>2<\/SUB> \u00e9<\/P>","resposta":2662380,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2662378,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/51.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2662379,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/52.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2662380,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/53.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2662381,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/54.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2662382,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/55.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325903,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processador possui registradores de dados de 32 bits e pode operar com barramentos de dados ISA de 16 bits ou PCI de 32 bits. Considere a execu\u00e7\u00e3o das seguintes instru\u00e7\u00f5es: Os n\u00fameros de ciclos de barramento gastos pela instru\u00e7\u00e3o de I\/O nos barramentos ISA e PCI, respectivamente, ser\u00e3o","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768223,"hashId":"d8a9196268a399335c4c98bdea9cea15","enunciado":"<P>Um processador possui registradores de dados de 32 bits e pode operar com barramentos de dados ISA de 16 bits ou PCI de 32 bits. Considere a execu\u00e7\u00e3o das seguintes instru\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/58.gif><\/P>\r\n<P>Os n\u00fameros de ciclos de barramento gastos pela instru\u00e7\u00e3o de I\/O nos barramentos ISA e PCI, respectivamente, ser\u00e3o<\/P>","resposta":2662400,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 1","id":2662398,"corpo":"2 e 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 1","id":2662399,"corpo":"3 e 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 2v","id":2662400,"corpo":"3 e 2v","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 e 2","id":2662401,"corpo":"4 e 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 3","id":2662402,"corpo":"4 e 3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325903,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768223","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de implementa\u00e7\u00e3o da camada f\u00edsica do modelo OSI \u00e9 o padr\u00e3o RS-232. Este padr\u00e3o define","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768229,"hashId":"7b385c0062d66e9af68aa695cbbb003a","enunciado":"Um exemplo de implementa\u00e7\u00e3o da camada f\u00edsica do modelo\r\nOSI \u00e9 o padr\u00e3o RS-232. Este padr\u00e3o define","resposta":2662431,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um esquema de endere\u00e7amento semelhante ao MAC das redes Ethernet.","id":2662428,"corpo":"um esquema de endere\u00e7amento semelhante ao MAC\r\ndas redes Ethernet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma interface s\u00edncrona entre um computador e um dispositivo perif\u00e9rico.","id":2662429,"corpo":"uma interface s\u00edncrona entre um computador e um dispositivo\r\nperif\u00e9rico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma transmiss\u00e3o bi-direcional com taxas de transfer\u00eancia elevadas, chegando a 480 Mbps na sua vers\u00e3o 2.0.","id":2662430,"corpo":"uma transmiss\u00e3o bi-direcional com taxas de transfer\u00eancia\r\nelevadas, chegando a 480 Mbps na sua vers\u00e3o 2.0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que o 0 (zero) l\u00f3gico est\u00e1 entre 5 e 15 Volts e o 1 (um) l\u00f3gico est\u00e1 entre -5 e -15 Volts.","id":2662431,"corpo":"que o 0 (zero) l\u00f3gico est\u00e1 entre 5 e 15 Volts e o 1 (um)\r\nl\u00f3gico est\u00e1 entre -5 e -15 Volts.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que os bits s\u00e3o transferidos simultaneamente atrav\u00e9s de 8 linhas condutoras paralelas.","id":2662432,"corpo":"que os bits s\u00e3o transferidos simultaneamente atrav\u00e9s\r\nde 8 linhas condutoras paralelas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325904,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algoritmo apresentado abaixo em pseudoc\u00f3digo foi escrito para ordenar o vetor A, contendo n\u00fameros reais. A vari\u00e1vel N designa a dimens\u00e3o desse vetor. Com rela\u00e7\u00e3o ao algoritmo acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768233,"hashId":"251aa540d23f7530dbb99a843fbf7832","enunciado":"<P>O algoritmo apresentado abaixo em pseudoc\u00f3digo foi escrito para ordenar o vetor A, contendo n\u00fameros reais. A vari\u00e1vel N designa a dimens\u00e3o desse vetor.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/72.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao algoritmo acima, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":2662449,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A(N) conter\u00e1 o menor valor entre os existentes no vetor, quando J for igual a 2.","id":2662448,"corpo":"A(N) conter\u00e1 o menor valor entre os existentes no vetor,\r\nquando J for igual a 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A (1) conter\u00e1 o maior valor entre os existentes no vetor, quando J for igual a 2.","id":2662449,"corpo":"A (1) conter\u00e1 o maior valor entre os existentes no vetor,\r\nquando J for igual a 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A(1) conter\u00e1 o menor valor entre os existentes no vetor, quando K for igual a 2.","id":2662450,"corpo":"A(1) conter\u00e1 o menor valor entre os existentes no vetor,\r\nquando K for igual a 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vetor A estar\u00e1 com seu conte\u00fado ordenado de forma crescente, ao finalizar a execu\u00e7\u00e3o.","id":2662451,"corpo":"o vetor A estar\u00e1 com seu conte\u00fado ordenado de forma\r\ncrescente, ao finalizar a execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o algoritmo n\u00e3o conseguir\u00e1 completar a ordena\u00e7\u00e3o de forma decrescente do vetor A, ao finalizar a execu\u00e7\u00e3o.","id":2662452,"corpo":"o algoritmo n\u00e3o conseguir\u00e1 completar a ordena\u00e7\u00e3o de\r\nforma decrescente do vetor A, ao finalizar a execu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325904,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O valor de x ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo acima \u00e9","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768234,"hashId":"43047fb2a4d372285faa8ddd6d1ee11c","enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/73.gif><\/P>\r\n<P>O valor de x ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo acima \u00e9<\/P>","resposta":2662454,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":2662453,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":2662454,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":2662455,"corpo":"5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":2662456,"corpo":"6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":2662457,"corpo":"7","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325904,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":22876,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":11964},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2008-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":768245,"hashId":"c10d8e11ecb122b325633ddba8751bad","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22876\/81.gif><\/P>\r\n<P>S\u00e3o corretas APENAS as afirmativas<\/P>","resposta":2662512,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":2662508,"corpo":"I e II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":2662509,"corpo":"I e IV","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":2662510,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2662511,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":2662512,"corpo":"I, II e IV","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325906,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/768245","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando melhor acompanhamento e an\u00e1lise do tempo individual despendido na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias atividades durante o seu hor\u00e1rio de trabalho, um colaborador dessa organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 fazer uso do aplicativo acess\u00edvel por meio da regi\u00e3o D.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900798,"hashId":"5edb90772ea1d1c8979d12d28f3c7874","enunciado":"Visando melhor acompanhamento e an\u00e1lise do tempo individual despendido na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias atividades durante o seu\r\nhor\u00e1rio de trabalho, um colaborador dessa organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 fazer uso do aplicativo acess\u00edvel por meio da regi\u00e3o D.","resposta":3151436,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se destacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma organiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.","id":351244,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/33.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se\r\ndestacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es\r\napresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os v\u00e1rios desenvolvedores de software dessa organiza\u00e7\u00e3o continuamente troquem informa\u00e7\u00f5es acerca de variados temas relacionados \u00e0s atividades e projetos de software, usando para isso uma combina\u00e7\u00e3o de correio eletr\u00f4nico, conversas telef\u00f4nicas e reuni\u00f5es. Considere, ainda, que o gerente de desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o decida motivar os seus desenvolvedores a criar bases de hipertexto colaborativo para registrar os resultados dessas discuss\u00f5es na forma de padr\u00f5es de trabalho colaborativo, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos etc. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o aplicativo mais indicado para suporte ao registro dessa informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o delimitado pela regi\u00e3o C.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900800,"hashId":"661a531de06b440f49265970f2ad1095","enunciado":"Considere que os v\u00e1rios desenvolvedores de software dessa organiza\u00e7\u00e3o continuamente troquem informa\u00e7\u00f5es acerca de variados\r\ntemas relacionados \u00e0s atividades e projetos de software, usando para isso uma combina\u00e7\u00e3o de correio eletr\u00f4nico, conversas\r\ntelef\u00f4nicas e reuni\u00f5es. Considere, ainda, que o gerente de desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o decida motivar os seus\r\ndesenvolvedores a criar bases de hipertexto colaborativo para registrar os resultados dessas discuss\u00f5es na forma de padr\u00f5es de\r\ntrabalho colaborativo, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos etc. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o aplicativo mais indicado para suporte ao registro dessa\r\ninforma\u00e7\u00f5es \u00e9 o delimitado pela regi\u00e3o C.","resposta":3151440,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se destacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma organiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.","id":351244,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/33.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se\r\ndestacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es\r\napresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que as respostas HTTP foram enviadas ao browser do usu\u00e1rio pelo servidor localizado no endere\u00e7o demo.egroupware-server.org, e que essas informa\u00e7\u00f5es foram usadas para construir a interface apresentada na figura. Supondo que o browser do usu\u00e1rio n\u00e3o interprete folhas de estilo XML, ent\u00e3o, acerca dessas respostas, \u00e9 correto afirmar que: em pelo menos uma, o valor do atributo Content-Type foi text\/html; em v\u00e1rias, o valor do atributo Content-Type estava presente e iniciava-se com image; em v\u00e1rias, a primeira linha da resposta continha os caracteres HTTP\/1.1 200 OK; \u00e9 poss\u00edvel que, em algumas delas, a primeira linha da resposta continha a cadeia de caracteres 30.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900802,"hashId":"d0c4450545441aec7c18c7ea03b34de3","enunciado":"Considere que as respostas HTTP foram enviadas ao browser do usu\u00e1rio pelo servidor localizado no endere\u00e7o\r\ndemo.egroupware-server.org, e que essas informa\u00e7\u00f5es foram usadas para construir a interface apresentada na figura.\r\nSupondo que o browser do usu\u00e1rio n\u00e3o interprete folhas de estilo XML, ent\u00e3o, acerca dessas respostas, \u00e9 correto afirmar que: em\r\npelo menos uma, o valor do atributo Content-Type foi text\/html; em v\u00e1rias, o valor do atributo Content-Type estava\r\npresente e iniciava-se com image; em v\u00e1rias, a primeira linha da resposta continha os caracteres HTTP\/1.1 200 OK; \u00e9 poss\u00edvel\r\nque, em algumas delas, a primeira linha da resposta continha a cadeia de caracteres 30.","resposta":3151443,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se destacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma organiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.","id":351244,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/33.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta elementos da interface web de uma su\u00edte de aplicativos de apoio ao trabalho colaborativo. Nessa figura, se\r\ndestacam os aplicativos acess\u00edveis a partir de cliques como o mouse nas regi\u00f5es demarcadas de A a H, os quais s\u00e3o usados por uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o para apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de atividades realizadas por v\u00e1rios de seus colaboradores. A partir da figura e das informa\u00e7\u00f5es\r\napresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos conceitos de desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es colaborativas.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As colunas created_date, presentes nas tabelas workflow, transition, arc, place e case, s\u00e3o capazes de armazenar datas e hor\u00e1rios com precis\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es de segundos, que podem ser manipuladas com fun\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o de data e hora presentes na vers\u00e3o de SQL interpretada pelo SGBD MySQL, tais como HOUR() e DATE().","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900805,"hashId":"9ccad7f45f27c6c5060c7de113d28c9e","enunciado":"As colunas created_date, presentes nas tabelas workflow, transition, arc, place e case, s\u00e3o capazes de armazenar datas\r\ne hor\u00e1rios com precis\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es de segundos, que podem ser manipuladas com fun\u00e7\u00f5es de manipula\u00e7\u00e3o de data e hora presentes\r\nna vers\u00e3o de SQL interpretada pelo SGBD MySQL, tais como HOUR() e DATE().","resposta":3151449,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto I, julgue os itens de 36 a 39 acerca dos conceitos de sistemas de workflow.","id":351245,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/34.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto I, julgue os itens de 36 a 39 acerca dos conceitos de sistemas de workflow.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas de c\u00f3digo 7 e 9, s\u00e3o usados operadores de concatena\u00e7\u00e3o de strings.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900819,"hashId":"1b9637e4cd5910e01d8ba2793d8a1de6","enunciado":"Nas linhas de c\u00f3digo 7 e 9, s\u00e3o usados operadores de concatena\u00e7\u00e3o de strings.","resposta":3151477,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o script PhP acima, que executa sem erros em um ambiente adequadamente configurado, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca dos conceitos de desenvolvimento de sistemas em plataforma PhP, MySQL e Web. Para a interpreta\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes da execu\u00e7\u00e3o desse script PhP, considere que o mesmo seja executado sobre um banco de dados cujo estado \u00e9 similar ao dispon\u00edvel imediatamente ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o bem sucedida dos scripts apresentados nos textos II e III.","id":351248,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/40.gif\"><\/p><p>Considerando o script PhP acima, que executa sem erros em um ambiente adequadamente configurado, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca\r\ndos conceitos de desenvolvimento de sistemas em plataforma PhP, MySQL e Web. Para a interpreta\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes da\r\nexecu\u00e7\u00e3o desse script PhP, considere que o mesmo seja executado sobre um banco de dados cujo estado \u00e9 similar ao dispon\u00edvel\r\nimediatamente ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o bem sucedida dos scripts apresentados nos textos II e III.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formalismo de redes de petri, embora n\u00e3o seja suportado diretamente por meio da linguagem UML, possui sem\u00e2ntica mais aderente aos diagramas do tipo E que aos diagramas do tipo D.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900833,"hashId":"a46f3d8899dcf50621dec4d7f8d867f1","enunciado":"O formalismo de redes de petri, embora n\u00e3o seja suportado diretamente por meio da linguagem UML, possui sem\u00e2ntica mais\r\naderente aos diagramas do tipo E que aos diagramas do tipo D.","resposta":3151505,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta alguns tipos de diagramas que podem ser constru\u00eddos com a nota\u00e7\u00e3o UML, na qual se destacam diagramas nomeados de A a F. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes, acerca da nota\u00e7\u00e3o UML e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sistemas.","id":351252,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/46.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta alguns tipos de diagramas que podem ser constru\u00eddos com a nota\u00e7\u00e3o UML, na qual se destacam diagramas\r\nnomeados de A a F. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes, acerca da nota\u00e7\u00e3o UML e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sistemas.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o comportamental de uma aplica\u00e7\u00e3o ao longo de seu ciclo de funcionamento \u00e9 melhor expressa por meio de diagramas do tipo B que por diagramas do tipo C.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900834,"hashId":"e7349c2a621597c1f9686f44274d483b","enunciado":"A representa\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o comportamental de uma aplica\u00e7\u00e3o ao longo de seu ciclo de funcionamento \u00e9 melhor expressa por\r\nmeio de diagramas do tipo B que por diagramas do tipo C.","resposta":3151508,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta alguns tipos de diagramas que podem ser constru\u00eddos com a nota\u00e7\u00e3o UML, na qual se destacam diagramas nomeados de A a F. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes, acerca da nota\u00e7\u00e3o UML e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sistemas.","id":351252,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/46.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta alguns tipos de diagramas que podem ser constru\u00eddos com a nota\u00e7\u00e3o UML, na qual se destacam diagramas\r\nnomeados de A a F. Considerando essa figura, julgue os itens seguintes, acerca da nota\u00e7\u00e3o UML e sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sistemas.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a necessidade de se criar um modelo entidade-relacionamento estendido, contendo informa\u00e7\u00f5es relativas ao modelo acima, s\u00e3o predicados que representam pares de rela\u00e7\u00f5es de (especializa\u00e7\u00e3o, generaliza\u00e7\u00e3o): (D, C) e (Y, X).","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900835,"hashId":"8b48aef4d2a8620f59c252a7ac76b88d","enunciado":"Considerando a necessidade de se criar um modelo entidade-relacionamento estendido, contendo informa\u00e7\u00f5es relativas ao modelo\r\nacima, s\u00e3o predicados que representam pares de rela\u00e7\u00f5es de (especializa\u00e7\u00e3o, generaliza\u00e7\u00e3o): (D, C) e (Y, X).","resposta":3151510,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca do significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.","id":351253,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/47.gif\"><\/p><p>O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos\r\ndirecionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca\r\ndo significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de gest\u00e3o por programas, o c\u00e1lculo de indicadores de metas depende do acesso aos valores de vari\u00e1veis quantitativas previamente calculadas.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900838,"hashId":"b9c9a3adb649df87b5dc40f73900f30a","enunciado":"Em um sistema de gest\u00e3o por programas, o c\u00e1lculo de indicadores de metas depende do acesso aos valores de vari\u00e1veis\r\nquantitativas previamente calculadas.","resposta":3151515,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca do significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.","id":351253,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/47.gif\"><\/p><p>O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos\r\ndirecionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca\r\ndo significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que as a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e a\u00e7\u00f5es recomendadas s\u00e3o formuladas durante o acompanhamento e controle de um programa; ocorrem ap\u00f3s o desenvolvimento do programa; e antes da avalia\u00e7\u00e3o do programa. E, ainda, a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o s\u00e3o mais expl\u00edcitas que a\u00e7\u00f5es recomendadas; e ambas tem o prop\u00f3sito de afetar o desenvolvimento do programa.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900839,"hashId":"8736fb2b0ad1f8f61a68d07e3156c273","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que as a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e a\u00e7\u00f5es recomendadas s\u00e3o formuladas durante o acompanhamento e controle de um\r\nprograma; ocorrem ap\u00f3s o desenvolvimento do programa; e antes da avalia\u00e7\u00e3o do programa. E, ainda, a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o s\u00e3o mais\r\nexpl\u00edcitas que a\u00e7\u00f5es recomendadas; e ambas tem o prop\u00f3sito de afetar o desenvolvimento do programa.","resposta":3151517,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca do significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.","id":351253,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/47.gif\"><\/p><p>O diagrama mostrado na figura apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de gest\u00e3o por programas de um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico brasileiro. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos\r\ndirecionados cujos nomes s\u00e3o predicados (numerados de A at\u00e9 Z) estabelecidos entre os conceitos. Julgue os itens seguintes, acerca\r\ndo significado e relacionamento adequado entre os conceitos apresentados e os conceitos de gest\u00e3o por programas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es A, B, C, D e E poderiam ser denominadas, respectivamente, como: resulta de uma a\u00e7\u00e3o de; ocorre em v\u00e1rios; aplica-se a uma; desenvolve; e est\u00e1 associada \u00e0 raz\u00e3o de exist\u00eancia de uma.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900840,"hashId":"f67ba48aa6bf099d18d63410f10c770e","enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es A, B, C, D e E poderiam ser denominadas, respectivamente, como: resulta de uma a\u00e7\u00e3o de; ocorre em\r\nv\u00e1rios; aplica-se a uma; desenvolve; e est\u00e1 associada \u00e0 raz\u00e3o de exist\u00eancia de uma.","resposta":3151519,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama da figura acima apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de planejamento estrat\u00e9gico. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados, no qual os predicados estabelecidos entre os conceitos foram substitu\u00eddos por letras de A at\u00e9 P. Julgue os itens seguintes, acerca do relacionamento adequado entre os conceitos apresentados.","id":351254,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/48.gif\"><\/p><p>O diagrama da figura acima apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de planejamento estrat\u00e9gico. Cada conceito\r\n\u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados, no qual os\r\npredicados estabelecidos entre os conceitos foram substitu\u00eddos por letras de A at\u00e9 P. Julgue os itens seguintes, acerca do\r\nrelacionamento adequado entre os conceitos apresentados.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es F, G, H, J e K poderiam ser denominadas, respectivamente, como: representam basicamente as percep\u00e7\u00f5es dos que dirigem; auxiliam na defini\u00e7\u00e3o da; n\u00e3o \u00e9 um componente de n\u00edvel; \u00e9 um dos e declara a.","provas":[{"id":26880,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31836,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"},{"id":31837,"cargo":{"descricao":"Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I","id":13596},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2008-cespe-cebraspe-tecnologista-da-carreira-de-desenvolvimento-tecnologico-classe-tecnologista-pleno-1-padrao-i-ts09-tecnologia-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Classe: Tecnologista Pleno 1 Padr\u00e3o I - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":900841,"hashId":"40c083b62867a73754505e732acdb83e","enunciado":"As rela\u00e7\u00f5es F, G, H, J e K poderiam ser denominadas, respectivamente, como: representam basicamente as percep\u00e7\u00f5es\r\ndos que dirigem; auxiliam na defini\u00e7\u00e3o da; n\u00e3o \u00e9 um componente de n\u00edvel; \u00e9 um dos e declara a.","resposta":3151522,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3151521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3151522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama da figura acima apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de planejamento estrat\u00e9gico. Cada conceito \u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados, no qual os predicados estabelecidos entre os conceitos foram substitu\u00eddos por letras de A at\u00e9 P. Julgue os itens seguintes, acerca do relacionamento adequado entre os conceitos apresentados.","id":351254,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26880\/48.gif\"><\/p><p>O diagrama da figura acima apresenta uma descri\u00e7\u00e3o parcial de rela\u00e7\u00f5es entre conceitos de planejamento estrat\u00e9gico. Cada conceito\r\n\u00e9 representado por um ret\u00e2ngulo e os relacionamentos entre eles s\u00e3o estabelecidos por meio de arcos direcionados, no qual os\r\npredicados estabelecidos entre os conceitos foram substitu\u00eddos por letras de A at\u00e9 P. Julgue os itens seguintes, acerca do\r\nrelacionamento adequado entre os conceitos apresentados.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/900841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica na mol\u00e9cula de DNA que pode ser induzida pelo ambiente.","provas":[{"id":26996,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":26997,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":30986,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30987,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30988,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30989,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30990,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30991,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":904285,"hashId":"015c1169b4b9edfc807ebb03fc524ff5","enunciado":"Metila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica na mol\u00e9cula de DNA\r\nque pode ser induzida pelo ambiente.","resposta":3165279,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3165279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3165280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":351772,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26996\/02.gif\"><\/p><p>A respeito do assunto abordado no texto acima, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/904285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organismos transg\u00eanicos s\u00e3o um tipo de OGM em que obrigatoriamente ocorre a incorpora\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o ou regi\u00f5es do genoma de um organismo em outro organismo.","provas":[{"id":26996,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":26997,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":30986,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30987,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30988,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30989,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30990,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30991,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":904290,"hashId":"407d72dcd72887f850b56967ed4cacee","enunciado":"Organismos transg\u00eanicos s\u00e3o um tipo de OGM em que\r\nobrigatoriamente ocorre a incorpora\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o ou regi\u00f5es\r\ndo genoma de um organismo em outro organismo.","resposta":3165289,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3165289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3165290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tema que vem sendo pesquisado e discutido desde a introdu\u00e7\u00e3o dos organismos geneticamente modificados (OGMs) \u00e9 a possibilidade de co-exist\u00eancia entre estes e a agricultura org\u00e2nica. De acordo com dados atuais, essa co-exist\u00eancia \u00e9 extremamente problem\u00e1tica, e a agricultura org\u00e2nica tende a uma dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es de cultivo extensivo de OGMs. Paralelamente \u00e0 quest\u00e3o social, a contamina\u00e7\u00e3o por parte dos OGMs tem sido tamb\u00e9m alvo de investiga\u00e7\u00f5es e, at\u00e9 o momento, n\u00e3o h\u00e1 consenso com rela\u00e7\u00e3o ao tema. Relatos de escape g\u00eanico, isto \u00e9, de p\u00f3len de plantas transg\u00eanicas participando da poliniza\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-OGM, podem ser encontrados com freq\u00fc\u00eancia na literatura. Considerando esse assunto e temas a ele relacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":351773,"enunciado":"Um tema que vem sendo pesquisado e discutido desde a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o dos organismos geneticamente modificados (OGMs)\r\n\u00e9 a possibilidade de co-exist\u00eancia entre estes e a agricultura\r\norg\u00e2nica. De acordo com dados atuais, essa co-exist\u00eancia \u00e9\r\nextremamente problem\u00e1tica, e a agricultura org\u00e2nica tende a uma\r\ndr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es de cultivo extensivo de OGMs.\r\nParalelamente \u00e0 quest\u00e3o social, a contamina\u00e7\u00e3o por parte dos\r\nOGMs tem sido tamb\u00e9m alvo de investiga\u00e7\u00f5es e, at\u00e9 o momento,\r\nn\u00e3o h\u00e1 consenso com rela\u00e7\u00e3o ao tema. Relatos de escape g\u00eanico,\r\nisto \u00e9, de p\u00f3len de plantas transg\u00eanicas participando da\r\npoliniza\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-OGM, podem ser encontrados com freq\u00fc\u00eancia\r\nna literatura. Considerando esse assunto e temas a ele\r\nrelacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/904290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas vegetais diferem das c\u00e9lulas animais por possu\u00edrem parede celular, vac\u00faolo e plast\u00eddios.","provas":[{"id":26996,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":26997,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":30986,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30987,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30988,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30989,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30990,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30991,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":904296,"hashId":"51ec52222d3458be130656ada4e8b94f","enunciado":"As c\u00e9lulas vegetais diferem das c\u00e9lulas animais por\r\npossu\u00edrem parede celular, vac\u00faolo e plast\u00eddios.","resposta":3165301,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3165301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3165302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a caracter\u00edsticas anat\u00f4micas das plantas, julgue os itens seguintes.","id":351775,"enunciado":"Quanto a caracter\u00edsticas anat\u00f4micas das plantas, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":"biologia\/904296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mucosa atua como barreira \u00e0 invas\u00e3o de bact\u00e9rias, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 forma de bact\u00e9rias atravessarem tal barreira, com exce\u00e7\u00e3o de les\u00f5es traum\u00e1ticas.","provas":[{"id":26996,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15062},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":26997,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia","id":15066},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Biologia - 2008"},{"id":30986,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15063},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30987,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30988,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15065},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"},{"id":30989,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia","id":15067},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Agronomia - 2008"},{"id":30990,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":15068},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2008"},{"id":30991,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":15069},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"mct-2008-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-i-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2-I - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":904312,"hashId":"6595287ca62dcfa62b722f34591eaf94","enunciado":"A mucosa atua como barreira \u00e0 invas\u00e3o de bact\u00e9rias, uma\r\nvez que n\u00e3o h\u00e1 forma de bact\u00e9rias atravessarem tal barreira,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o de les\u00f5es traum\u00e1ticas.","resposta":3165334,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3165333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3165334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos aspectos do trabalho em um laborat\u00f3rio de microbiologia e os conceitos correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":351778,"enunciado":"Considerando os diversos aspectos do trabalho em um laborat\u00f3rio\r\nde microbiologia e os conceitos correlatos, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/904312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Conselhos Tutelares previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente pode-se afirmar: I - em cada munic\u00edpio haver\u00e1, no m\u00ednimo, um Conselho Tutelar composto de cinco membros, escolhidos pela comunidade local para mandato de tr\u00eas anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o; II - reconhecida idoneidade moral, idade superior a vinte e um anos e residir no munic\u00edpio s\u00e3o os requisitos exigidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para a candidatura a membro do Conselho Tutelar; III - s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar, dentre outras, expedir notifica\u00e7\u00f5es, requisitar certid\u00f5es de nascimento e de \u00f3bito de crian\u00e7a e adolescente e determinar a perda do p\u00e1trio poder, as quais somente poder\u00e3o ser revistas pela autoridade judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse; IV - o local, dia e hor\u00e1rio de funcionamento do Conselho Tutelar, inclusive a eventual remunera\u00e7\u00e3o de seus membros ser\u00e1 disposto em Lei Municipal.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750522,"hashId":"1e60ddb7710bc8444345768b08c5d968","enunciado":"<P>Sobre os Conselhos Tutelares previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente pode-se afirmar: <\/P>\r\n<P>I - em cada munic\u00edpio haver\u00e1, no m\u00ednimo, um Conselho Tutelar composto de cinco membros, escolhidos pela comunidade local para mandato de tr\u00eas anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>II - reconhecida idoneidade moral, idade superior a vinte e um anos e residir no munic\u00edpio s\u00e3o os requisitos exigidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente para a candidatura a membro do Conselho Tutelar; <\/P>\r\n<P>III - s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar, dentre outras, expedir notifica\u00e7\u00f5es, requisitar certid\u00f5es de nascimento e de \u00f3bito de crian\u00e7a e adolescente e determinar a perda do p\u00e1trio poder, as quais somente poder\u00e3o ser revistas pela autoridade judici\u00e1ria a pedido de quem tenha leg\u00edtimo interesse; <\/P>\r\n<P>IV - o local, dia e hor\u00e1rio de funcionamento do Conselho Tutelar, inclusive a eventual remunera\u00e7\u00e3o de seus membros ser\u00e1 disposto em Lei Municipal.<\/P>","resposta":2583229,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583228,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583229,"corpo":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583230,"corpo":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","id":2583231,"corpo":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2583232,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323436,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/750522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 insalubridade analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA. I - o adicional de insalubridade ser\u00e1 sempre calculado tendo como base o sal\u00e1rio m\u00ednimo; II - a verifica\u00e7\u00e3o mediante per\u00edcia de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em condi\u00e7\u00f5es nocivas, considerado agente insalubre diverso do apontado na inicial, n\u00e3o prejudica o pedido de adicional de insalubridade; III - a limpeza em resid\u00eancias e escrit\u00f3rios e a respectiva coleta de lixo n\u00e3o podem ser consideradas atividades insalubres, ainda que constatadas por laudo pericial, porque n\u00e3o se encontram dentre as classificadas como lixo urbano na Portaria do Minist\u00e9rio do Trabalho; IV - a descaracteriza\u00e7\u00e3o da insalubridade, por ato da autoridade administrativa competente, repercute na satisfa\u00e7\u00e3o do respectivo adicional, sem ofensa a direito adquirido ou ao princ\u00edpio da irredutibilidade salarial.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750532,"hashId":"86ddce27f177a41c3f3bbd22ebb82469","enunciado":"<P>No tocante \u00e0 insalubridade analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA. <\/P>\r\n<P>I - o adicional de insalubridade ser\u00e1 sempre calculado tendo como base o sal\u00e1rio m\u00ednimo; <\/P>\r\n<P>II - a verifica\u00e7\u00e3o mediante per\u00edcia de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em condi\u00e7\u00f5es nocivas, considerado agente insalubre diverso do apontado na inicial, n\u00e3o prejudica o pedido de adicional de insalubridade; <\/P>\r\n<P>III - a limpeza em resid\u00eancias e escrit\u00f3rios e a respectiva coleta de lixo n\u00e3o podem ser consideradas atividades insalubres, ainda que constatadas por laudo pericial, porque n\u00e3o se encontram dentre as classificadas como lixo urbano na Portaria do Minist\u00e9rio do Trabalho; <\/P>\r\n<P>IV - a descaracteriza\u00e7\u00e3o da insalubridade, por ato da autoridade administrativa competente, repercute na satisfa\u00e7\u00e3o do respectivo adicional, sem ofensa a direito adquirido ou ao princ\u00edpio da irredutibilidade salarial.<\/P>","resposta":2583279,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583278,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583279,"corpo":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583280,"corpo":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","id":2583281,"corpo":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2583282,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323436,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/750532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750533,"hashId":"9c89158cb9ee4923749d108f32b18684","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2583287,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 direito da empregada gestante \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria na hip\u00f3tese de admiss\u00e3o mediante contrato de experi\u00eancia, visto que a extin\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de emprego, em face do t\u00e9rmino do prazo, n\u00e3o constitui dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa;","id":2583283,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 direito da empregada gestante \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria na hip\u00f3tese de admiss\u00e3o\r\nmediante contrato de experi\u00eancia, visto que a extin\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de emprego, em face do\r\nt\u00e9rmino do prazo, n\u00e3o constitui dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estabilidade provis\u00f3ria do cipeiro n\u00e3o constitui vantagem pessoal, mas garantia para as atividades dos membros da CIPA. Assim, extinto o estabelecimento, n\u00e3o se verifica a despedida arbitr\u00e1ria, sendo imposs\u00edvel a reintegra\u00e7\u00e3o e indevida a indeniza\u00e7\u00e3o do per\u00edodo estabilit\u00e1rio;","id":2583284,"corpo":"a estabilidade provis\u00f3ria do cipeiro n\u00e3o constitui vantagem pessoal, mas garantia para as\r\natividades dos membros da CIPA. Assim, extinto o estabelecimento, n\u00e3o se verifica a\r\ndespedida arbitr\u00e1ria, sendo imposs\u00edvel a reintegra\u00e7\u00e3o e indevida a indeniza\u00e7\u00e3o do per\u00edodo\r\nestabilit\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registro da candidatura do empregado a cargo de dirigente sindical durante o per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado, n\u00e3o lhe assegura a estabilidade provis\u00f3ria;","id":2583285,"corpo":"o registro da candidatura do empregado a cargo de dirigente sindical durante o per\u00edodo de\r\naviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado, n\u00e3o lhe assegura a estabilidade provis\u00f3ria;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao empregado de empresa p\u00fablica ou de sociedade de economia mista, ainda que admitido mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 garantida a estabilidade prevista no art. 41 da CF\/1988;","id":2583286,"corpo":"ao empregado de empresa p\u00fablica ou de sociedade de economia mista, ainda que\r\nadmitido mediante aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 garantida a estabilidade\r\nprevista no art. 41 da CF\/1988;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratando-se de estabilidade provis\u00f3ria, \u00e9 nula, por julgamento \u201cextra petita\u201d, a decis\u00e3o que deferir sal\u00e1rio quando o pedido for apenas de reintegra\u00e7\u00e3o.","id":2583287,"corpo":"tratando-se de estabilidade provis\u00f3ria, \u00e9 nula, por julgamento \u201cextra petita\u201d, a decis\u00e3o\r\nque deferir sal\u00e1rio quando o pedido for apenas de reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323436,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/750533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme entendimento do TST, \u00e9 CORRETO afirmar: I - \u00e9 cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria para impugnar decis\u00e3o homologat\u00f3ria de adjudica\u00e7\u00e3o ou arremata\u00e7\u00e3o, quando presentes os requisitos do art. 485 do CPC; II - tendo a decis\u00e3o monocr\u00e1tica de provimento ou denega\u00e7\u00e3o de recurso conte\u00fado decis\u00f3rio definitivo e conclusivo da lide, comporta ser esclarecida pela via dos embargos de declara\u00e7\u00e3o, em decis\u00e3o tamb\u00e9m monocr\u00e1tica, mesmo que se pretenda suprir omiss\u00e3o e, com isso, importar modifica\u00e7\u00e3o no julgado; III - o efeito devolutivo em profundidade do recurso ordin\u00e1rio, que se extrai do \u00a7 1\u00ba do art. 515 do CPC, transfere automaticamente ao Tribunal a aprecia\u00e7\u00e3o de fundamento da defesa n\u00e3o examinado pela senten\u00e7a, mesmo que n\u00e3o renovado em contra-raz\u00f5es e n\u00e3o apreciado o pedido na senten\u00e7a; IV - o art. 462 do CPC, que admite a invoca\u00e7\u00e3o de fato constitutivo, modificativo ou extintivo do direito, superveniente \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos em curso em qualquer inst\u00e2ncia trabalhista, desde que haja provoca\u00e7\u00e3o da parte interessada.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750540,"hashId":"9a986a303174625958c44dee8e8bedc1","enunciado":"<P>Conforme entendimento do TST, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/P>\r\n<P>I - \u00e9 cab\u00edvel a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria para impugnar decis\u00e3o homologat\u00f3ria de adjudica\u00e7\u00e3o ou arremata\u00e7\u00e3o, quando presentes os requisitos do art. 485 do CPC; <\/P>\r\n<P>II - tendo a decis\u00e3o monocr\u00e1tica de provimento ou denega\u00e7\u00e3o de recurso conte\u00fado decis\u00f3rio definitivo e conclusivo da lide, comporta ser esclarecida pela via dos embargos de declara\u00e7\u00e3o, em decis\u00e3o tamb\u00e9m monocr\u00e1tica, mesmo que se pretenda suprir omiss\u00e3o e, com isso, importar modifica\u00e7\u00e3o no julgado; <\/P>\r\n<P>III - o efeito devolutivo em profundidade do recurso ordin\u00e1rio, que se extrai do \u00a7 1\u00ba do art. 515 do CPC, transfere automaticamente ao Tribunal a aprecia\u00e7\u00e3o de fundamento da defesa n\u00e3o examinado pela senten\u00e7a, mesmo que n\u00e3o renovado em contra-raz\u00f5es e n\u00e3o apreciado o pedido na senten\u00e7a; <\/P>\r\n<P>IV - o art. 462 do CPC, que admite a invoca\u00e7\u00e3o de fato constitutivo, modificativo ou extintivo do direito, superveniente \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos em curso em qualquer inst\u00e2ncia trabalhista, desde que haja provoca\u00e7\u00e3o da parte interessada.<\/P>","resposta":2583322,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583318,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583319,"corpo":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583320,"corpo":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","id":2583321,"corpo":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2583322,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323437,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/750540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com as Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais expedidas pelo TST pode-se afirmar: I - em se tratando de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, a compet\u00eancia origin\u00e1ria se d\u00e1 no mesmo ju\u00edzo em que praticado o ato supostamente eivado de v\u00edcio; II - tem legitimidade o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, para arguir, em parecer, a nulidade do contrato de trabalho em favor de ente p\u00fablico quando a parte n\u00e3o a arguiu em sua defesa; III - nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, n\u00e3o se admite recurso de revista por contrariedade \u00e0 Orienta\u00e7\u00e3o Jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho; IV - por carecer de atividade cognitiva, a decis\u00e3o que declara extinta a execu\u00e7\u00e3o, extinguindo a rela\u00e7\u00e3o processual e a obrigacional, n\u00e3o enseja o aviamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750542,"hashId":"03162babfc39066d85c9a1989cf7803d","enunciado":"<P>Em conformidade com as Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais expedidas pelo TST pode-se afirmar: <\/P>\r\n<P>I - em se tratando de a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, a compet\u00eancia origin\u00e1ria se d\u00e1 no mesmo ju\u00edzo em que praticado o ato supostamente eivado de v\u00edcio; <\/P>\r\n<P>II - tem legitimidade o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, para arguir, em parecer, a nulidade do contrato de trabalho em favor de ente p\u00fablico quando a parte n\u00e3o a arguiu em sua defesa; <\/P>\r\n<P>III - nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, n\u00e3o se admite recurso de revista por contrariedade \u00e0 Orienta\u00e7\u00e3o Jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho; <\/P>\r\n<P>IV - por carecer de atividade cognitiva, a decis\u00e3o que declara extinta a execu\u00e7\u00e3o, extinguindo a rela\u00e7\u00e3o processual e a obrigacional, n\u00e3o enseja o aviamento de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/P>","resposta":2583331,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas;","id":2583328,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas;","id":2583329,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas;","id":2583330,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas;","id":2583331,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas;","id":2583332,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323437,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/750542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme entendimento do TST, \u00e9 CORRETO afirmar: I - aplica-se a pena de confiss\u00e3o \u00e0 parte que, expressamente intimada com aquela comina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento, na qual deveria depor. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto com a confiss\u00e3o ficta, n\u00e3o implicando cerceamento de defesa o indeferimento de provas posteriores; II - os cart\u00f5es de ponto que demonstrem hor\u00e1rios de entrada e sa\u00edda uniformes s\u00e3o inv\u00e1lidos como meio de prova, invertendo-se o \u00f4nus da prova, relativo \u00e0s horas extras, que passa a ser do empregador, prevalecendo a jornada de trabalho descrita na peti\u00e7\u00e3o inicial se dele n\u00e3o se desincumbir; III - o prazo prescricional relativamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de cumprimento de decis\u00e3o normativa flui da data da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial; IV - a contagem do q\u00fcinq\u00fc\u00eddio para apresenta\u00e7\u00e3o dos originais de recurso interposto por interm\u00e9dio de fac-s\u00edmile come\u00e7a a fluir do dia seguinte \u00e0 interposi\u00e7\u00e3o do recurso, independentemente de intima\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750551,"hashId":"2aaced59601544e6f20bddfd9d157a1e","enunciado":"<P>Conforme entendimento do TST, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/P>\r\n<P>I - aplica-se a pena de confiss\u00e3o \u00e0 parte que, expressamente intimada com aquela comina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento, na qual deveria depor. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto com a confiss\u00e3o ficta, n\u00e3o implicando cerceamento de defesa o indeferimento de provas posteriores; <\/P>\r\n<P>II - os cart\u00f5es de ponto que demonstrem hor\u00e1rios de entrada e sa\u00edda uniformes s\u00e3o inv\u00e1lidos como meio de prova, invertendo-se o \u00f4nus da prova, relativo \u00e0s horas extras, que passa a ser do empregador, prevalecendo a jornada de trabalho descrita na peti\u00e7\u00e3o inicial se dele n\u00e3o se desincumbir;<\/P>\r\n<P>III - o prazo prescricional relativamente \u00e0 a\u00e7\u00e3o de cumprimento de decis\u00e3o normativa flui da data da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o oficial; <\/P>\r\n<P>IV - a contagem do q\u00fcinq\u00fc\u00eddio para apresenta\u00e7\u00e3o dos originais de recurso interposto por interm\u00e9dio de fac-s\u00edmile come\u00e7a a fluir do dia seguinte \u00e0 interposi\u00e7\u00e3o do recurso, independentemente de intima\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":2583375,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583373,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583374,"corpo":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583375,"corpo":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","id":2583376,"corpo":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2583377,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323437,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/750551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as proposi\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA: I - a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e o cancelamento de enunciado de s\u00famula, com efeito vinculante, depender\u00e3o de decis\u00e3o tomada pela maioria absoluta dos integrantes do STF, passando a viger o enunciado respectivo depois de publicado em se\u00e7\u00e3o especial do Di\u00e1rio da Justi\u00e7a da Uni\u00e3o; II - da decis\u00e3o judicial ou do ato administrativo que contrariar enunciado de s\u00famula vinculante, negando-lhe vig\u00eancia ou aplic\u00e1-la indevidamente, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, sem preju\u00edzo dos recursos ou outros meios admiss\u00edveis de impugna\u00e7\u00e3o; III - o Munic\u00edpio poder\u00e1 propor, incidentalmente ao curso de processo em que seja parte, a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de enunciado de s\u00famula vinculante, sem a suspens\u00e3o do processo; IV - contra omiss\u00e3o ou ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o uso da reclama\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 admitido ap\u00f3s esgotamento das vias administrativas.","provas":[{"id":22268,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2008-trt-23a-regiao-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz de Direito Substituto - 2008"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":750552,"hashId":"c217b2fc052dda9ad1f8a3cf1b9300a8","enunciado":"<P>Dadas as proposi\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/P>\r\n<P>I - a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e o cancelamento de enunciado de s\u00famula, com efeito vinculante, depender\u00e3o de decis\u00e3o tomada pela maioria absoluta dos integrantes do STF, passando a viger o enunciado respectivo depois de publicado em se\u00e7\u00e3o especial do Di\u00e1rio da Justi\u00e7a da Uni\u00e3o; <\/P>\r\n<P>II - da decis\u00e3o judicial ou do ato administrativo que contrariar enunciado de s\u00famula vinculante, negando-lhe vig\u00eancia ou aplic\u00e1-la indevidamente, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal, sem preju\u00edzo dos recursos ou outros meios admiss\u00edveis de impugna\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P>III - o Munic\u00edpio poder\u00e1 propor, incidentalmente ao curso de processo em que seja parte, a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de enunciado de s\u00famula vinculante, sem a suspens\u00e3o do processo; <\/P>\r\n<P>IV - contra omiss\u00e3o ou ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o uso da reclama\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 admitido ap\u00f3s esgotamento das vias administrativas.<\/P>","resposta":2583379,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583378,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583379,"corpo":"apenas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","id":2583380,"corpo":"apenas duas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","id":2583381,"corpo":"apenas uma op\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":2583382,"corpo":"todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323438,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/750552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consagra\u00e7\u00e3o de muitos lugares para a pr\u00e1tica do sagrado pelo povo paraibano faz com que em alguns lugares se desenvolva um turismo religioso que movimenta temporariamente a economia e recebe o incentivo dos poderes locais. Associe os locais de turismo religioso citados na Coluna 1 aos respectivos munic\u00edpios onde est\u00e3o localizados. Coluna 1 1) Santu\u00e1rio de Padre Ibiapina (2) Cruz da Menina(3) Pedra de Santo Ant\u00f4nio (4) Est\u00e1tua de Frei Dami\u00e3oColuna 2( ) Patos( ) Sol\u00e2nea( ) Guarabira( ) FagundesA seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":46594,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CBM PB - Soldado Bombeiro Militar - 2008"},{"id":46627,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - PM PB - Soldado Policial Militar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1417407,"hashId":"fcb3b5020433112f13efbe936013e341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consagra\u00e7\u00e3o de muitos lugares para a pr\u00e1tica do sagrado pelo povo paraibano faz com que em alguns lugares se desenvolva um turismo religioso que movimenta temporariamente a economia e recebe o incentivo dos poderes locais. Associe os locais de turismo religioso citados na Coluna 1 aos respectivos munic\u00edpios onde est\u00e3o localizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Santu\u00e1rio de Padre Ibiapina <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Cruz da Menina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Pedra de Santo Ant\u00f4nio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Est\u00e1tua de Frei Dami\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p>( ) Patos<\/p><p>( ) Sol\u00e2nea<\/p><p>( ) Guarabira<\/p><p>( ) Fagundes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5226233,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 4 1","id":5226232,"corpo":"<p>2 3 4 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 4 3","id":5226233,"corpo":"<p>2 1 4 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 2 4 3","id":5226234,"corpo":"<p>1 2 4 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 2 4","id":5226235,"corpo":"<p>3 1 2 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 1 3 2","id":5226236,"corpo":"<p>4 1 3 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1417407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a resposta correta.","provas":[{"id":46594,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CBM PB - Soldado Bombeiro Militar - 2008"},{"id":46627,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - PM PB - Soldado Policial Militar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1417414,"hashId":"6c882055c5ac0abdae65063fa09901d7","enunciado":"<p>Assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":5226266,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Mil\u00edcia era uma Tropa auxiliar da Tropa de Linha (Ex\u00e9rcito) que se organizava em Regimentos localizados em Freguesias.","id":5226266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mil\u00edcia era uma Tropa auxiliar da Tropa de Linha (Ex\u00e9rcito) que se organizava em Regimentos localizados em Freguesias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Tropa de Linha originalmente era chamada de Ter\u00e7o porque continha um ter\u00e7o de integrantes de uma Unidade Militar completa (Batalh\u00e3o).","id":5226267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tropa de Linha originalmente era chamada de Ter\u00e7o porque continha um ter\u00e7o de integrantes de uma Unidade Militar completa (Batalh\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os integrantes da Mil\u00edcia eram escolhidos nas Sesmarias e o seu servi\u00e7o era uma atividade regular, permanente e remunerada.","id":5226268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os integrantes da Mil\u00edcia eram escolhidos nas Sesmarias e o seu servi\u00e7o era uma atividade regular, permanente e remunerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O treinamento das Mil\u00edcias era realizado apenas em dias \u00fateis, excetuando-se os domingos e feriados.","id":5226269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento das Mil\u00edcias era realizado apenas em dias \u00fateis, excetuando-se os domingos e feriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comandante de uma Mil\u00edcia tinha o t\u00edtulo de Alferes.","id":5226270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comandante de uma Mil\u00edcia tinha o t\u00edtulo de Alferes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos oficiais de carreira, pode-se afirmar que eles s\u00e3o os","provas":[{"id":46594,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CBM PB - Soldado Bombeiro Militar - 2008"},{"id":46627,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2008-cpcon-uepb-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - PM PB - Soldado Policial Militar - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1417440,"hashId":"641087260efde8b732b8d5aab77932b4","enunciado":"<p>Quanto aos oficiais de carreira, pode-se afirmar que eles s\u00e3o os<\/p>","resposta":5226394,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que pertencem \u00e0 reserva da Corpora\u00e7\u00e3o e percebem remunera\u00e7\u00e3o do Estado, sujeitos ainda \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na ativa, mediante convoca\u00e7\u00e3o.","id":5226391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que pertencem \u00e0 reserva da Corpora\u00e7\u00e3o e percebem remunera\u00e7\u00e3o do Estado, sujeitos ainda \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os na ativa, mediante convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alunos de \u00f3rg\u00e3os de forma\u00e7\u00e3o de policiais militares da ativa.","id":5226392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos de \u00f3rg\u00e3os de forma\u00e7\u00e3o de policiais militares da ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclu\u00eddos na pol\u00edcia militar, voluntariamente, durante os prazos que se obrigaram a servir.","id":5226393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclu\u00eddos na pol\u00edcia militar, voluntariamente, durante os prazos que se obrigaram a servir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que, no desempenho volunt\u00e1rio e permanente do servi\u00e7o policial militar, t\u00eam estabilidade assegurada ou presumida.","id":5226394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, no desempenho volunt\u00e1rio e permanente do servi\u00e7o policial militar, t\u00eam estabilidade assegurada ou presumida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que, no desempenho volunt\u00e1rio e permanente do servi\u00e7o policial militar, t\u00eam estabilidade assegurada n\u00e3o presumida.","id":5226395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, no desempenho volunt\u00e1rio e permanente do servi\u00e7o policial militar, t\u00eam estabilidade assegurada n\u00e3o presumida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de m\u00fatua influ\u00eancia, caracterizado pela circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, id\u00e9ias e emo\u00e7\u00f5es entre emissor e receptor, que se utilizam de c\u00f3digos compartilhados. Partindo do conceito de comunica\u00e7\u00e3o sugerido acima, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":63168,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-agente-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Agente Administrativo - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1927779,"hashId":"26937ebd3b02a6c307a312952412b091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de m\u00fatua influ\u00eancia, caracterizado pela circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, id\u00e9ias e emo\u00e7\u00f5es entre emissor e receptor, que se utilizam de c\u00f3digos compartilhados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo do conceito de comunica\u00e7\u00e3o sugerido acima, marque a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>. <\/p>","resposta":7447021,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que exista efetividade no processo de comunica\u00e7\u00e3o, o emissor deve estar em situa\u00e7\u00e3o privilegiada em rela\u00e7\u00e3o ao receptor, ou seja, O emissor \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o do processo, enquanto o receptor s\u00f3 atua de forma passiva, recebendo a mensagem. ","id":7447020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que exista efetividade no processo de comunica\u00e7\u00e3o, o emissor deve estar em situa\u00e7\u00e3o privilegiada em rela\u00e7\u00e3o ao receptor, ou seja, O emissor \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o do processo, enquanto o receptor s\u00f3 atua de forma passiva, recebendo a mensagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ser aceita e assimilada, a mensagem deve se utilizar de c\u00f3digos acess\u00edveis ao emissor e ao receptor; a simples transmiss\u00e3o da mensagem, sem compartilhamento de significados, n\u00e3o caracteriza o processo de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":7447021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ser aceita e assimilada, a mensagem deve se utilizar de c\u00f3digos acess\u00edveis ao emissor e ao receptor; a simples transmiss\u00e3o da mensagem, sem compartilhamento de significados, n\u00e3o caracteriza o processo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No contexto da comunica\u00e7\u00e3o, o feedback representa qualquer tipo de barreira \u00e0 livre transmiss\u00e3o da mensagem, seja de natureza f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. ","id":7447022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da comunica\u00e7\u00e3o, o <em>feedback <\/em>representa qualquer tipo de barreira \u00e0 livre transmiss\u00e3o da mensagem, seja de natureza f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os receptores que j\u00e1 t\u00eam opini\u00e3o formada sobre o assunto objeto da comunica\u00e7\u00e3o, sobretudo se discordarem do conte\u00fado da mensagem, s\u00e3o mais suscet\u00edveis a serem influenciados. ","id":7447023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os receptores que j\u00e1 t\u00eam opini\u00e3o formada sobre o assunto objeto da comunica\u00e7\u00e3o, sobretudo se discordarem do conte\u00fado da mensagem, s\u00e3o mais suscet\u00edveis a serem influenciados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preconceitos, valores pessoais divergentes do conte\u00fado da mensagem e desinteresse pessoal pelo assunto atuam como catalisadores do processo de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":7447024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preconceitos, valores pessoais divergentes do conte\u00fado da mensagem e desinteresse pessoal pelo assunto atuam como catalisadores do processo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo uma est\u00e1 relacionada a um programa que interpreta o c\u00f3digo HTML (Hypertext Markup Language). Esse programa \u00e9 indispens\u00e1vel para a navega\u00e7\u00e3o na internet. Assinale tal op\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":63184,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-lingua-portuguesa-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":63182,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-matematica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":63178,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-historia-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":63176,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-geografia-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1927915,"hashId":"8f575391cce6a602386bc6a9a353144f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo uma est\u00e1 relacionada a um programa que interpreta o c\u00f3digo <strong>HTML <\/strong>(<em>Hypertext Markup Language<\/em>). Esse programa \u00e9 indispens\u00e1vel para a navega\u00e7\u00e3o na internet. Assinale tal op\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7447702,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Switch. ","id":7447700,"corpo":"<p>Switch. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cookie. ","id":7447701,"corpo":"<p>Cookie. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Browser. ","id":7447702,"corpo":"<p>Browser. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP (File Transfer Protocol). ","id":7447703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FTP (File Transfer Protocol). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outlook Express. ","id":7447704,"corpo":"<p>Outlook Express. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de aprender a partir do conhecimento do sujeito, a no\u00e7\u00e3o de ensinar a partir de palavras e temas geradores, a educa\u00e7\u00e3o como ato de conhecimento e de transforma\u00e7\u00e3o social e a politicidade da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o marcos caracter\u00edsticos da: ","provas":[{"id":63184,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-lingua-portuguesa-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2008"},{"id":63182,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-matematica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Matem\u00e1tica - 2008"},{"id":63178,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-historia-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Hist\u00f3ria - 2008"},{"id":63176,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-de-geografia-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor de Geografia - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1927923,"hashId":"56b428adb1fdd5b8bc4588c437025b09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de aprender a partir do conhecimento do sujeito, a no\u00e7\u00e3o de ensinar a partir de palavras e temas geradores, a educa\u00e7\u00e3o como ato de conhecimento e de transforma\u00e7\u00e3o social e a politicidade da educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o marcos caracter\u00edsticos da: <\/p>","resposta":7447744,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedagogia dos conte\u00fados socioculturais. ","id":7447740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedagogia dos conte\u00fados socioculturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedagogia libert\u00e1ria. ","id":7447741,"corpo":"<p>pedagogia libert\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escola nova. ","id":7447742,"corpo":"<p>escola nova. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedagogia tecnicista. ","id":7447743,"corpo":"<p>pedagogia tecnicista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedagogia libertadora. ","id":7447744,"corpo":"<p>pedagogia libertadora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha do Microsoft Excel, ilustrada a seguir.ABCDE11234223453345645Se voc\u00ea preencher a c\u00e9lula E1 com a f\u00f3mula =A1+B2+C1+D$2 e, em seguida, copiar a c\u00e9lula E1 e colar na c\u00e9lula E2, o valor de E2 ser\u00e1:","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928063,"hashId":"b43138e56848fe4ef0bc08d9f296e184","enunciado":"<p>Considere a planilha do Microsoft Excel, ilustrada a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 458px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"81.98611450195312\"><col width=\"62.99305725097656\"><col width=\"70.98611450195312\"><col width=\"71.00000762939453\"><col width=\"53.00000762939453\"><col width=\"71\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g94w\"><td data-row=\"row-g94w\" rowspan=\"1\" colspan=\"7\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g94w\" data-cell=\"cell-5xxf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63192\/questao\/1928063-20210925194705000000-0.png\" width=\"462\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"2\" colspan=\"7\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"7\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63192\/questao\/1928063-20210925194705000000-1.png\" width=\"478\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea preencher a c\u00e9lula <strong>E1<\/strong> com a f\u00f3mula <strong>=A1+B2+C1+D$2<\/strong> e, em seguida, copiar a c\u00e9lula <strong>E1 <\/strong>e colar na c\u00e9lula <strong>E2<\/strong>, o valor de <strong>E2<\/strong> ser\u00e1:<\/p>","resposta":7448444,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":7448440,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":7448441,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":7448442,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":7448443,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":7448444,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sucessivas oligarquias que, a partir do s\u00e9culo XIX, dominavam a sociedade maranhense, a despeito das disputas entre elas, podem ser designadas pelas seguintes caracter\u00edsticas: ","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928076,"hashId":"297a29aec0c236c0d92bda74979372e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sucessivas oligarquias que, a partir do s\u00e9culo XIX, dominavam a sociedade maranhense, a despeito das disputas entre elas, podem ser designadas pelas seguintes caracter\u00edsticas: <\/p>","resposta":7448507,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promoviam o facciosismo e a divis\u00e3o pol\u00edtica provincial e, dessa forma, impediam o funcionamento partid\u00e1rio bem como buscavam ocupar os postos oficiais para exterminarem seus advers\u00e1rios e implantarem com exclusividade seus projetos pol\u00edticos. ","id":7448505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promoviam o facciosismo e a divis\u00e3o pol\u00edtica provincial e, dessa forma, impediam o funcionamento partid\u00e1rio bem como buscavam ocupar os postos oficiais para exterminarem seus advers\u00e1rios e implantarem com exclusividade seus projetos pol\u00edticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eram de origem urbana e instru\u00eddas, aglutinadoras das diversas correntes nacionais de opini\u00e3o, al\u00e9m de intermediarem as rela\u00e7\u00f5es entre a Corte imperial e a prov\u00edncia. ","id":7448506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eram de origem urbana e instru\u00eddas, aglutinadoras das diversas correntes nacionais de opini\u00e3o, al\u00e9m de intermediarem as rela\u00e7\u00f5es entre a Corte imperial e a prov\u00edncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito regional, aglutinavam fac\u00e7\u00f5es e permitiam o jogo partid\u00e1rio, mediando as rela\u00e7\u00f5es entre a Corte imperial e a prov\u00edncia; eram oriundas de fam\u00edlias de grandes propriet\u00e1rios rurais, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o patrimonial do Estado. ","id":7448507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito regional, aglutinavam fac\u00e7\u00f5es e permitiam o jogo partid\u00e1rio, mediando as rela\u00e7\u00f5es entre a Corte imperial e a prov\u00edncia; eram oriundas de fam\u00edlias de grandes propriet\u00e1rios rurais, al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o patrimonial do Estado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de origem rural, provinham, sobretudo, da pequena agricultura e buscavam trazer para a prov\u00edncia recursos do governo central, visando ao desenvolvimento agr\u00edcola para o Estado. ","id":7448508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de origem rural, provinham, sobretudo, da pequena agricultura e buscavam trazer para a prov\u00edncia recursos do governo central, visando ao desenvolvimento agr\u00edcola para o Estado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito regional, aglutinavam fac\u00e7\u00f5es e correntes de opini\u00e3o, tornando poss\u00edvel o jogo partid\u00e1rio; eram oriundas tanto do meio rural quanto urbano, sendo comandadas por intelectuais que tinham grandes dificuldades de acesso \u00e0 Corte imperial e aos postos oficiais na prov\u00edncia. ","id":7448509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito regional, aglutinavam fac\u00e7\u00f5es e correntes de opini\u00e3o, tornando poss\u00edvel o jogo partid\u00e1rio; eram oriundas tanto do meio rural quanto urbano, sendo comandadas por intelectuais que tinham grandes dificuldades de acesso \u00e0 Corte imperial e aos postos oficiais na prov\u00edncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407440,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-maranhao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00fasica \u00e9 uma das importantes formas de express\u00e3o humana o que justifica a sua presen\u00e7a no contexto da educa\u00e7\u00e3o infantil como possibilidade de desenvolver a comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o das crian\u00e7as por meio dessa linguagem. Dentro dessa perspectiva, constituem-se orienta\u00e7\u00f5es adequadas no trabalho com a m\u00fasica na pr\u00e9-escola: I. estabelecer rela\u00e7\u00f5es diretas entre o gesto, o movimento corporal e os diferentes sons.II. limitar o contato das crian\u00e7as com o repert\u00f3rio musical infantil. III. incluir na escuta musical, obras de m\u00fasica erudita, da m\u00fasica popular, do cancioneiro infantil e da m\u00fasica regional. Pode-se afirmar que apenas ","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928084,"hashId":"6a0df3bfc7892debd09a516209e2b99b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica \u00e9 uma das importantes formas de express\u00e3o humana o que justifica a sua presen\u00e7a no contexto da educa\u00e7\u00e3o infantil como possibilidade de desenvolver a comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o das crian\u00e7as por meio dessa linguagem. Dentro dessa perspectiva, constituem-se orienta\u00e7\u00f5es adequadas no trabalho com a m\u00fasica na pr\u00e9-escola: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. estabelecer rela\u00e7\u00f5es diretas entre o gesto, o movimento corporal e os diferentes sons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. limitar o contato das crian\u00e7as com o repert\u00f3rio musical infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. incluir na escuta musical, obras de m\u00fasica erudita, da m\u00fasica popular, do cancioneiro infantil e da m\u00fasica regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que apenas <\/p>","resposta":7448546,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7448545,"corpo":"<p>o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os itens l e Ill s\u00e3o verdadeiros. ","id":7448546,"corpo":"<p>os itens l e Ill s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o item Ill \u00e9 verdadeiro. ","id":7448547,"corpo":"<p>o item Ill \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os itens l e Il s\u00e3o verdadeiros. ","id":7448548,"corpo":"<p>os itens l e Il s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o item Il \u00e9 verdadeiro. ","id":7448549,"corpo":"<p>o item Il \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas de Artes Visuais na Educa\u00e7\u00e3o Infantil nem sempre atentam para as contribui\u00e7\u00f5es mais recentes dos estudiosos sobre o assunto que enfatizam I. a manifesta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e auto-expressiva da crian\u00e7a na perspectiva de desenvolvimento do seu potencial criador, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o do professor. Il. a necessidade de proporcionar inicialmente \u00e0 crian\u00e7a, com o aux\u00edlio do professor, a viv\u00eancia de experi\u00eancias com materiais alusivos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de desenhos e pinturas por meio da explora\u00e7\u00e3o sensorial e de sua utiliza\u00e7\u00e3o em diversas brincadeiras . III. o uso dos trabalhos infantis para ilustrar e enfeitar a escola em datas comemorativas, com a interven\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio do professor, como proposta de desenvolvimento art\u00edstico das crian\u00e7as. \u00c9 CORRETO o que se diz apenas","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928086,"hashId":"9ededd8aa6629be7e66b8614fe5e69d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas de Artes Visuais na Educa\u00e7\u00e3o Infantil nem sempre atentam para as contribui\u00e7\u00f5es mais recentes dos estudiosos sobre o assunto que enfatizam <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a manifesta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea e auto-expressiva da crian\u00e7a na perspectiva de desenvolvimento do seu potencial criador, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o do professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. a necessidade de proporcionar inicialmente \u00e0 crian\u00e7a, com o aux\u00edlio do professor, a viv\u00eancia de experi\u00eancias com materiais alusivos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de desenhos e pinturas por meio da explora\u00e7\u00e3o sensorial e de sua utiliza\u00e7\u00e3o em diversas brincadeiras . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o uso dos trabalhos infantis para ilustrar e enfeitar a escola em datas comemorativas, com a interven\u00e7\u00e3o e aux\u00edlio do professor, como proposta de desenvolvimento art\u00edstico das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u> <\/strong>o que se diz apenas<\/p>","resposta":7448558,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos itens Il e III. ","id":7448555,"corpo":"<p>nos itens Il e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no item I. ","id":7448556,"corpo":"<p>no item I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no item III. ","id":7448557,"corpo":"<p>no item III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no item Il. ","id":7448558,"corpo":"<p>no item Il. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nos itens l e III. ","id":7448559,"corpo":"<p> nos itens l e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionando-se os elementos de composi\u00e7\u00e3o do Bumba-Meu-Boi, em seus diferentes estilos, com o processo e din\u00e2mica da forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Maranh\u00e3o, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928110,"hashId":"3c88c32330b572f7fbd6d362107bb32c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionando-se os elementos de composi\u00e7\u00e3o do Bumba-Meu-Boi, em seus diferentes estilos, com o processo e din\u00e2mica da forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Maranh\u00e3o, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":7448679,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auto da \u201cmorte do Boi\u201d \u00e9 a express\u00e3o da di\u00e1spora africana para a Am\u00e9rica.","id":7448675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auto da \u201cmorte do Boi\u201d \u00e9 a express\u00e3o da di\u00e1spora africana para a Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma festa de heran\u00e7a portuguesa que incorporou a ra\u00e7a branca, ind\u00edgena e negra.","id":7448676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma festa de heran\u00e7a portuguesa que incorporou a ra\u00e7a branca, ind\u00edgena e negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma festa que destaca a presen\u00e7a ind\u00edgena na forma\u00e7\u00e3o da cultura sertaneja do Maranh\u00e3o.","id":7448677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma festa que destaca a presen\u00e7a ind\u00edgena na forma\u00e7\u00e3o da cultura sertaneja do Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A musicalidade e a indument\u00e1ria expressam o dom\u00ednio da influ\u00eancia portuguesa.","id":7448678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A musicalidade e a indument\u00e1ria expressam o dom\u00ednio da influ\u00eancia portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o espet\u00e1culo que melhor reflete o aspecto multicultural da forma\u00e7\u00e3o do povo e cultura maranhense.","id":7448679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o espet\u00e1culo que melhor reflete o aspecto multicultural da forma\u00e7\u00e3o do povo e cultura maranhense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A goiaba, a manga, o girassol, o milho e o feij\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, exemplos de frutos do tipo:","provas":[{"id":63192,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"SEMED Maranhao","id":5004,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"semed-maranhao-ma-2008-fsadu-professor-area-series-iniciais-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FSADU - SEMED Maranh\u00e3o - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1928111,"hashId":"f5ffe63a0c56175c726a5f0d9265d25d","enunciado":"<p>A goiaba, a manga, o girassol, o milho e o feij\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, exemplos de frutos do tipo:<\/p>","resposta":7448681,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"drupa, baga, cariopse, aqu\u00eanio e legume ","id":7448680,"corpo":"<p>drupa, baga, cariopse, aqu\u00eanio e legume <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baga, drupa, aqu\u00eanio, cariopse e legume ","id":7448681,"corpo":"<p>baga, drupa, aqu\u00eanio, cariopse e legume <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baga, drupa, cariopse, aqu\u00eanio e c\u00e1psula ","id":7448682,"corpo":"<p>baga, drupa, cariopse, aqu\u00eanio e c\u00e1psula <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cariopse, drupa, baga, aqu\u00eanio e legume ","id":7448683,"corpo":"<p>cariopse, drupa, baga, aqu\u00eanio e legume <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aqu\u00eanio, drupa, baga, cariopse e c\u00e1psula ","id":7448684,"corpo":"<p>aqu\u00eanio, drupa, baga, cariopse e c\u00e1psula <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da receita e da despesa p\u00fablica \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":63912,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"crea-ma-ma-2008-fsadu-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FSADU - CREA MA - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1956834,"hashId":"f560404e97340f91ff4ec6a311c4c697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da receita e da despesa p\u00fablica \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que <\/p>","resposta":7577417,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as receitas de capital prov\u00eam da aliena\u00e7\u00e3o de bens de capital, da obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e das amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos tomados. ","id":7577415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as receitas de capital prov\u00eam da aliena\u00e7\u00e3o de bens de capital, da obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e das amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos tomados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Poder Executivo poder\u00e1 emitir empenho em valor excedente aos valores autorizados na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, desde que, em seguida e imediatamente, solicite autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais.","id":7577416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Poder Executivo poder\u00e1 emitir empenho em valor excedente aos valores autorizados na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, desde que, em seguida e imediatamente, solicite autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto os empr\u00e9stimos tomados, quanto a Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos s\u00e3o classificados como Receita de Capital. ","id":7577417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto os empr\u00e9stimos tomados, quanto a Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos s\u00e3o classificados como Receita de Capital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em casos excepcionais, como nos casos de suprimento de fundos, o pagamento poder\u00e1 ser realizado antes da emiss\u00e3o do empenho.","id":7577418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos excepcionais, como nos casos de suprimento de fundos, o pagamento poder\u00e1 ser realizado antes da emiss\u00e3o do empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, como d\u00edvida flutuante ou d\u00edvida fundada, depender\u00e1 do respectivo prazo de vencimento.","id":7577419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, como d\u00edvida flutuante ou d\u00edvida fundada, depender\u00e1 do respectivo prazo de vencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o apresentados sete fatos cont\u00e1beis t\u00edpicos de um ente p\u00fablico. Analise-os. - Arrecada\u00e7\u00e3o de receita patrimonial. - Recebimento de cau\u00e7\u00e3o proveniente de cl\u00e1usula contratual. - Liquida\u00e7\u00e3o da despesa com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo. - Pagamento de restos a pagar provenientes do exerc\u00edcio financeiro anterior. - Consup\u00e7\u00e3o de papel, tinta de impressora e outros materiais de escrit\u00f3rio. - Arrecada\u00e7\u00e3o de receita proveniente da D\u00edvida Ativa inscrita. - Liquida\u00e7\u00e3o de despesas referentes \u00e0 concess\u00e3o de di\u00e1rias para servidores. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatos acima, \u00e9 VERDADEIRO afirmar que ","provas":[{"id":63912,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"crea-ma-ma-2008-fsadu-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FSADU - CREA MA - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1956836,"hashId":"834e4b8648a4d5e7245627b11a3b030b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo s\u00e3o apresentados sete fatos cont\u00e1beis t\u00edpicos de um ente p\u00fablico. Analise-os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Arrecada\u00e7\u00e3o de receita patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Recebimento de cau\u00e7\u00e3o proveniente de cl\u00e1usula contratual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Liquida\u00e7\u00e3o da despesa com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Pagamento de restos a pagar provenientes do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Consup\u00e7\u00e3o de papel, tinta de impressora e outros materiais de escrit\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Arrecada\u00e7\u00e3o de receita proveniente da D\u00edvida Ativa inscrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Liquida\u00e7\u00e3o de despesas referentes \u00e0 concess\u00e3o de di\u00e1rias para servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fatos acima, \u00e9 <strong><u>VERDADEIRO<\/u><\/strong> afirmar que <\/p>","resposta":7577426,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" h\u00e1 tr\u00eas fatos permutativos e quatro modificativos.","id":7577425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e1 tr\u00eas fatos permutativos e quatro modificativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 quatro fatos permutativos e tr\u00eas modificativos.","id":7577426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 quatro fatos permutativos e tr\u00eas modificativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" h\u00e1 cinco fatos permutativos e dois modificativos. ","id":7577427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e1 cinco fatos permutativos e dois modificativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 dois fatos permutativos e cinco modificativos. ","id":7577428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 dois fatos permutativos e cinco modificativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 seis fatos modificativos e um fato permutativo. ","id":7577429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 seis fatos modificativos e um fato permutativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","oab":false,"nome":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412202,"slug":"contabilidade-publica-fatos-modificativos-permutativos-e-mistos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento de certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico estava assim discriminado:Receitas Previstas 24.000,00Despesas Fixadas24.000,00Correntes21.000,00Correntes21.000,00\tTribut\u00e1rias10.000,00Pess. e Encargos8.250,00\tContribui\u00e7\u00f5es6.700,00Serv. Terceiros6.450,00\tServi\u00e7os4.300,00Mat. Consumo6.300,00Capital3.000,00Capital3.000,00\tOper. Cr\u00e9dito3.000,00Aquisi\u00e7\u00e3o B. Im\u00f3veis2.100,00Aquisi\u00e7\u00e3o M\u00e1quinas900,00Durante o exerc\u00edcio financeiro a que se refere o or\u00e7amento, ocorreram os seguintes fatos:ReceitasArrecadadas24.000,00DespesasEmpenhadas23.800,00Correntes21.200,00Correntes20.450,00\tTribut\u00e1rias10.200,00Pess. e Encargos8.250,00\tContribui\u00e7\u00f5es6.600,00Serv. Terceiros6.300,00\tServi\u00e7os4.400,00Mat. Consumo5.900,00Capital2.800,00Capital3.350,00\tOper. Cr\u00e9dito2.800,00Aquisi\u00e7\u00e3o B. Im\u00f3veis2.300,00Aquisi\u00e7\u00e3o M\u00e1quinas1.050,00Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 VERDADEIRO afirmar que houve","provas":[{"id":63912,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"crea-ma-ma-2008-fsadu-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FSADU - CREA MA - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1956837,"hashId":"2c7b2414ee2b8f54db2e6b393c47cf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento de certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico estava assim discriminado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 559px;\"><colgroup><col width=\"158\"><col width=\"116\"><col width=\"185\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas Previstas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong><u> 24.000,00<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Despesas Fixadas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong><u>24.000,00<\/u><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Correntes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>21.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Correntes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>21.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tTribut\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pess. e Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tContribui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.700,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Serv. Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.450,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tServi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.300,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mat. Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOper. Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o B. Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o M\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">900,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante o exerc\u00edcio financeiro a que se refere o or\u00e7amento, ocorreram os seguintes fatos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 561px;\"><colgroup><col width=\"164\"><col width=\"109\"><col width=\"188\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Receitas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Arrecadadas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong><u>24.000,00<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>Empenhadas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><u>23.800,00<\/u><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Correntes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>21.200,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Correntes<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>20.450,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tTribut\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.200,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pess. e Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tContribui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.600,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serv. Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\tServi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.400,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mat. Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.800,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Capital<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3.350,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOper. Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.800,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o B. Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o M\u00e1quinas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.050,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 <strong><u>VERDADEIRO<\/u><\/strong> afirmar que houve<\/p>","resposta":7577434,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit de arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 200,00.","id":7577430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">super\u00e1vit de arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit patrimonial de R$ 200,00.","id":7577431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">super\u00e1vit patrimonial de R$ 200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit corrente e este cobriu o d\u00e9ficit de capital em R$ 750,00.","id":7577432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">super\u00e1vit corrente e este cobriu o d\u00e9ficit de capital em R$ 750,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"economia or\u00e7ament\u00e1ria de R$ 350,00.","id":7577433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economia or\u00e7ament\u00e1ria de R$ 350,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de capital de R$ 550,00.","id":7577434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9ficit de capital de R$ 550,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","pai":405740,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412334,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-analise-e-elaboracao"},{"nome_clean":"Conforme o MCASP","oab":false,"nome":"Conforme o MCASP","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412336,"slug":"contabilidade-publica-conforme-o-mcasp"},{"nome_clean":"Quadro do Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit Financeiro","oab":false,"nome":"Quadro do Super\u00e1vit ou D\u00e9ficit Financeiro","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412340,"slug":"contabilidade-publica-quadro-do-superavit-ou-deficit-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2008],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2008,"stamp":"2008-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo, uma representa varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa, n\u00e3o proveniente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas resultante da superveni\u00eancia de um ativo. Assinale tal op\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":63912,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Maranh\u00e3o","sigla":"CREA MA","id":1484,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"crea-ma-ma-2008-fsadu-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FSADU - CREA MA - Contador - 2008"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1956838,"hashId":"7acd85d14cf4a9f65138b7aeac3eeecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo, uma representa varia\u00e7\u00e3o patrimonial ativa, n\u00e3o proveniente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, mas resultante da superveni\u00eancia de um ativo. Assinale tal op\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7577435,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios n\u00e3o arrecadados no exerc\u00edcio de sua previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7577435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios n\u00e3o arrecadados no exerc\u00edcio de sua previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cancelamento de obriga\u00e7\u00f5es passivas em decorr\u00eancia de prescri\u00e7\u00e3o legal.","id":7577436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cancelamento de obriga\u00e7\u00f5es passivas em decorr\u00eancia de prescri\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o de receita do imposto de renda de pessoas jur\u00eddicas ","id":7577437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o de receita do imposto de renda de pessoas jur\u00eddicas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recebimento de cr\u00e9ditos referentes \u00e0 receita da D\u00edvida Ativa tribut\u00e1ria inscrita. ","id":7577438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento de cr\u00e9ditos referentes \u00e0 receita da D\u00edvida Ativa tribut\u00e1ria inscrita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o, com pagamento imediato, de despesa com amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida fundada. ","id":7577439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquida\u00e7\u00e3o, com pagamento imediato, de despesa com amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida fundada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412212,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-tipicas"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}